<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>alteraciones del lenguaje &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 19:45:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Un recurso infalible en una sesión de logopedia para captar la atención de un niño</title>
		<link>/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/</link>
					<comments>/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Apr 2013 10:20:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[apps]]></category>
		<category><![CDATA[ayuda familia logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[captar la atención de niños]]></category>
		<category><![CDATA[cuentos infantiles]]></category>
		<category><![CDATA[cuentos para terapia de logopedia en niños]]></category>
		<category><![CDATA[dificultades aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[gamificación]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<category><![CDATA[recursos para logopedas infantiles]]></category>
		<category><![CDATA[terapia niños]]></category>
		<category><![CDATA[trastornos lenguaje]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1977</guid>

					<description><![CDATA[<p>Seguro que más de uno o una habéis tenido problemas al intentar captar la atención de un niño durante una sesión de logopedia. Es muy común esta situación de falta de atención en niños con <a href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/" target="_blank">alteraciones en el lenguaje</a> o <a href="/tag/dificultades-aprendizaje" target="_blank">dificultades de aprendizaje</a>. Por ello <strong>como logopeda es necesario contar con recursos para captar la atención de estos niños</strong>. De hecho este pequeño consejo va a ser válido también para padres que quieran interactuar con sus hijos de una manera divertida, lúdica y didáctica.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/">Un recurso infalible en una sesión de logopedia para captar la atención de un niño</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Seguro que más de uno o una habéis tenido problemas al intentar captar la atención de un niño durante una sesión de logopedia. Es muy común esta situación de falta de atención en niños con <a href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/" target="_blank">alteraciones en el lenguaje</a> o <a href="/tag/dificultades-aprendizaje" target="_blank">dificultades de aprendizaje</a>. Por ello <strong>como logopeda es necesario contar con recursos para captar la atención de estos niños</strong>. De hecho este pequeño consejo va a ser válido también para padres que quieran interactuar con sus hijos de una manera divertida, lúdica y didáctica.</p>
<p>Al planificar sesiones de <a href="/category/logopedia-infantil/" target="_blank">logopedia infantiles</a> es muy importante tener en mente que lo importante no es la formalidad: sentar al niño en una mesa, introducir ejercicios y asegurarnos de que los lleva a cabo. <strong>Lo importante (y no soy la única que lo piensa) es la funcionalidad de la terapia de logopedia</strong>, es decir, que la función que estamos esperando de la terapia se lleve a cabo. Por ello, en algunas ocasiones, cuando los padres ven al logopeda en su casa realizando terapias de logopedia funcionales, no lo entienden, o piensan que es sencillo de realizar.</p>
<p></br></p>
<h2>¿Qué es una terapia de logopedia funcional?</h2>
<p></br><br />
Una terapia de logopedia con niños donde prima la funcionalidad, <strong>puede ser aquella donde a través del juego se realizan ejercicios para rehabilitar el lenguaje</strong>. Por ejemplo, si realizamos la terapia de <a href="/category/logopedia-a-domicilio/" target="_blank">logopedia en el domicilio</a> del niño, puede ser buena idea, jugar con él en su espacio de trabajo, incluso con sus propios juguetes, involucrándonos en el juego, premiando de manera positiva sus logros y <strong>convirtiendo la sesión de logopedia en un refuerzo positivo para el niño</strong>.</p>
<p></br></p>
<h2>Logopedia, niños y nuevas tecnologías</h2>
<p></br><br />
<strong>Un truco infalible, que estoy aplicando en niños con dificultades en el lenguaje, es la introducción del tablet al final de la sesión de logopedia</strong>. Existen multitud de aplicaciones y juegos que nos pueden ayudar a trabajar la atención del niño, pero la herramienta que más me gusta utilizar son los cuentos interactivos.</p>
<p>Utilizando un cuento interactivo podemos trabajar entre otras muchas cosas:</p>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>la atención </li>
<li>la motivación</li>
<li>la expresión oral, automatizando y memorizando</li>
<li>el lenguaje</li>
<li>el habla</li>
<li>la percepción espacial</li>
<li>la comprensión lectora</li>
<li>relaciones semánticas&#8230; </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Además el cuento se convierte en una experiencia agradable e interactiva para el niño. Otra de las ventajas es que es algo con lo que los niños están familiarizados y resulta un medio muy potente para trabajar de manera divertida.</p>
<p></br></p>
<h2>Cuentos interactivos que te pueden ayudar como logopeda infantil</h2>
<p></br><br />
Estos son algunos recursos interesantes con cuentos infantiles para trabajar en logopedia infantil y que te pueden servir para convertir tus terapias en una experiencia divertida:</p>

			<div class='tabs-left et_sliderfx_fade et_sliderauto_false et_sliderauto_speed_5000 et_slidertype_left_tabs clearfix'>
				<div class='et_left_tabs_bg'></div>
				<ul class='et-tabs-control'>
			<li><a href='#'>
			PlayTales
		</a></li> 
		<li><a href='#'>
			Oniric.co
		</a></li> 
		<li><a href='#'>
			Pictocuentos
		</a></li>
		</ul> <!-- .et-tabs-control --> 
		<div class='et-tabs-content'>
			<div class='et-tabs-content-main-wrap'>
				<div class='et-tabs-content-wrapper'>
					<div class='et_slidecontent'>
			Una colección de cuentos infantiles clásicos, narrados e interactivos. La mayoría son gratuitos.
<a href="http://www.playtalesbooks.com/es/" class="broken_link"><img src="/wp-content/uploads/2013/04/03_finish-300x132.jpg" alt="playtales logopedia" width="300" height="132" class="aligncenter size-medium wp-image-1980" srcset="/wp-content/uploads/2013/04/03_finish-300x132.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/04/03_finish.jpg 940w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
		</div>

		<div class='et_slidecontent'>
			Cuentos infantiles para iPad, con gran calidad en la ilustración, narrados en varios idiomas e interactivos, creados por una empresa española.
<a href="http://oniric.co/"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/04/rapunzle-300x188.png" alt="cuento logopedia" width="300" height="188" class="aligncenter size-medium wp-image-1979" srcset="/wp-content/uploads/2013/04/rapunzle-300x188.png 300w, /wp-content/uploads/2013/04/rapunzle.png 525w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
		</div>

		<div class='et_slidecontent'>
			Cuentos infantiles que utilizan <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pictograma" target="_blank">pictogramas</a>, aptos también para educación especial
<a href="http://www.pictocuentos.com/"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/04/personajes-300x129.png" alt="pictocuentos logopeda" width="300" height="129" class="aligncenter size-medium wp-image-1978" srcset="/wp-content/uploads/2013/04/personajes-300x129.png 300w, /wp-content/uploads/2013/04/personajes.png 974w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
		</div>
				</div>
			</div>
		</div>
			</div> <!-- .tabs-left -->
<p><strong>¿Y tú conoces algún truco más para captar la atención de los niños? Compártelo comentando esta entrada de blog.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/">Un recurso infalible en una sesión de logopedia para captar la atención de un niño</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es la Dislexia?</title>
		<link>/2013/02/01/que-es-la-dislexia/</link>
					<comments>/2013/02/01/que-es-la-dislexia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Feb 2013 09:00:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[ayuda familia logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Dislexia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1687</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Dislexia es un trastorno del lenguaje, que se manifiesta como una dificultad para aprender a leer y que afecta también a la escritura. Hay dos tipos de dislexia: Evolutiva o del desarrollo, que se produce como consecuencia de un retraso madurativo que afecta al: establecimiento de las relaciones espaciotemporales, dominios motrices, capacidad de discriminación [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/02/01/que-es-la-dislexia/">¿Qué es la Dislexia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>La <a href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/">Dislexia</a> es un trastorno del lenguaje, que se manifiesta como una dificultad para aprender a leer y que afecta también a la escritura.</p>
<p>Hay dos tipos de dislexia:</p>
<ul>
<li><strong>Evolutiva o del desarrollo,</strong> que se produce como consecuencia de un retraso madurativo que afecta al: establecimiento de las relaciones espaciotemporales, dominios motrices, capacidad de discriminación perceptivo-visual, procesos simbólicos, capacidad de atención, capacidad para las matemáticas, y/o expresión tanto oral como escrita. Se da en personas con un desarrollo global acorde a su edad cronológica y con una inteligencia normal. Por este motivo es importante  que los niños reciban un <a href="/tratamientos-de-logopedia/">tratamiento de logopedia</a> para reducir estas dificultades.</li>
<p></p>
<li><strong>Adquirida:</strong> producida por un  traumatismo o lesión cerebral de forma que la persona pierde las habilidades aprendidas para la lectura y escritura. Por lo que es muy importante la <strong>rehabilitación</strong> logopédica para recuperar estas funciones en la medida que se posible.</li>
</ul>
<p>Habitualmente, en el caso de la dislexia evolutiva, esta dificultad para aprender a leer y escribir se asocia con un inicio tardío del desarrollo del lenguaje a niveles fonológico, articulatorio y de fluidez, con un progreso lento en tareas de lectura y deletreo en torno a los 7 años, con severos problemas de lenguaje, tanto en lectura como escritura, entre los nueve y once años.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Fuente Bibliográfica:  </em>Rosa Mª.Rivas Torres y Pilar Fernández Fernández (1994) .<em>«Dislexia, disortografía y disgrafía».</em> Madrid: Ediciones Pirámide.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/02/01/que-es-la-dislexia/">¿Qué es la Dislexia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/02/01/que-es-la-dislexia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Emprendiendo en Logopedia</title>
		<link>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/</link>
					<comments>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Jan 2013 09:00:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[blog logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia Valencia]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1681</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hace dos meses me apunté a un «Curso para desempleados con ideas» con el objetivo de adquirir la mayor cantidad de conocimientos posibles que me ayudasen a crear mi plan de empresa. El curso es impartido por la «Escuela Europea de Coaching y habilidades directivas»». El objetivo del mismo es conseguir que cada persona se [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/">Emprendiendo en Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>Hace dos meses me apunté a un <strong>«Curso para desempleados con ideas»</strong> con el objetivo de adquirir la mayor cantidad de conocimientos posibles que me ayudasen a crear mi plan de empresa.</p>
<p>El curso es impartido por la «Escuela Europea de Coaching y habilidades directivas»». El objetivo del mismo es conseguir que cada persona se redescubra a sí mismas y valore las habilidades que tiene en ese momento que le puedan servir para llevar a cabo su idea.</p>
<p>En la primera sesión cada alumno tuvo que ponerle un nombre a su idea o proyecto de futuro. Proyectarse un año después, una vez conseguido y analizar en qué cualidades se apoyó para conseguirlo. Este ejercicio me pareció muy útil pues ante una crisis laboral y económica uno debe reinventarse e investigar los posibles caminos que puede tomar para construir su futuro.</p>
<p>Ante esta situación lo normal es que tengamos miedo a la incertidumbre de no saber que pasará mañana, ansiedad e incluso depresión. Estos sentimientos son normales, pues lo que más miedo nos da es la inseguridad de no tener una vida estable o un sueldo. Así que considero que la mejor manera de llevar esta situación, es salir de tu cueva y ponerse a trabajar en pensar las cosas que podemos hacer para tener trabajo de nuevo.</p>
<p>Por este motivo y al mismo tiempo que busco trabajo en otras empresas, hago cursos de emprendurismo, estudio manuales de administración y gestión empresarial, me rodeo de gente con intereses comunes, intercambio ideas y elaboro mi plan de empresa.</p>
<p>Actualmente tengo un página web desde la que ofrezco un <a href="/tag/logopedia-valencia-domicilio/">servicio de logopedia a domicilio en Valencia</a> exclusivo. ¿Por qué es exclusivo?</p>
<p>Porque los <strong>tratamientos</strong> que realizo están hechos <strong>a medida</strong> para cada persona buscando la mayor <strong>funcionalidad</strong> en los mismos con el fin de que el paciente obtenga un grado de <strong>bienestar</strong> óptimo. Además utilizo siempre que sea posible <strong>aplicaciones informáticas lúdicas</strong> que favorecen el desarrollo del lenguaje, del pensamiento y el razonamiento mediante el juego. Periódicamente actualizo mis conocimientos sobre cada patología, los <strong>últimos avances en tratamientos de logopedia</strong> y aplico estas nuevas técnicas en mis pacientes. De esta manera cada vez la respuesta a los tratamientos y la evolución de los pacientes es más positiva.</p>
<p>Poco a poco este servicio irá perfeccionándose y ampliándose con la participación de colaboradores interesados en el proyecto.</p>
<p>Sé que me queda un largo camino por recorrer pero que al final lo conseguiré pues toda la pasión que le pongo a mi trabajo, la dedicación, el conocimiento, la profesionalidad, el apoyo de mis conocidos, el gran respeto que tengo hacia mis pacientes y sus familias, al final servirá de algo.</p>
<p>Con todo esto, animo a todas las personas que se encuentran en el paro a hacer lo mismo, pues si las empresas no ofrecen puestos de trabajo, tendremos que ser nosotros los que formemos nuestra propia empresa y si es innovadora mucho mejor.</p>
<p>También os informo de que estoy buscando colaboradores, por tanto, si estas interesado&#8230;.¡NO DUDES EN PONERTE EN CONTACTO CONMIGO!<a href="/contacto/"> a través del formulario de contacto o por medio de las redes sociales.</a></p>
<p>Por cierto si a alguien le interesa este tema, puede escribir un comentario compartiendo su opinión, sugerencias, experiencia, etc. Pues compartir conocimiento es de sabios.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/">Emprendiendo en Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo favorecer la expresión oral de nuestros hijos?</title>
		<link>/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/</link>
					<comments>/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2013 14:05:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[expresión oral]]></category>
		<category><![CDATA[terapia niños]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1608</guid>

					<description><![CDATA[<p>En los últimos 6 meses la mayoría de los casos que he rehabilitado como logopeda a domicilio, tratan de niños con retraso del lenguaje, es decir, niños que presentan dificultad a la hora de aprender el lenguaje y por tanto, su habla corresponde al habla de un niño de edad inferior, en este post daré [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/">¿Cómo favorecer la expresión oral de nuestros hijos?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>En los últimos 6 meses la mayoría de los casos que he rehabilitado como <strong>logopeda a domicilio</strong>, tratan de niños con retraso del lenguaje, es decir, niños que presentan dificultad a la hora de aprender el lenguaje y por tanto, su habla corresponde al habla de un niño de edad inferior, en este post daré algunos consejos para favorecer la expresión oral infantil.</p>
<p>Durante el tratamiento de logopedia, un ejercicio que se utiliza mucho para estimular la expresión oral del niño es mostrar láminas o fotos de manera que el niño las visualice bien y retenga la mayor cantidad de detalles posibles, a continuación se le pide al niño que describa la lámina. También se le pueden realizar preguntas sobre los personajes que aparecen en la foto y lo que están haciendo. Otro ejercicio que podemos realizar es ordenar una historieta en viñetas y luego contarla o contar un cuento adaptado a su edad con muchos dibujos, de manera que el logopeda cuenta un trozo de cuento y el niño otro. Estos ejercicios además de estimular la expresión oral, favorecen la comprensión, mejoran la atención y la memoria. Estos ejercicios se pueden aplicar cuando el niño es capaz de decir y comprender frases sencillas.</p>
<p>Además durante las sesiones de logopedia a domicilio, siempre trato de utilizar cuentos, imágenes y fotos de sus personajes favoritos para llamar su atención. Por ejemplo, podéis utilizar láminas de Bob Esponja, de las Monster High, de animales, princesas, etc&#8230;.</p>
<p>Esta tarde estaba buscando  <a href="/wp-content/uploads/2013/01/láminas-bob-esponja..pdf">láminas bob esponja</a> para trabajar con un niño con <strong>retraso del lenguaje</strong> y he encontrado éstas en este blog <a title="Blog de una maestra de educación especial" href="http://mirinconcitoespecialaulapt.blogspot.com.es/">http://mirinconcitoespecialaulapt.blogspot.com.es/</a>  que están muy bien.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/">¿Cómo favorecer la expresión oral de nuestros hijos?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Píldora de logopedia #13</title>
		<link>/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/</link>
					<comments>/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2012 11:42:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Píldora logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[dificultades aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1147</guid>

					<description><![CDATA[<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/">Píldora de logopedia #13</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="font-size: 18px;" align="center">
		<div id='testid' class='et-testimonial-box testclass' style="width: 512px;">
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopeda en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<div align="justify">Aprovechar las situaciones cotidianas tales como el baño, vestido, comida, etc para <strong>hablar </strong>con su hijo puede favorecer el <strong>aprendizaje</strong> del vocabulario básico.</div>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/">Píldora de logopedia #13</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Píldora de logopedia #7</title>
		<link>/2012/09/17/pildora-de-logopedia-7/</link>
					<comments>/2012/09/17/pildora-de-logopedia-7/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Sep 2012 11:43:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Píldora logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=910</guid>

					<description><![CDATA[<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/17/pildora-de-logopedia-7/">Píldora de logopedia #7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="font-size: 20px;" align="center">
		<div id='testid' class='et-testimonial-box testclass' style="width: 512px;">
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopeda en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<div align="justify">Ejercicio para mejorar la <strong>motricidad lingual:</strong> ponte un Gublin en la punta de la lengua y juega a sacar la lengua de la boca y meterla sin que se te caiga. Haz 10 repeticiones y descansa.</div>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div>
</p></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/17/pildora-de-logopedia-7/">Píldora de logopedia #7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/17/pildora-de-logopedia-7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ejercicios acceso léxico acciones. Rehabilitación logopédica.</title>
		<link>/2012/09/13/ejercicios-acceso-lexico-acciones-rehabilitacion-logopedica/</link>
					<comments>/2012/09/13/ejercicios-acceso-lexico-acciones-rehabilitacion-logopedica/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2012 11:23:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Ejercicios Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=881</guid>

					<description><![CDATA[<p>A continuación os presento un ejercicio para trabajar el acceso léxico en sesiones de logopedia para niños y adultos con alteraciones del lenguaje. La actividad consiste en presentar una imagen de una acción y responder a las siguientes preguntas ¿Qué hace? ¿Quién lo hace? ¿Cómo lo hace? y escribir una oración. Con este ejercicio además de trabajar [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/13/ejercicios-acceso-lexico-acciones-rehabilitacion-logopedica/">Ejercicios acceso léxico acciones. Rehabilitación logopédica.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">A continuación os presento un <a href="/category/logopedia-ejercicios/" target="_blank">ejercicio</a> para trabajar el acceso léxico en sesiones de <a href="/category/logopedia-ninos/" target="_blank">logopedia para niños</a> y adultos con <a href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/" target="_blank">alteraciones del lenguaje</a>. La actividad consiste en presentar una imagen de una acción y responder a las siguientes preguntas ¿Qué hace? ¿Quién lo hace? ¿Cómo lo hace? y escribir una oración. Con este ejercicio además de trabajar el acceso léxico, también se trabaja la estructuración de oraciones.<br />
</br><br />
</br><br />
</br><br />
</br></p>
<p  style=" margin: 12px auto 6px auto; font-family: Helvetica,Arial,Sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 14px; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; -x-system-font: none; display: block;">   <a title="View Acciones-acceso-léxico on Scribd" href="http://es.scribd.com/doc/142821158/Acciones-acceso-lexico"  style="text-decoration: underline;" >Acciones-acceso-léxico</a> by <a title="View Laura Vidal Pastor's profile on Scribd" href="http://es.scribd.com/laura_pastor_6"  style="text-decoration: underline;" >Laura Vidal Pastor</a></p>
<p><iframe loading="lazy" class="scribd_iframe_embed" src="http://www.scribd.com/embeds/142821158/content?start_page=1&#038;view_mode=scroll&#038;access_key=key-1m9n2d5au4pcv39u7sht" data-auto-height="false" data-aspect-ratio="0.706896551724138" scrolling="no" id="doc_58134" width="512" height="682" frameborder="0"></iframe>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/13/ejercicios-acceso-lexico-acciones-rehabilitacion-logopedica/">Ejercicios acceso léxico acciones. Rehabilitación logopédica.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/13/ejercicios-acceso-lexico-acciones-rehabilitacion-logopedica/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Píldoras de Logopedia</title>
		<link>/2012/09/03/pildoras-de-logopedia/</link>
					<comments>/2012/09/03/pildoras-de-logopedia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2012 19:01:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Ejercicios Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Píldora logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=763</guid>

					<description><![CDATA[<p>Se me ha ocurrido una idea para ayudar tanto a los pacientes y familiares con alteraciones en habla, voz y lenguaje, son las píldoras de logopedia. Estas píldoras consisten en una serie de pequeños consejos diarios, sencillos de aplicar para mejorar la vida diaria de los pacientes, en ocasiones serán ejercicios sencillos de logopedia para [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/03/pildoras-de-logopedia/">Píldoras de Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
Se me ha ocurrido una idea para ayudar tanto a los pacientes y familiares con <a href="/tag/alteraciones-habla/">alteraciones en habla</a>, voz y lenguaje, son las <a href="/category/pildora-logopedia/" target="_blank">píldoras de logopedia</a>. Estas píldoras consisten en una serie de pequeños consejos diarios, sencillos de aplicar para mejorar la vida diaria de los pacientes, en ocasiones serán <a href="/category/logopedia-ejercicios/" target="_blank">ejercicios</a> sencillos de <a href="/category/logopedia-ninos/" target="_blank">logopedia para niños</a>, otra veces, consejos para mejorar el habla o trucos que se pueden aplicar en el transcurso del día para pacientes con <a href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/" target="_blank">alteraciones del lenguaje</a>. Estos consejos pretender servir de orientación y <a href="/tag/ayuda-familia-logopedia/" target="_blank">ayuda a las familias con miembros que necesitan logopedia</a>.</p>
<p>El objetivo es que, a través del hábito de realizar pequeñas prácticas saludables, a modo de <a href="/category/logopedia-ejercicios/" target="_blank">ejercicios de logopedia</a>, se consigan mejoras sustanciales en la calidad de vida de personas afectadas por <a href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/" target="_blank">alteraciones del lenguaje</a>, habla y voz.</p>
<p>¿Alguna vez te has planteado cuánto daño hace fumar un cigarrillo? Probablemente es inocuo. Pero todo el mundo es consciente que el hábito de fumar es muy perjudicial para la salud. Démosle la vuelta a la tortilla, ¿Cuánto beneficio se puede conseguir para un paciente de <a href="/tag/logopedia" target="_blank">logopedia</a> realizando pequeñas prácticas diarias que no llevan más de cinco minutos? Compruébalo tu mismo, «tomando» <strong>píldoras de logopedia</strong>.</p>
<p>Puedes seguir las <a href="/category/pildora-logopedia/" target="_blank">píldoras de logopedia</a> diarias tanto en la web, como en Twitter, en el <em>hashtag</em> <strong><a href="https://twitter.com/#!/search/?q=%23pildoralogopedia&amp;src=hash">#pildoralogopedia</a></strong> o en mi página de Facebook de <strong><a href="https://www.facebook.com/pages/Logopedia-a-domicilio/472626499416442">logopedia a domicilio</a></strong>.
</div>
<p><a href="/category/pildora-logopedia/"><img class="aligncenter size-full wp-image-767" title="Píldoras de logopedia" src="/wp-content/uploads/2012/09/pildoralogopedia50.jpg" alt="Las píldoras de logopedia son sencillos consejos para ayudar a pacientes de logopedia" width="368" /></a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/03/pildoras-de-logopedia/">Píldoras de Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/03/pildoras-de-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
