<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio	</title>
	<atom:link href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 10 Oct 2021 01:27:12 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: Berenice		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-203733</link>

		<dc:creator><![CDATA[Berenice]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Oct 2021 01:27:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-203733</guid>

					<description><![CDATA[Hola buenas noches una consulta hace una semana yo me saque una muela y me sigue doliendo mucho la mandibula es insoportable fui al dentista que me realizó la extracción y me dijo que todo estaba bien el dolor empieza desde la carretilla hasta el pómulo y recién al quinto día se me desincho la cara tendré que pedir una radiografía?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola buenas noches una consulta hace una semana yo me saque una muela y me sigue doliendo mucho la mandibula es insoportable fui al dentista que me realizó la extracción y me dijo que todo estaba bien el dolor empieza desde la carretilla hasta el pómulo y recién al quinto día se me desincho la cara tendré que pedir una radiografía?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Mario		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-202970</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mario]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 12:38:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-202970</guid>

					<description><![CDATA[Muy interesante! Me ha encantado la explicación]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Muy interesante! Me ha encantado la explicación</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Jessdel		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-201968</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jessdel]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 16:52:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-201968</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-201742&quot;&gt;Zaira&lt;/a&gt;.

Hola como sigues? Yo llevo 8 días desde que me extrajeron 4 dientes, estoy muy triste porque como tú no puedo abrir bien mi boca, tengo dolor que hasta me duele la cabeza, no puedo masticar, solo como puré. Estoy cansada, ya te dijeron que tienes?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-201742">Zaira</a>.</p>
<p>Hola como sigues? Yo llevo 8 días desde que me extrajeron 4 dientes, estoy muy triste porque como tú no puedo abrir bien mi boca, tengo dolor que hasta me duele la cabeza, no puedo masticar, solo como puré. Estoy cansada, ya te dijeron que tienes?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Zaira		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-201742</link>

		<dc:creator><![CDATA[Zaira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 01:48:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-201742</guid>

					<description><![CDATA[Hola,mi problema es, que tengo una muela del juicio que ya es necesaria quitarla, lo malo que antes de la cuarentena me dio reacción alergica y bueno no an podido realizarme las pruebas por la situación en la que estábamos, y bueno a dia de hoy tengo la mandibula que ni apenas la puedo abrir y es muy incómodo, y hasta que no me hagan las pruebas de la alergia no puedo tomarme ningun medicamento, ya que lo mas seguro sea alergica a alguno de ellos, y no an podido quitarme la muela antes de saber a que soy alérgica, ya que mandan amoxicilina antes de la extracción de la muela, y la cita la tengo para el dia 7 de agosto, el dia 30 de este mes me mirara un odontologo, se que me mandara médicacion para infeccion o inflamación y no voy a poder tomarmela. Y hasta no saber los resultados de la alergia, estoy preocupada por mi. Mandibula, pasan los dias aun no me a visto ningun medico la boca, y mi pregunta es que me va a pasar. Como me van a poder quitar la muela sin poder abrir apenas la boca, y la causa es la muela, o si llegara algun momento en que no la pueda abrir del todo, apenas estoy comiendo bien, no duermo como deberia... Mucha molestia en la zona y como digo solo puedo tomarme paracetamol y no me ayuda lo suficiente]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola,mi problema es, que tengo una muela del juicio que ya es necesaria quitarla, lo malo que antes de la cuarentena me dio reacción alergica y bueno no an podido realizarme las pruebas por la situación en la que estábamos, y bueno a dia de hoy tengo la mandibula que ni apenas la puedo abrir y es muy incómodo, y hasta que no me hagan las pruebas de la alergia no puedo tomarme ningun medicamento, ya que lo mas seguro sea alergica a alguno de ellos, y no an podido quitarme la muela antes de saber a que soy alérgica, ya que mandan amoxicilina antes de la extracción de la muela, y la cita la tengo para el dia 7 de agosto, el dia 30 de este mes me mirara un odontologo, se que me mandara médicacion para infeccion o inflamación y no voy a poder tomarmela. Y hasta no saber los resultados de la alergia, estoy preocupada por mi. Mandibula, pasan los dias aun no me a visto ningun medico la boca, y mi pregunta es que me va a pasar. Como me van a poder quitar la muela sin poder abrir apenas la boca, y la causa es la muela, o si llegara algun momento en que no la pueda abrir del todo, apenas estoy comiendo bien, no duermo como deberia&#8230; Mucha molestia en la zona y como digo solo puedo tomarme paracetamol y no me ayuda lo suficiente</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Mary 3		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-201511</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mary 3]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 22:41:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-201511</guid>

					<description><![CDATA[Buenas tardes eln27 de diciembre me retiraron la muela del juicio el cirujano me dijo fue complicado a mi no le dolió nada solo la precionnque el realizaba .. ya cumplí 1 mes y aún no puedo abrir la boca me duele la mandivula como pero me duele al querer abrirla solo puede entrar una tortilla doblada delgada pornque si trato de comer un lonche pan bimbo nones grueso no puedo abrirla tanto y mi dentista díselo que es normal que se va desinflamar pero ya cumplí que mes y nada me duele mucho]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Buenas tardes eln27 de diciembre me retiraron la muela del juicio el cirujano me dijo fue complicado a mi no le dolió nada solo la precionnque el realizaba .. ya cumplí 1 mes y aún no puedo abrir la boca me duele la mandivula como pero me duele al querer abrirla solo puede entrar una tortilla doblada delgada pornque si trato de comer un lonche pan bimbo nones grueso no puedo abrirla tanto y mi dentista díselo que es normal que se va desinflamar pero ya cumplí que mes y nada me duele mucho</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Suhai		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-200961</link>

		<dc:creator><![CDATA[Suhai]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 22:59:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-200961</guid>

					<description><![CDATA[Hola el dia de hoy me saque una muela pero se complico porque me fracturo el maxilar al momento le pregunte si era parte de otro diente y me dijo solamente que no el dolor no lo puedo doportar les escribo para pedirles ayuda ya no aguanto y por la hora no se a donde ir]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola el dia de hoy me saque una muela pero se complico porque me fracturo el maxilar al momento le pregunte si era parte de otro diente y me dijo solamente que no el dolor no lo puedo doportar les escribo para pedirles ayuda ya no aguanto y por la hora no se a donde ir</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Eliss		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-200148</link>

		<dc:creator><![CDATA[Eliss]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 May 2019 01:28:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-200148</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-188896&quot;&gt;kari&lt;/a&gt;.

Qué pasó mejoraste??? Yo llevo un mes, y no puedo ni masticar sólidos desde entonces. El dolor es horrible, ya perdí 5 kilos, el dolor se pasa a cuello y hombros y siento que mi vida se desgracio. El doctor no me dio respuesta clara. Solo fomentos, pastilla para el dolor y seguir con dieta líquida.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-188896">kari</a>.</p>
<p>Qué pasó mejoraste??? Yo llevo un mes, y no puedo ni masticar sólidos desde entonces. El dolor es horrible, ya perdí 5 kilos, el dolor se pasa a cuello y hombros y siento que mi vida se desgracio. El doctor no me dio respuesta clara. Solo fomentos, pastilla para el dolor y seguir con dieta líquida.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fransheska		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-197689</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fransheska]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 02:53:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-197689</guid>

					<description><![CDATA[Hola, hace 5 días me realizaron una cirugia de una muela y no me la pudieron sacar, ahora me duele demasiado la parte de arriba de la mandíbula y la muela y los remedios no me hacen efecto para el dolor, que podría hacer en ese caso?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hola, hace 5 días me realizaron una cirugia de una muela y no me la pudieron sacar, ahora me duele demasiado la parte de arriba de la mandíbula y la muela y los remedios no me hacen efecto para el dolor, que podría hacer en ese caso?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Fernanda		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-196213</link>

		<dc:creator><![CDATA[Fernanda]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 22:57:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-196213</guid>

					<description><![CDATA[Mi problema a 20 días de sacarme una muela de juicio de arriba es que no puedo cerrar completamente la boca. No puedo juntar mis muelas de arriba y abajo pq me provoca dolor en la articulación trasera y por más q hago fuerza no lo consigo..]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Mi problema a 20 días de sacarme una muela de juicio de arriba es que no puedo cerrar completamente la boca. No puedo juntar mis muelas de arriba y abajo pq me provoca dolor en la articulación trasera y por más q hago fuerza no lo consigo..</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: heidy muñoz		</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comment-195410</link>

		<dc:creator><![CDATA[heidy muñoz]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 16:55:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250#comment-195410</guid>

					<description><![CDATA[buen dia mi nombre es heidy .. mira mi problema es que ya hace de 10 dias me operaron de una cordal y no soy capaz de abrir bien la boca que puedo hace y gracias]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>buen dia mi nombre es heidy .. mira mi problema es que ya hace de 10 dias me operaron de una cordal y no soy capaz de abrir bien la boca que puedo hace y gracias</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
