<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>voz &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/category/logopedia-articulos/voz/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 19:43:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Curso práctico de Logopedia</title>
		<link>/2015/05/29/curso-practico-de-logopedia/</link>
					<comments>/2015/05/29/curso-practico-de-logopedia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 May 2015 07:05:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[ictus]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[Curso práctico de Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Evaluación dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Evaluación y rehabilitación de un ictus]]></category>
		<category><![CDATA[Evaluación y tratamiento de la dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[evaluación y tratamiento de los problemas de voz]]></category>
		<category><![CDATA[Terapia de la voz]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento de logopedia de la dislexia en edad escolar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2886</guid>

					<description><![CDATA[<p> El mes que viene voy a impartir<strong>  </strong>un<strong> Curso práctico de Logopedia </strong>en mi <a href="http://www.logopedavalencia.com/">gabinete </a>para estudiantes de Grado de Logopedia.</p>
<p>Esta entrada de blog la he escrito con la finalidad de contaros de dónde surgió la idea de crear este curso. Véreis cuando estudiaba la carrera, que por aquel entonces era una diplomatura, todas las asignaturas me parecían demasiado teóricas. Es cierto, que el primer y segundo año tuve la suerte de hacer prácticas obligatorias durante una semana en el<strong> departamento de Otorrinolaringología</strong> de un hospital. Sin embargo, el resto del año eché en falta ver algún caso real del que aprender en vivo y en directo cómo es el trabajo de un logopeda, además de poner en práctica lo aprendido en la teoría.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/05/29/curso-practico-de-logopedia/">Curso práctico de Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p> El mes que viene voy a impartir<strong>  </strong>un<strong> Curso práctico de Logopedia </strong>en mi <a href="http://www.logopedavalencia.com/">gabinete </a>para estudiantes de Grado de Logopedia.</p>
<p>Esta entrada de blog la he escrito con la finalidad de contaros de dónde surgió la idea de crear este curso. Véreis cuando estudiaba la carrera, que por aquel entonces era una diplomatura, todas las asignaturas me parecían demasiado teóricas. Es cierto, que el primer y segundo año tuve la suerte de hacer prácticas obligatorias durante una semana en el<strong> departamento de Otorrinolaringología</strong> de un hospital. Sin embargo, el resto del año eché en falta ver algún caso real del que aprender en vivo y en directo cómo es el trabajo de un logopeda, además de poner en práctica lo aprendido en la teoría.</p>
<p>Fue en el tercer curso al estar 4 meses de prácticas en la <strong>Unidad de Neurorehabilitación del Hospital Valencia al Mar</strong> cuando al final pude observar, analizar y estudiar casos reales. Durante mi estancia, aprendí muchísimas cosas que me sirvieron de mucho al terminar la carrera. Prácticamente se puede decir que es donde aprendí de verdad a <strong>rehabilitar pacientes con <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/" target="_blank">daño cerebral adquirido</a>.</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2015/05/DSC_9229.jpg"><img class="aligncenter size-large wp-image-2894" src="/wp-content/uploads/2015/05/DSC_9229-1024x683.jpg" alt="Logopedia" width="1024" height="683" srcset="/wp-content/uploads/2015/05/DSC_9229.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2015/05/DSC_9229-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/05/DSC_9229-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Por este motivo, he decidido crear este <strong>curso práctico de logopedia</strong> para que podáis poner en práctica los conocimientos adquiridos en la carrera revisando casos reales. ¿Habéis pensado cómo atenderéis a vuestro primer paciente? ¿Qué necesitáis preguntarle en la primera visita? ¿Qué prueba de valoración es la más adecuada para pasarle según lo que él comenta en la primera sesión y según la sintomatología que habéis observado nada más conocerlo? ¿Cómo analizar toda la información que habéis recogido? ¿ Cómo superar el miedo al encuentro con vuestro primer paciente?</p>
<p><strong>En este curso os puede ayudar a encontrar la respuesta a todas estas preguntas que supongo que más de uno os habréis hecho alguna vez.</strong></p>
<h2>¿Cómo está organizado el Curso?</h2>
<p>El curso consta de 6h repartidas en cuatro sesiones de 90 minutos que daremos los Lunes y los Miércoles por la tarde.</p>
<p>Cada día presentaré un caso real y a modo participativo realizaremos un análisis de la evaluación, diagnostico y tratamiento.</p>
<h2>¿Que tengo que hacer para reservar mi plaza?</h2>
<ol>
<li>Entra en el siguiente enlace <a href="http://www.logopedavalencia.com/curso-practico-logopedia/" target="_blank">» Curso práctico de Logopedia»</a> dónde tienes información más detallada sobre lo que vamos a hacer los próximos días.</li>
<li>Rellena el formulario para reservar tu plaza.</li>
<li>A continuación, te mandaré un correo electrónico explicándote los pasos a seguir para formalizar tu inscripción.</li>
</ol>
<p>¿Te animas?</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/05/29/curso-practico-de-logopedia/">Curso práctico de Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/05/29/curso-practico-de-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</title>
		<link>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/</link>
					<comments>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Feb 2015 09:10:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[Alteraciones en la voz]]></category>
		<category><![CDATA[disartria]]></category>
		<category><![CDATA[disfagia]]></category>
		<category><![CDATA[Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[parkinson y problemas de deglución]]></category>
		<category><![CDATA[Parkinson. ¿UN logopeda puede ayudarme?]]></category>
		<category><![CDATA[problemas para acceder a las palabras.]]></category>
		<category><![CDATA[Síntomas del Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento de logopedia en Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[¿Que es la enfermedad de Parkinson?]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2713</guid>

					<description><![CDATA[<p>El <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/">Parkinson</a> es una enfermedad neurodegenerativa que afecta al sistema nervioso en  el área encargada de coordinar los movimientos, el tono muscular y la actividad.</p>
<h2> ¿Cómo puedo sospechar de que tengo Parkinson? </h2>
<p>Aquí he recogido algunos síntomas comunes de esta enfermedad.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/">Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>El <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/">Parkinson</a> es una enfermedad neurodegenerativa que afecta al sistema nervioso en  el área encargada de coordinar los movimientos, el tono muscular y la actividad.</p>
<h2> ¿Cómo puedo sospechar de que tengo Parkinson? </h2>
<p>Aquí he recogido algunos síntomas comunes de esta enfermedad.</p>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>1. Tiemblo en reposo<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Cuando estás descansado, notas que te tiemblan algunas partes del cuerpo, sobre todo <strong>las manos, los brazos, la lengua, el mentón o los labios</strong> y en ocasiones las piernas. </p>
<p><strong>Cuanto más cansado estés puede ser que tengas más temblores</strong>. Además, <strong>la ansiedad </strong>puede aumentarlos. NO obstante, que tengas temblores no quiere decir que padezcas esta enfermedad. Es muy importante averiguar el motivo de los mismos. Así que te aconsejo que lo comentes con tu médico de cabecera para que te derive al especialista adecuado.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>2. Me muevo más despacio<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Tus movimientos son más lentos? ¿Empiezas a perder precisión en actividades como escribir, coser, afeitarte, pelar la fruta o las verduras al cocinar, etc..? Y al vestirte, ¿Se te resisten los botones?
Si ves que presentas estos síntomas, te recomiendo que acudas a un <strong>neurólogo</strong> para que valore tu estado actual.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>3. Estoy tenso. Me noto rígido<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>En ocasiones, puedes notar <strong>dolor de cuello, espalda y hombros e incluso calambres musculares en las articulaciones</strong>.¿Te notas tenso y tu musculatura está como una piedra?. Además en esta situación ¿a que te cuesta mantener una postura corporal recta? Con tanto dolor, es normal que poco a poco te vayas encorvando. En esta fase te recomiendo que acudas a <strong>rehabilitación con un buen fisioterapeuta.</strong></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>4. No puedo andar erguido, tengo problemas posturales <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Normalmente los problemas en la postura corporal suelen aparecer en fases avanzadas. En esta fase ves como tienes <strong>dificultad para andar erguido, cada vez vas más encorvado, llevas la cabeza adelantada y las piernas no te responden como antes</strong> (te tiemblan, se mueven despacio, tus pasos son cortos al andar). Además tus andares los realizas con mas esfuerzo con lo que te fatigas mucho antes. </p>
<p><strong>Si te pasa eso cuando caminas por la calle, párate a respirar tranquilamente y descansar un rato</strong>. Además no olvides <strong>consultarlo con tu neurólogo.</strong></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>5. Tengo problemas en la voz <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>T<strong>u voz empieza a perder fuerza, tienes cambios en el tono de voz e incluso en ocasiones la pierdes (<a href="/category/logopedia-articulos/voz/" target="_blank">disfonía o afonía)</a></strong>. Normalmente, los primeros que se dan cuenta de tus problemas de voz son tus familiares. En este caso, <strong>acudir a un logopeda que te evalúe y te rehabilite la voz</strong> es fundamental. De este modo, podrás aprender a cuidarte la voz, controlarla y evitarás el perderla tan rápidamente.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>6. A veces no me entienden cuando hablo<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>En ocasiones, es posible que <strong>pierdas tono muscular a nivel orofacial o que éste aumente produciendo rigidez y en consecuencia <strong>disartria</strong>.</strong> Para poder recuperar el tono muscular y preservarlo el mayor tiempo posible te iría bien realizar <strong>ejercicios para mejorar el estado de la musculatura de los labios, lengua, paladar, mandíbula, etc&#8230;</strong> Recuperar la expresión facial y trabajar la articulación durante el habla. Además, sería interesante <strong>revisar la deglución</strong>, con el fin de descartar alteraciones en la eficacia o seguridad en la misma. Un <strong>logopeda </strong>te puede ayudar.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>7. Tengo la palabra en la punta de la lengua <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Hay veces que te cuesta encontrar la palabra adecuada para expresar tus pensamientos? <strong>¿Tienes la sensación de que la tienes en la punta de la lengua y no te sale?</strong> Además a la hora de expresarte, ¿empiezas a realizar frases más cortas? o cuando no te acuerdas del nombre de alguna cosa ¿lo explicas dando un rodeo o pronuncias una palabra parecida a la que querías decir?</p>
<p>En este caso es importante que un <strong>logopeda</strong> valore tu lenguaje.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>8. Tengo muy mala letra <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Ves que <strong>tu letra cada vez es peor, te cuesta realizar los movimientos con la mano para conseguir escribir e incluso puede que coger el lápiz</strong>. De modo, que al suponerte tanto esfuerzo has pensado en dejar de escribir y expresarte prácticamente de forma oral. Bueno, pues no tires la toalla tan pronto. Intenta que tu cuerpo no se acomode, <strong>trabaja para mejorar la coordinación motora y la motricidad fina. Un logopeda</strong> o un terapeuta ocupacional pueden ayudarte.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>9. No entiendo <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Cuando mantienes una conversación con alguien de tu entorno ¿te cuesta procesar la información y comprenderla? Cuando lees ¿te cuesta entender el texto y hace tiempo no tenías ningún problema? Mmmm creo que va siendo hora de revisar esa lectura. Un evaluación a fondo del lenguaje estaría bien. Un neuropsicólogo y un <strong>logopeda</strong> pueden ayudarte.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>10. Me cuesta recordar las cosas <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Empiezas a tener despistes? Se te olvidan las cosas o te cuesta recordarlas. ¿Tienes dificultades para planificar tus actividades o para recordar tus obligaciones diarias? Creo que deberías acudir a un <strong>Neurólogo y un Neuropsicólogo</strong>, ellos podrán valorar tus necesidades y ayudarte.</div>
				</div>
<p>Si tienes alguno de estos síntomas no dudes en consultarme. Puedo ayudarte. Puedes dejar un comentario en esta entrada o rellenar el formulario de <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank">contacto.</a></p>
<p>Fuente: <a href="http://www.fedesparkinson.org/index.php?r=site/page&#038;id=19&#038;title=Qué_es_la_enfermedad_de_Parkinson&#038;idm=36" target="_blank">Federación española de Parkinson.</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/">Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tartamudez: 10 Trucos para mejorar tu comunicación.</title>
		<link>/2015/01/14/tartamudez-10-trucos-para-mejorar-tu-comunicacion/</link>
					<comments>/2015/01/14/tartamudez-10-trucos-para-mejorar-tu-comunicacion/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Jan 2015 08:00:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[10 Trucos para mejorar la comunicación]]></category>
		<category><![CDATA[como mejorar la comunicación en tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Cómo mejorar mi comunicación]]></category>
		<category><![CDATA[Mejorar habilidades sociales]]></category>
		<category><![CDATA[Qué es la disfemia o tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tartamudez]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2691</guid>

					<description><![CDATA[<p>Se llama <a href="/category/logopedia-articulos/disfemia-logopedia-articulos/">Tartamudez o Disfemia</a> a la <strong>dificultad para conseguir hablar fluido</strong> basada normalmente en una serie de bloqueos y/o repeticiones de sílabas o palabras. Se puede dar al inicio de la frase o a mitad de frase. </p>
<p>Algunas de las características personales que suelen acompañar a las personas que tienen problemas de fluidez al hablar son:</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/01/14/tartamudez-10-trucos-para-mejorar-tu-comunicacion/">Tartamudez: 10 Trucos para mejorar tu comunicación.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>Se llama <a href="/category/logopedia-articulos/disfemia-logopedia-articulos/" class="broken_link">Tartamudez o Disfemia</a> a la <strong>dificultad para conseguir hablar fluido</strong> basada normalmente en una serie de bloqueos y/o repeticiones de sílabas o palabras. Se puede dar al inicio de la frase o a mitad de frase. </p>
<p>Algunas de las características personales que suelen acompañar a las personas que tienen problemas de fluidez al hablar son:</p>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>
<li> Sensible </li>
<li>Tímida </li>
<li>Nerviosa o ansiosa </li>
<li>Introvertida </li>
<li>Con pocas habilidades sociales </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<h2> 10 Trucos para mejorar tu comunicación</h2>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>1. Mírale a los ojos<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Con la mirada transmitimos mucha información a la persona a la que nos dirigimos sin darnos cuenta. Por ejemplo, cuando estas hablando  si tiendes a <strong>bajar la mirada</strong>, estas mostrando <strong>vergüenza o inseguridad</strong>. <strong>Mirar a la otra persona suavemente con los ojos, indica que eres una persona agradable</strong>. Sin embargo, si miras a los ojos de forma <strong>sostenida</strong> e intensamente, puedes transmitirle a tu interlocutor agresión. <strong>Retirar la mirada</strong> en mitad de una conversación puede mostrar <strong>desinterés </strong>y ganas de finalizarla.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>2. Mantén una buena postura corporal al hablar con los demás<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><strong>Cuando quieras mostrarle a la persona con la que estas hablando que te interesa lo que te está contando, inclínate hacia ella ligeramente.</strong>
Echarse hacia atrás o bajar la cabeza y los hombros cuando te hablan, transmite desinterés, inseguridad, incomodidad por el tema que se habla, etc&#8230;
Ahora puedes fijarte durante esta semana en tus movimientos y tu postura cuando hables con los demás para corregirla en función de lo que quieres comunicar. De la misma manera puedes observar la postura que los demás tienen hacia ti cuando les hablas. Conforme vayas modificando tus movimientos al hablar, podrás darte cuenta de que los demás también cambiarán su actitud en función de lo que les transmites.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>3. Utiliza frases largas al hablar<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Intenta <strong>coger suficiente aire suavemente para emitir frases de al menos 7 palabras, vocalizando lo mejor que puedas y alargando las vocales al hablar</strong>. De esta manera tu sensación de ahogo disminuirá y te sentirás más sereno. Al estar más tranquilo te sentirás más seguro de ti mismo.</p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>4. Habla con un volumen adecuado<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Hablar en voz baja muestra inseguridad. Por el contrario, si hablas demasiado alto, la otra persona puede sentir que le estás gritando o que le quieres imponer alguna cosa. Además, el hablar demasiado alto puede dañar tus cuerdas vocales. En consecuencia, puedes sentir dolor de garganta,<a href="/category/logopedia-articulos/voz/" target="_blank"> disfonía</a>,etc..</p>
<p>Por tanto, utiliza un tono de voz adecuado y cómodo para que se te oigan bien sin llegar a forzar las cuerdas vocales.</p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>5. Respira tranquilamente<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Cuando vayas a hablar, inspira cogiendo todo el aire que puedas e intentando llevar el aire a la zona abdominal. Después aguanta el aire 3 seg. y empieza a hablar tranquilamente. Cuando veas que no te queda aire, para e inspira de nuevo.</p>
<p>Es importante que <strong>no apures el aire hasta el final.</strong></p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>6. Utiliza una velocidad adecuada al hablar<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><strong>La velocidad adecuada para hablar es aquella que permite que tus palabras salgan suavemente vocalizando correctamente</strong>. Cuando hablamos a una <strong>velocidad demasiado lenta</strong>, nos arriesgamos a que nuestros oyentes dejen de prestarnos atención por aburrimiento, llegando incluso a dormirse. Por contra, al <strong>hablar deprisa</strong> es más difícil articular bien las palabras, vocalizar y darle tiempo a la otra persona a que procese la información que le estás dando para comprenderla. Además, el aire se acaba antes por lo que nuestra sensación de ahogo aumenta.</div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>7. Entona bien las frases<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><strong>Tener una buena entonación te ayudará a transmitir mejor tus emociones</strong>. Además, las personas que te escuchan serán capaces de percibirlos y te prestarán mas atención.</p></div>
				</div></p>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>8. Escucha a los demás cuando te hablen y préstales atención<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>A todo el mundo el gusta hablar de sí mismo y sentirse escuchado.</p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>9. Respeta los turnos de habla<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><strong>Intenta no interrumpir a los demás cuando te hablen ya que es una falta de educación</strong>. Pueden interpretarlo como una falta de respeto.</p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>10. Participa en conversaciones<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Conoce los temas sobre los que hablan tus compañeros, amigos o familiares y participa en aquellos que más te gusten. </p></div>
				</div>
<p>Ahora ya tienes 10 trucos para mejorar tus habilidades sociales. ¿A qué esperas para ponerlos en práctica? Puedes contarme tu experiencia dejando un comentario en esta entrada.</p>
<p>Si quieres desarrollar tus habilidades sociales y conseguir una mayor fluidez al hablar, no dudes en ponerte en <a href="http://www.logopedavalencia.com/citaprevia/" target="_blank">contacto</a> conmigo. ¡Puedo ayudarte!</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/01/14/tartamudez-10-trucos-para-mejorar-tu-comunicacion/">Tartamudez: 10 Trucos para mejorar tu comunicación.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/01/14/tartamudez-10-trucos-para-mejorar-tu-comunicacion/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué medidas he de adoptar para una tener buena higiene vocal?</title>
		<link>/2014/12/09/medidas-higiene-vocal/</link>
					<comments>/2014/12/09/medidas-higiene-vocal/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Dec 2014 08:04:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[cómo cuidar la voz]]></category>
		<category><![CDATA[cómo influye la higiene vocal en a voz]]></category>
		<category><![CDATA[cuida tu voz]]></category>
		<category><![CDATA[disfonia]]></category>
		<category><![CDATA[pautas de higiene vocal]]></category>
		<category><![CDATA[¿cómo conseguir una buena higiene vocal]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2677</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong>Mantener una buena higiene vocal es fundamental si queremos cuidar nuestra voz y prevenir posibles problemas en la misma.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2014/12/09/medidas-higiene-vocal/">¿Qué medidas he de adoptar para una tener buena higiene vocal?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p><strong>Mantener una buena higiene vocal es fundamental si queremos cuidar nuestra voz y prevenir posibles problemas en la misma.<br />
</strong><br />

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>
<li> 1. <strong>Mantén un postura corporal correcta</strong>.Nuestro cuerpo tiene que estar en posición vertical, erguido, de manera que el diafragma y los pulmones estén bien posicionados y libres de tensiones. Es muy importante evitar los excesos de tensión muscular.</li>
<p><strong></p>
<li>2. Mantén una </strong>buena higiene en los dientes, lengua y paladar.</li>
<li>3. Controla la <strong>velocidad y el ritm</strong>o al que hablas. </li>
<li>4. Intenta utilizar una <strong>respiración costal-diafragmática</strong> al hablar y hazlo de manera coordinada.</li>
<li>5. Intenta no quedarte sin aire a mitad de una frase. Cuando notes sensación de falta de aire, para, coge aire y sigue hablando.</li>
<li>6. <strong>Habla</strong> con un tono de voz e intensidad adecuados, <strong>evitando grita</strong>r (sobretodo en lugares con mucho ruido).</li>
<li>7. Si estas acatarrado, limita el tiempo de habla, bebe mucho líquido y todo el reposo vocal que puedas.</li>
<li>8. <strong>Bebe muchos líquidos</strong> para mantener una buena hidratación de la mucosa laríngea. Te aconsejo que siempre lleves una botella de agua pequeña.</li>
<li>9. <strong>NO carraspear</strong>. Mejor tose suavemente.</li>
<li>10. <strong>NO susurres</strong>, habla en voz baja.</li>
<li>11. <strong>Duerme</strong> y descansa las horas necesarias. Lo aconsejable es dormir 8 horas diarias.</li>
<li>12. Evita los ambientes con poca ventilación y/o cambios bruscos de temperatura: corrientes de aire frío, uso excesivo del aires acondicionado, etc&#8230;.</li>
<li>13. Si utilizas mucho la calefacción, humidifica el ambiente colocando un recipiente con agua sobre el radiador o en los rincones de la habitación. También te puedes comprar un humidificador.</li>
<li>14. Evita inhalar olores fuertes (productos de limpieza), pinturas, etc para que no se irrite tu garganta. La irritación suele durar varios días.</li>
<li>15. <strong>NO abuses del alcohol y el tabaco</strong>. Irritan y resecan la mucosa de la laringe. </li>
<li>16. Las bebidas es preferible tomarlas templadas, ni muy calientes ni muy frías.</li>
<li>17. Se aconseja evitar las comidas picantes porque irritan mucho la laringe.</li>
<li>18. Los caramelos de menta resecan la mucosa laríngea. Es mejor sustituirlos por los de miel.</li>
<li>19. En caso de resfriado y taponamiento de la nariz, hazte lavados con suero fisiológico. La aspirina puede producir hemorragias por aumento de la circulación.</li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list --></p>
<p>¿Y tú que medidas de higiene vocal mantienes? Si quieres puedes dejarnos tu opinión haciendo un comentario en esta entrada.
</p></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2014/12/09/medidas-higiene-vocal/">¿Qué medidas he de adoptar para una tener buena higiene vocal?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/12/09/medidas-higiene-vocal/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Píldora de logopedia #26 La voz como herramienta</title>
		<link>/2013/09/12/logopedia-voz-instrumento/</link>
					<comments>/2013/09/12/logopedia-voz-instrumento/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Sep 2013 08:19:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Píldora logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[consejos para cuidar la voz]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda para maestros]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda voz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2333</guid>

					<description><![CDATA[<p>En profesiones donde la herramienta de trabajo es tu voz (cantantes, maestros, locutores, etc.) contar con un logopeda que te evalúe y te dé indicaciones o consejos para proyectarla y cuidarla correctamente puede ser fundamental para el desarrollo de tu profesión.</p>
<p>3 consejos para cuidar tu voz:</p>
<ul>
<li>Mantén una correcta higiene vocal</li>
<li>Aprende a respirar correctamente utilizando el diafragma y a relajar cuello, cabeza y hombros</li>
<li>Coordina respiración con habla</li>
</ul>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/09/12/logopedia-voz-instrumento/">Píldora de logopedia #26 La voz como herramienta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
		<div id='testid' class='et-testimonial-box' style="width: 512px;">
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopeda en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<div align="justify">
<p>En profesiones donde la herramienta de trabajo es tu voz (cantantes, maestros, locutores, etc.) contar con un logopeda que te evalúe y te dé indicaciones o consejos para proyectarla y cuidarla correctamente puede ser fundamental para el desarrollo de tu profesión.</p>
<p>3 consejos para cuidar tu voz:</p>
<ul>
<li>Mantén una correcta higiene vocal</li>
<li>Aprende a respirar correctamente utilizando el diafragma y a relajar cuello, cabeza y hombros</li>
<li>Coordina respiración con habla</li>
</ul>
</div>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/09/12/logopedia-voz-instrumento/">Píldora de logopedia #26 La voz como herramienta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/09/12/logopedia-voz-instrumento/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
