<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>rehabilitación afasia &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/tag/rehabilitacion-afasia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2016 17:52:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Curiosidades Logopedia. Identifica tu cuerpo y observa</title>
		<link>/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/</link>
					<comments>/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 08:00:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[discalculia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[rehabilitación afasia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de afasia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento déficit de atención]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento orientación espacial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3121</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hoy, en Curiosidades de Logopedia voy a explicar un juego que es una auténtica pasada para aprender a identificar las partes de nuestro cuerpo. Es ideal para niños y adultos que necesiten recordar las partes de su cuerpo, aprender el esquema corporal, mejorar el acceso al léxico y aumentar el vocabulario entre otras cosas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/">Curiosidades Logopedia. Identifica tu cuerpo y observa</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>Hoy en Curiosidades de Logopedia, voy a explicar un juego que es una auténtica pasada para <strong>aprender a identificar las partes de nuestro cuerpo</strong>. Es <strong>ideal para niños y adultos </strong>que necesiten recordar las partes de su cuerpo, aprender el esquema corporal, mejorar el acceso al léxico y aumentar el vocabulario entre otras cosas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2> ¿Cómo se llama?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_3123" style="width: 1034px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241.jpg" rel="attachment wp-att-3123"><img aria-describedby="caption-attachment-3123" src="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-1024x678.jpg" alt="Loto de Nuestro cuerpo humano" width="1024" height="678" class="size-large wp-image-3123" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p id="caption-attachment-3123" class="wp-caption-text">Loto de Nuestro cuerpo humano</p></div>
<p>&nbsp;</p>
<h2> ¿Para quién es? </h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>A partir de 7 años. Es un Juego que <strong>desarrolla la capacidad de observación, comprensión y asimilación de los nombres y conceptos del cuerpo humano</strong>. Al ser un método visual, es más fácil que el niño o adulto grabe en su memoria los nombres de las distintas partes del cuerpo. Es ideal para niños con problemas de <strong>orientación espacial</strong> que necesiten aprender el esquema corporal, problemas de <strong>memoria visual, percepción y atención</strong>. Especialmente indicado para niños con dificultades de aprendizaje como la <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia</a>, de acceso al léxico o TEL. </p>
<p>En adultos, es recomendable para la <a href="/category/logopedia-articulos/afasia/" target="_blank">rehabilitación de afasia</a> ya que muchas de las personas que han sufrido una lesión cerebral, pierden la capacidad de reconocer su propio cuerpo, presentan <strong>dificultades en el acceso al léxico, anomia, agnosia y demencias.<br />
</strong><br />
&nbsp;</p>
<h2> ¿En qué consiste el juego? </h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>El juego consiste en unos tableros con partes del cuerpo y unas fichas trasparentes que tienen órganos del cuerpo dibujados, tales como, músculos y huesos. Se reparte un cartón por jugador y se colocan todas las fichas transparentes en medio de la mesa. Cada jugador debe completar su cartón del cuerpo humano en el menor tiempo posible. Luego se corrige nombrando las partes del cuerpo con sus órganos para ver si las fichas encajan bien. El primero que termine sin cometer errores gana.</p>
<div id="attachment_3129" style="width: 1034px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243.jpg" rel="attachment wp-att-3129"><img aria-describedby="caption-attachment-3129" loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-1024x678.jpg" alt="Juego de observación e identificación del cuerpo humano." width="1024" height="678" class="size-large wp-image-3129" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p id="caption-attachment-3129" class="wp-caption-text">Juego de observación e identificación del cuerpo humano.</p></div>
<p>La versión que yo tengo está desactualizada pero han sacado un par que están muy bien. Son muy parecidos.<br />
<br />
</p>
<p>Se recomienda su uso tanto para profesionales como material de trabajo como de forma particular.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/">Curiosidades Logopedia. Identifica tu cuerpo y observa</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 Fases en la rehabilitación de Logopedia tras un Ictus</title>
		<link>/2014/08/27/5-fases-rehabilitacion-de-logopedia-tras-un-ictus/</link>
					<comments>/2014/08/27/5-fases-rehabilitacion-de-logopedia-tras-un-ictus/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Aug 2014 08:04:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[ictus]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Fases de la rehabilitación de Logopedia tras un Ictus]]></category>
		<category><![CDATA[Funcionamiento del servicio de Logopedia en la rehabilitación de Ictus]]></category>
		<category><![CDATA[rehabilitación afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Rehabilitación daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Rehabilitación de logopedia en adultos]]></category>
		<category><![CDATA[rehabilitación ictus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2613</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong>Tras sufrir una <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/">lesión cerebral</a></strong> ya sea por <a href="/category/logopedia-articulos/ictus/">Ictus</a>, Traumatismo craneoencefálico, hemorragia cerebral, aneurisma, etc...según la zona del cerebro afectada y la extensión de la lesión, <strong>las funciones del lenguaje, el habla, la voz y la deglución pueden verse afectadas.<br />
</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2014/08/27/5-fases-rehabilitacion-de-logopedia-tras-un-ictus/">5 Fases en la rehabilitación de Logopedia tras un Ictus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p><strong>Tras sufrir una <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/">lesión cerebral</a></strong> ya sea por <a href="/category/logopedia-articulos/ictus/">Ictus</a>, Traumatismo craneoencefálico, hemorragia cerebral, aneurisma, etc&#8230;según la zona del cerebro afectada y la extensión de la lesión, <strong>las funciones del lenguaje, el habla, la voz y la deglución pueden verse afectadas.<br />
</strong><br />
En estos casos, una buena valoración por un <a href="http://www.logopedavalencia.com/">Logopeda</a> e Intervención es fundamental. Se recomienda no dejar pasar mucho tiempo para comenzar con la rehabilitación ya que <strong>los 6 primeros meses tras la lesión cerebral son cruciales para la recuperación</strong> de la persona. Esto es debido a que la plasticidad cerebral es mayor durante este período de tiempo.</p>
<p>Debido a que algunos de vosotros me habéis pedido información acerca del <a href="/logopedia-domicilio-funcionamiento-del-servicio/">funcionamiento del Servicio de Logopedia</a> que ofrezco, he decidido escribir esta entrada con el fin de resolver vuestras dudas lo mejor posible.</p>
<h2>¿Cuales son las 5 fases de la rehabilitación de logopedia tras un Ictus?</h2>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>1. Entrevista inicial<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Consiste en la primera toma de <a href="/contacto/" target="_blank">contacto</a> entre el logopeda, el paciente y la familia. En esta fase, se realiza una pequeña entrevista para recoger información sobre el caso, se realiza una valoración del estado general del paciente, ojeo los informes médicos del hospital y se da cita para evaluación.</p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>2. Evaluación del Ictus<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Durante la evaluación, se valoran los siguientes aspectos: deglución ( en los casos que no hayan sido valorados en el hospital), <strong>estado de la musculatura bucofacial, voz y lenguaje</strong>. Normalmente este proceso suele durar una media de cuatro sesiones de logopedia de 50 minutos de duración.</p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>3. Entrega de informe con el diagnóstico y la planificación del tratamiento<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>En esta fase, se realiza una reunión con la familia con el fin de <strong>entregar el informe</strong> de logopedia y dar una serie de <strong>pautas de orientación</strong> que faciliten la comunicación con su familiar.</p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>4. Rehabilitación de logopedia tras un Ictus<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><strong>El proceso de rehabilitación de un persona con <a href="/category/logopedia-articulos/afasia/" target="_blank">afasia </a>puede durar desde 6 meses hasta 5 años aproximadament</strong>e. Puesto que cada persona tiene un techo límite de recuperación, es muy difícil saber cuando la persona terminará su proceso de recuperación. Por tanto, éste periodo terminará cuando se alcance dicho techo.</p></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>5. Alta<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Cuando tus dificultades estén resueltas o hayas alcanzado tu límite máximo de recuperación, el tratamiento de rehabilitación se dará por finalizado. En este momento, suelo recomendar un tratamiento de mantenimiento durante un tiempo con la finalidad de fijar las habilidades recuperadas.</p></div>
				</div>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2014/08/27/5-fases-rehabilitacion-de-logopedia-tras-un-ictus/">5 Fases en la rehabilitación de Logopedia tras un Ictus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/08/27/5-fases-rehabilitacion-de-logopedia-tras-un-ictus/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La mejor forma de hablar a una persona con afasia</title>
		<link>/2013/10/10/la-mejor-forma-de-hablar-una-persona-con-afasia/</link>
					<comments>/2013/10/10/la-mejor-forma-de-hablar-una-persona-con-afasia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Oct 2013 09:47:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[ictus]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[comunicación en afasia]]></category>
		<category><![CDATA[hablar a una persona con afasia]]></category>
		<category><![CDATA[hablar a una persona con ictus]]></category>
		<category><![CDATA[rehabilitación afasia]]></category>
		<category><![CDATA[rehabilitación ictus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2371</guid>

					<description><![CDATA[<p>La afasia consiste en la <strong>pérdida de la capacidad de producir o comprender el lenguaje</strong>, debido a lesiones en áreas cerebrales especializadas en estas funciones. [<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Afasia" target="_blank">Fuente</a>]</p>
<p>&#160;</p>
<h2>¿Cuáles son las principales causas de la afasia?</h2>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/10/10/la-mejor-forma-de-hablar-una-persona-con-afasia/">La mejor forma de hablar a una persona con afasia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>La afasia consiste en la <strong>pérdida de la capacidad de producir o comprender el lenguaje</strong>, debido a lesiones en áreas cerebrales especializadas en estas funciones. [<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Afasia" target="_blank">Fuente</a>]</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cuáles son las principales causas de la afasia?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Existen <strong>4 causas principales</strong> por las cuales una persona puede tener <a href="/category/logopedia-articulos/afasia/" target="_blank">afasia</a> y por tanto esa pérdida del lenguaje:</p>
<ul>
<li><a href="/category/logopedia-articulos/ictus/" target="_blank">Ictus</a>: es la causa más frecuente de afasia..</li>
<li>Traumatismo craneoencefálico por un accidente.</li>
<li>Infecciones en el cerebro.</li>
<li>Tumores</li>
</ul>
<p>Te preguntarás porqué he decidido escribir un artículo en el que doy consejos sobre <strong>cual es la mejor manera de hablar a una persona que tiene afasia</strong>. Hay varios motivos que me han llevado a escribir sobre este tema:</p>
<ol>
<li>Sé lo complicado que es que nuestro familiar con afasia nos entienda en algunos momentos.</li>
<li>Puede ocurrir que a nosotros nos cueste entenderlo a él.</li>
<li>Las guías que suelen dar a familiares, dan unas pautas generales que son difíciles de aplicar en determinados casos. Aún así estas guías dan bastante información sobre lo que le sucede a nuestro familiar y cómo podemos comunicarnos con él.</li>
</ol>
<p>Al trabajar como <a href="/logopedia-domicilio-valencia/" target="_blank">logopeda a domicilio</a> en la <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/" target="_blank">rehabilitación de personas con daño cerebral</a>, puedo valorar de una forma más completa las necesidades de mis pacientes y de sus familiares, permitiéndome ayudarles de una manera más eficaz en la comunicación (entre otras cosas).</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>12 consejos para hablar con una persona que tiene afasia</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>1. <strong>Colócate cerca de él o ella</strong> cuando le hables, en su línea de visión. De esta manera, al ver tus expresiones faciales te comprenderá mejor.</p>
<p>2. <strong>Inclúyele en la conversación</strong> siempre que sea posible, teniendo en cuenta que, a pesar de que tiene una alteración del lenguaje, es consciente de su entorno.</p>
<p>3. Si en algún momento, logra emitir una palabra, conviene que <strong>no se la hagas repetir demasiado en cualquier situación</strong>. De esta manera evitarás que utilice esa palabra para nombrar todas las cosas de su alrededor.</p>
<p>4. <strong>Hazle preguntas</strong> sobre temas que él necesita tratar y <strong>que pueda responder bien con Sí/No</strong> y más adelante con una palabra. Por ejemplo: ¿Quieres más agua? Sí/No ¿Quieres merendar? Sí/No. ¿Te apetecen galletas o fruta? Y que señale el alimento que prefiere.</p>
<p>5. Si durante la rehabilitación de la afasia el logopeda le enseña <strong>gestos para comunicarse</strong>, es recomendable que tú, como familiar, los aprendas para utilizarlos a la hora de comunicarte con él.</p>
<p>6. En el caso de que el logopeda realice un<strong> libro de comunicación</strong>, fomenta su uso y anímale a utilizarlo.</p>
<p>7. Háblale con <strong>frases cortas y palabras cotidianas</strong>. Transmítele una idea en cada momento. Esto le ayudará a comprenderte mejor.</p>
<p>8. Si no estás seguro de que te está entendiendo, <strong>pregúntale directamente</strong> para asegurarte de que te está comprendiendo perfectamente. Por ejemplo: ¿Me sigues? ¿Lo entiendes? ¿Te lo repito?</p>
<p>9. <strong>Cuando no le entiendas</strong> puedes decirle “lo siento, no te he entendido ¿me lo puedes repetir?” Si se desespera porque no le entiendes, puedes pedirle que tenga paciencia hasta que consigas aprender a comunicarte con él.</p>
<p>10. <strong>Dale tiempo</strong> para que responda, pues ahora le cuesta más pensar y responder.</p>
<p>11. <strong>Evita los ambientes ruidosos</strong> a la hora de comunicarnos con él, pues su atención es limitada y sólo puede estar pendiente de una sola cosa. También te recomiendo que le habléis de uno en uno, así se frustrará menos, por ejemplo cuando estáis en una conversación varias personas.</p>
<p>12. Para facilitar la comprensión es mejor <strong>ordenar las ideas</strong> con marcadores de frase. Ejemplo: Primero vamos a ir a casa a descansar un rato. Si te apetece, luego salimos a pasear ¿Te apetece salir?</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La mayoría de estos consejos son los que les doy a los familiares de mis pacientes para que los apliquen en el día a día. El proceso es lento pero con la <strong>colaboración de los familiares y el logopeda</strong>, poco a poco puede mejorar la vida diaria de estas personas con afasia. Si te encuentras en esta situación puedes utilizar estos consejos.</p>
<p>Además te animo a que me consultes tu situación porque para cada caso, estos consejos para hablar a una persona con afasia se pueden personalizar, tratando de sacar el mayor beneficio posible para la familia.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/10/10/la-mejor-forma-de-hablar-una-persona-con-afasia/">La mejor forma de hablar a una persona con afasia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/10/10/la-mejor-forma-de-hablar-una-persona-con-afasia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>27</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
