<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>dificultades de aprendizaje de la lectura &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/tag/dificultades-de-aprendizaje-de-la-lectura/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 19:41:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Los 7 mejores juegos para niños con dislexia</title>
		<link>/2013/12/30/juegos-para-ninos-con-dislexia/</link>
					<comments>/2013/12/30/juegos-para-ninos-con-dislexia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Dec 2013 08:38:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[actividades para niños con dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[dificultades de aprendizaje de la lectura]]></category>
		<category><![CDATA[Dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Dislexia fonológica]]></category>
		<category><![CDATA[juegos para niños con dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[lecto-escritrua]]></category>
		<category><![CDATA[material para niños con dislexia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2438</guid>

					<description><![CDATA[<p>¿Te habías planteado alguna vez que los juegos que tienes en casa pueden ayudar a tu hijo con dislexia a mejorar su aprendizaje? En este artículo, te explico algunos juegos para niños con <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia</a> que puedes utilizar.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/12/30/juegos-para-ninos-con-dislexia/">Los 7 mejores juegos para niños con dislexia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
¿Te habías planteado alguna vez que los juegos que tienes en casa pueden ayudar a tu hijo con dislexia a mejorar su aprendizaje? En este artículo, te explico algunos juegos para niños con <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia</a> que puedes utilizar.<br />
&nbsp;<br />

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>
<strong>Twister:</strong> <strong>juego de orientación espacial</strong> derecha e izquierda y equilibrio. Consiste en una alfombra con círculos de colores y una ruleta que se hace girar. La ruleta indica a los jugadores que mano (derecha- izquierda) o pie tienen que colocar en la alfombra y en qué color. El jugador que consiga aguantar más tiempo sin caerse, gana.</p>
<p>Muchos <strong>niños con dislexia</strong> presentan dificultad en discriminar la derecha de la izquierda tanto en su propio cuerpo como en los demás. Éstas dificultades también se transfieren al papel, por este motivo algunos niños confunde las letras en espejo «p-q», «b-d», «a-o» entre otras. Por tanto tanto el Twister como el Tangram le podrán ayudar de forma lúdica a solucionar este problema.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-twister.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-twister-300x198.jpg" alt="dislexia-twister" width="300" height="198" class="aligncenter size-medium wp-image-2451" srcset="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-twister-300x198.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-twister-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-twister-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-twister-430x283.jpg 430w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-twister.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
</li>
<p>&nbsp;</p>
<li>
<strong>Tangram:</strong> Juego de formar figuras con piezas geométricas. El niño tiene que conseguir formar la figura que indica la lámina antes que su oponente. Este juego es ideal para <strong>mejorar la orientación espacial en el plano en niños con dislexia</strong>.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-tangram.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-tangram-300x198.jpg" alt="dislexia-tangram" width="300" height="198" class="aligncenter size-medium wp-image-2452" srcset="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-tangram-300x198.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-tangram-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-tangram-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-tangram-430x283.jpg 430w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-tangram.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
</li>
<p>&nbsp;</p>
<li>
<strong>Memory:</strong> Este juego consiste en realizar parejas de cartas. Se distribuyen las cartas de una baraja por la mesa. Cada jugador levanta dos cartas, si son pareja se las lleva, sino lo son las vuelve a tapar. Cada vez que un jugador consigue una pareja, vuelve a destapar dos cartas más de la baraja. El jugador que consiga más parejas gana. Este juego es recomendable para <strong>niños con problemas en la memoria a corto plazo</strong>.
</li>
<p>&nbsp;</p>
<li>
<strong>Lince:</strong> Juego de encontrar objetos en un tablero. Cada niño debe sacar una ficha de un cubo y buscar la imagen en un tablero para luego colocarla encima. El niño que encuentre más rápido las imágenes que le tocan al azar, gana. Es muy útil para <strong>desarrollar la agudeza visual, reflejos y la atención</strong> en niños con dislexia.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/lince.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/12/lince-300x258.jpg" alt="lince" width="300" height="258" class="aligncenter size-medium wp-image-2453" srcset="/wp-content/uploads/2013/12/lince-300x258.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/12/lince.jpg 550w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
</li>
<p>&nbsp;</p>
<li>
<strong>Booggle Slam:</strong> Juego de cartas de crear palabras con cuatro letras cambiando cada vez una letra. Este juego es recomendable <strong>para niños con dislexia fonológica</strong> ya que desarrolla las siguientes habilidades:</p>
<ol>
<li>Reconocimiento de letras</li>
<li>Acceso léxico</li>
<li>Ortografía</li>
</ol>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-slam.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-slam-300x198.jpg" alt="dislexia-slam" width="300" height="198" class="aligncenter size-medium wp-image-2454" srcset="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-slam-300x198.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-slam-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-slam-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-slam-430x283.jpg 430w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-slam.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
</li>
<p>&nbsp;</p>
<li>
<strong>Scrabble Dash:</strong> Juego de palabras con cartas. Consiste en formar palabras siguiendo las instrucciones de la carta prueba: verbo, nombre propio, palabra de tres letras, palabras que empiecen por&#8230;., palabra que termine en&#8230;, etc.</p>
<p>Este juego es recomendable para niños con dislexia ya que además de desarrollar las habilidades mencionadas en el juego anterior, también se trabaja la <a href="/tag/conciencia-fonologica/" target="_blank">conciencia fonológica</a>.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-scrabble.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-scrabble-300x198.jpg" alt="dislexia-scrabble" width="300" height="198" class="aligncenter size-medium wp-image-2455" srcset="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-scrabble-300x198.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-scrabble-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-scrabble-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-scrabble-430x283.jpg 430w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-scrabble.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
</li>
<p>&nbsp;</p>
<li>
<strong>Intelect:</strong> Juego de palabras cruzadas en el que se combina el azar en la toma de letras y la habilidad para componer palabras con la finalidad de obtener la mayor puntuación posible. Con este juego además de trabajar aspectos relacionados con la <strong>lectura y escritura</strong>, también se trabaja el <strong>cálculo mental</strong> a la hora de sacar la puntuación obtenida.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-intelect.jpg"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-intelect-300x148.jpg" alt="dislexia-intelect" width="300" height="148" class="aligncenter size-medium wp-image-2456" srcset="/wp-content/uploads/2013/12/dislexia-intelect-300x148.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/12/dislexia-intelect.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
</li>
</ul>
<p>&nbsp;
		</div> <!-- .et-custom-list --></p>
<h2>¿Son estos juegos la solución a la dislexia en niños?</h2>
<p>&nbsp;<br />
La respuesta es no, pero si que son una buena <strong>herramienta para mejorar</strong> algunos aspectos en los que los niños con dislexia tienen problemas y que les dificultan el correcto aprendizaje de la lecto-escritura. Estos juegos deben complementarse con <a href="/category/material-logopedia/" target="_blank">material de logopedia</a> específico, desarrollado por <a href="/logopeda-en-valencia/" target="_blank">expertos en dislexia</a>.</p>
<p>En el día día en mi trabajo como <a href="/logopedia-domicilio-valencia/" target="_blank">Logopeda</a> suelo combinar ambos materiales para hacer la clase más atractiva y amena.<br />
&nbsp;</p>
<h2>¿Son estos 7 juegos para niños con dislexia los únicos a los que pueden jugar?</h2>
<p>&nbsp;<br />
No. Existen muchos más <strong>juegos en el mercado útiles para niños con dislexia</strong>, incluso juegos específicos que diseño para mis alumnos de logopedia dependiendo del caso. Lo importante es que ayuden a desarrollar habilidades nuevas que permitan solucionar sus dificultades.</p>
<p>En cualquier caso, como <a href="/logopedia-domicilio-funcionamiento-del-servicio/" target="_blank">logopeda a domicilio</a> puedo dar consultaría a padres con hijos con dislexia, sobre qué juegos son útiles dependiendo del caso.<br />
&nbsp;</p>
<h2>¿Cuáles son las ventajas de estos juegos para niños con dislexia?</h2>
<p>&nbsp;<br />
Los padres podéis jugar con vuestros hijos y además ayudarles en su aprendizaje.</p>
<p>Los niños aprenden mejor jugando al igual que los adultos. Cuanto más atractivo es el material con el que se trabaja, la persona tiene más ganas de aprender.</p>
<p>También sirven para logopedas si se combinan con materiales específicos para la dislexia y se adaptan a cada caso en particular.
</p></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/12/30/juegos-para-ninos-con-dislexia/">Los 7 mejores juegos para niños con dislexia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/12/30/juegos-para-ninos-con-dislexia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>7</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La mejor forma de enseñar a leer a niños con Dislexia Fonológica</title>
		<link>/2013/11/27/ensenar-leer-ninos-dislexia-fonologica/</link>
					<comments>/2013/11/27/ensenar-leer-ninos-dislexia-fonologica/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2013 08:22:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[cómo mejor la lectura en niños con dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[dificultades de aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[dificultades de aprendizaje de la lectura]]></category>
		<category><![CDATA[Dislexia fonológica]]></category>
		<category><![CDATA[pautas para aprender a leer en dislexia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2400</guid>

					<description><![CDATA[<p>La <strong>dislexia fonológica</strong>, es una dificultad para aprender a leer que se produce por un problema para representar la imagen sonora del grafema o letra. Este hecho dificulta el acceso al significado de la palabra y por tanto, le impide al niño entender el texto que está leyendo.</p>
<p>Muchos niños con <strong><a href="/category/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">Dislexia</a> fonológica</strong> han aprendido a leer mediante una técnica de enseñanza basada en "la lectura logográfica", es decir, en el reconocimiento global de las palabras. Si además le sumas la dificultad que estos niños tienen<strong> para identificar las letras,</strong>  una tarea que parece tan fácil se puede convertir en complicada.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/11/27/ensenar-leer-ninos-dislexia-fonologica/">La mejor forma de enseñar a leer a niños con Dislexia Fonológica</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>La <strong>dislexia fonológica</strong>, es una dificultad para aprender a leer que se produce por un problema para representar la imagen sonora del grafema o letra. Este hecho dificulta el acceso al significado de la palabra y por tanto, le impide al niño entender el texto que está leyendo.</p>
<p>Muchos niños con <strong><a href="/category/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">Dislexia</a> fonológica</strong> han aprendido a leer mediante una técnica de enseñanza basada en «la lectura logográfica», es decir, en el reconocimiento global de las palabras. Si además le sumas la dificultad que estos niños tienen<strong> para identificar las letras,</strong>  una tarea que parece tan fácil se puede convertir en complicada.</p>
<p>Las letras que suelen confundir con más frecuencia son:  la<strong> «<em>b-d», la «p-q» y la «g-j», </em></strong>de manera que al leer<em></em><strong><em> </em></strong>las palabras cambian unas letras por otras. Por ejemplo: Si en la oración <em>» He cogido mucho peso»</em> leen <em>«He cogido mucho queso», </em> el sentido de la frase cambia por completo. Esta <strong>dificultad para identificar las letras,</strong> normalmente se produce porque la <a href="/2013/05/07/que-es-la-conciencia-fonologica/" target="_blank">conciencia fonológica</a> todavía no se ha terminado de adquirir y el niño no domina por completo las reglas de conversión grafema-fonema entre otras cosas.</p>
<p>Debido a esto y a la cantidad de niños con dislexia a los que ayudo día a día como <a href="/logopeda-en-valencia/" target="_blank">Logopeda en Valencia</a>, he pensado que la mejor manera de enseñarles a leer es la que explico a continuación.</p>
<p>Partiendo del siguiente ejemplo:<br />
<em>“Había una vez una vaca que quiso ser piloto de Fórmula Uno. Se presentó por ello ante los responsables de una de las grandes escuderías, proclamando su vocación. La rechazaron de inmediato por pesar demasiado.</em></p>
<p><em>La vaca, obstinada, se puso a dieta y fue al gimnasio durante mucho tiempo. Volvió a la escudería y le dijeron que su peso era válido, pero que iba sobrada de patas y falta de manos para coger el volante.</em>»</p>
<p>Cuento de Braulio LLamero: <a href="http://losminicuentos.wordpress.com/2009/09/22/la-vaca-obstinada/" class="broken_link">http://losminicuentos.wordpress.com/2009/09/22/la-vaca-obstinada/</a> <span style="font-family: 'Segoe UI';"><span style="font-size: small;"><br />
</span></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cuáles son los pasos a seguir para mejorar la lectura en niños con dislexia fonológica?</h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<ul>
<li><strong> 1.Lee cada frase sílabas por sílabas con calma y sin prisas.</strong> De esta manera te dará tiempo a fijarte en todas las letras e identificarlas. (Lectura silábica). Ej: Ha-bía u-na vez u-na va-ca que qui-so ser pi-lo-to de Fó-mu-la U-no.</li>
</ul>
</ul>
<ul>
<ul>
<li><strong> 2.Haz una segunda leída de la frase palabra por palabra</strong> tranquilamente. Al leer por segunda vez, verás que lees con más facilidad. (Lectura logográfica). Ej: “Había una vez una vaca que quiso ser piloto de Fórmula Uno.”
</br>
<strong>Consejo</strong>: no intentes adivinar la palabra que estás viendo, leyendo solo el principio. Lee fijándote bien en todas las letras y si no estás seguro de lo que pone, léela varias veces hasta que la entiendas.</li>
</ul>
</ul>
<ul>
<ul>
<li><strong> 3.Lee cada párrafo en silencio</strong> pensando en lo que nos está contando el autor del texto, es decir, intenta comprender. (Lectura comprensiva).</li>
</ul>
</ul>
<ul>
<ul>
<li><strong>4.Busca </strong>las palabras que no entiendas en el diccionario.</li>
</ul>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Si quieres compartir tu experiencia, me será más fácil aconsejarte personalmente. Puedes hacerlo, escribiendo en la página de <a href="/contacto/">contacto.</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/11/27/ensenar-leer-ninos-dislexia-fonologica/">La mejor forma de enseñar a leer a niños con Dislexia Fonológica</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/11/27/ensenar-leer-ninos-dislexia-fonologica/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
