<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>blog logopedia &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/tag/blog-logopedia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2013 08:17:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Emprendiendo en Logopedia</title>
		<link>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/</link>
					<comments>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Jan 2013 09:00:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[blog logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia Valencia]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1681</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hace dos meses me apunté a un «Curso para desempleados con ideas» con el objetivo de adquirir la mayor cantidad de conocimientos posibles que me ayudasen a crear mi plan de empresa. El curso es impartido por la «Escuela Europea de Coaching y habilidades directivas»». El objetivo del mismo es conseguir que cada persona se [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/">Emprendiendo en Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>Hace dos meses me apunté a un <strong>«Curso para desempleados con ideas»</strong> con el objetivo de adquirir la mayor cantidad de conocimientos posibles que me ayudasen a crear mi plan de empresa.</p>
<p>El curso es impartido por la «Escuela Europea de Coaching y habilidades directivas»». El objetivo del mismo es conseguir que cada persona se redescubra a sí mismas y valore las habilidades que tiene en ese momento que le puedan servir para llevar a cabo su idea.</p>
<p>En la primera sesión cada alumno tuvo que ponerle un nombre a su idea o proyecto de futuro. Proyectarse un año después, una vez conseguido y analizar en qué cualidades se apoyó para conseguirlo. Este ejercicio me pareció muy útil pues ante una crisis laboral y económica uno debe reinventarse e investigar los posibles caminos que puede tomar para construir su futuro.</p>
<p>Ante esta situación lo normal es que tengamos miedo a la incertidumbre de no saber que pasará mañana, ansiedad e incluso depresión. Estos sentimientos son normales, pues lo que más miedo nos da es la inseguridad de no tener una vida estable o un sueldo. Así que considero que la mejor manera de llevar esta situación, es salir de tu cueva y ponerse a trabajar en pensar las cosas que podemos hacer para tener trabajo de nuevo.</p>
<p>Por este motivo y al mismo tiempo que busco trabajo en otras empresas, hago cursos de emprendurismo, estudio manuales de administración y gestión empresarial, me rodeo de gente con intereses comunes, intercambio ideas y elaboro mi plan de empresa.</p>
<p>Actualmente tengo un página web desde la que ofrezco un <a href="/tag/logopedia-valencia-domicilio/">servicio de logopedia a domicilio en Valencia</a> exclusivo. ¿Por qué es exclusivo?</p>
<p>Porque los <strong>tratamientos</strong> que realizo están hechos <strong>a medida</strong> para cada persona buscando la mayor <strong>funcionalidad</strong> en los mismos con el fin de que el paciente obtenga un grado de <strong>bienestar</strong> óptimo. Además utilizo siempre que sea posible <strong>aplicaciones informáticas lúdicas</strong> que favorecen el desarrollo del lenguaje, del pensamiento y el razonamiento mediante el juego. Periódicamente actualizo mis conocimientos sobre cada patología, los <strong>últimos avances en tratamientos de logopedia</strong> y aplico estas nuevas técnicas en mis pacientes. De esta manera cada vez la respuesta a los tratamientos y la evolución de los pacientes es más positiva.</p>
<p>Poco a poco este servicio irá perfeccionándose y ampliándose con la participación de colaboradores interesados en el proyecto.</p>
<p>Sé que me queda un largo camino por recorrer pero que al final lo conseguiré pues toda la pasión que le pongo a mi trabajo, la dedicación, el conocimiento, la profesionalidad, el apoyo de mis conocidos, el gran respeto que tengo hacia mis pacientes y sus familias, al final servirá de algo.</p>
<p>Con todo esto, animo a todas las personas que se encuentran en el paro a hacer lo mismo, pues si las empresas no ofrecen puestos de trabajo, tendremos que ser nosotros los que formemos nuestra propia empresa y si es innovadora mucho mejor.</p>
<p>También os informo de que estoy buscando colaboradores, por tanto, si estas interesado&#8230;.¡NO DUDES EN PONERTE EN CONTACTO CONMIGO!<a href="/contacto/"> a través del formulario de contacto o por medio de las redes sociales.</a></p>
<p>Por cierto si a alguien le interesa este tema, puede escribir un comentario compartiendo su opinión, sugerencias, experiencia, etc. Pues compartir conocimiento es de sabios.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/">Emprendiendo en Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logopedia 2.0 &#8211; 7 claves para ser un logopeda en la red</title>
		<link>/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/</link>
					<comments>/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jan 2013 09:55:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[blog logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda online]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1609</guid>

					<description><![CDATA[<p>Durante estos últimos meses he recibido varios e-mails de logopedas que han encontrado mi página y les ha parecido interesante. La mayoría me piden consejo sobre cómo hacer un blog de Logopedia. Como no tengo tiempo para contestar a todos, creo que es buena idea escribir este artículo con los 7 puntos clave que creo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/">Logopedia 2.0 &#8211; 7 claves para ser un logopeda en la red</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Durante estos últimos meses he recibido varios e-mails de <strong>logopedas</strong> que han encontrado mi página y les ha parecido interesante. La mayoría me piden consejo sobre cómo hacer un <a href="/category/logopedia-articulos/" target="_blank">blog de Logopedia</a>. Como no tengo tiempo para contestar a todos, creo que es buena idea escribir este artículo con los 7 puntos clave que creo que debe tener un Logopeda (y por extensión cualquier profesional de sanidad) que quiera tener presencia en la red.</p>
<p>Con este artículo no pretendo sentar cátedra respecto a posicionamiento en Internet, cómo ser un buen blogger o rentabilizar una página web&#8230; sino hablar de mi propia experiencia con el único objetivo de <strong>inspirar a otros logopedas</strong> que como yo, quieren comenzar un nuevo proyecto.</p>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>1. Fija tus objetivos<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Antes de comenzar nada, deberías plantearte ¿<em>qué pretendes conseguir teniendo presencia en Internet</em>? ¿<em>Vas a vender un producto o servicio de <strong>logopedia</strong>, buscas contactos, pacientes, compartir información…</em>?</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>2. Crea tu blog profesional<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>La herramienta más efectiva para tener presencia en la red, es un <strong>blog</strong> o una página personal. Puedes crear uno en alguna plataforma tipo wordpress o blogger, o si eres más aventurero o aventurera, registrar tu propio dominio e instalar un CRM. Para mantener activo el blog y crear contenido recomiendo leer <a href="http://www.marketingguerrilla.es/" target="_blank">blogs</a> específicos para esto.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>3. Crea perfiles en redes sociales<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Otro aspecto importante es ser visible en las <strong>redes sociales</strong>: Twitter, Facebook&#8230; Es importante que seas activo o activa, compartas información interesante relacionada con <strong>Logopedia</strong>, consigas nuevos contactos, etc. Estar en las redes sociales también te permite estar al día de todo lo que ocurre en temas de relacionados con tu profesión.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>4. Sé constante<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Ésta quizás es <strong>la clave</strong> fundamental. La mayoría de blogs o perfiles de redes sociales fracasan al poco tiempo. Tras el empujón inicial es difícil mantener una constancia publicando contenido o compartiendo información, aquí no hay ningún truco, aunque sí técnicas para encontrar temas sobre los que escribir.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>5. Busca tu comunidad<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Es importante que busques donde residen en Internet otros profesionales como tú, <strong>establece conversación</strong> con otros <strong>logopedas</strong> o con pacientes que tienen dudas o alguna dificultad.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>6. Comparte conocimiento<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Por último, céntrate en crear y compartir contenido de calidad y que resulte de interés a otros logopedas o personas que buscan a un <strong>logopeda</strong>. Publica <a href="/category/logopedia-ejercicios/" target="_blank">ejercicios</a>, <a href="/category/material-logopedia/" target="_blank">material</a>, <a href="/category/pildora-logopedia/" target="_blank">consejos</a>, artículos de opinión o información de interés para familias con personas afectadas por <a href="/tag/alteraciones-habla/" target="_blank">alteraciones de habla</a>, lenguaje o voz, <a href="/tag/afasia/" target="_blank">afasia</a>, <a href="/tag/dislalia/" target="_blank">dislalia</a>, niños con <a href="/tag/dificultades-aprendizaje/" target="_blank">dificultades de aprendizaje</a>..</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>7. Mide y mejora<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Bien, has definido tus objetivos, ya tienes presencia en la red a través de tu blog y redes sociales y llevas un tiempo en esto. ¿<em>Se están cumpliendo los objetivos que te marcaste</em>? Tienes que definir métricas para saber si estás haciendo las cosas bien, ¿<em>cuántos contactos tienes</em>? ¿<em>cuánta gente lee o comparte tu información</em>? ¿<em>cuántas personas visitan tu web</em>? ¿<em>cuántos nuevos pacientes, contactos, etc. has conseguido</em>? Si algo no va como esperabas, redefine tus objetivos o tu estrategia.</div>
				</div>
<p>Como veis estas “claves” se pueden extender a cualquier profesión y en cualquier caso, hay bloggers especializados en este tipo de asuntos, así que os recomiendo que busquéis algo más de información sobre el tema si os interesa.</p>
<p>Si tenéis alguna pregunta o algo que añadir, <strong>podéis comentar este artículo</strong>, soy todo oídos <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/">Logopedia 2.0 &#8211; 7 claves para ser un logopeda en la red</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
