<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>nuevas tecnologías &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/tag/nuevas-tecnologias-logopedia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 19:47:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Un recurso infalible en una sesión de logopedia para captar la atención de un niño</title>
		<link>/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/</link>
					<comments>/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Apr 2013 10:20:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[apps]]></category>
		<category><![CDATA[ayuda familia logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[captar la atención de niños]]></category>
		<category><![CDATA[cuentos infantiles]]></category>
		<category><![CDATA[cuentos para terapia de logopedia en niños]]></category>
		<category><![CDATA[dificultades aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[gamificación]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<category><![CDATA[recursos para logopedas infantiles]]></category>
		<category><![CDATA[terapia niños]]></category>
		<category><![CDATA[trastornos lenguaje]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1977</guid>

					<description><![CDATA[<p>Seguro que más de uno o una habéis tenido problemas al intentar captar la atención de un niño durante una sesión de logopedia. Es muy común esta situación de falta de atención en niños con <a href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/" target="_blank">alteraciones en el lenguaje</a> o <a href="/tag/dificultades-aprendizaje" target="_blank">dificultades de aprendizaje</a>. Por ello <strong>como logopeda es necesario contar con recursos para captar la atención de estos niños</strong>. De hecho este pequeño consejo va a ser válido también para padres que quieran interactuar con sus hijos de una manera divertida, lúdica y didáctica.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/">Un recurso infalible en una sesión de logopedia para captar la atención de un niño</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Seguro que más de uno o una habéis tenido problemas al intentar captar la atención de un niño durante una sesión de logopedia. Es muy común esta situación de falta de atención en niños con <a href="/tag/alteraciones-del-lenguaje/" target="_blank">alteraciones en el lenguaje</a> o <a href="/tag/dificultades-aprendizaje" target="_blank">dificultades de aprendizaje</a>. Por ello <strong>como logopeda es necesario contar con recursos para captar la atención de estos niños</strong>. De hecho este pequeño consejo va a ser válido también para padres que quieran interactuar con sus hijos de una manera divertida, lúdica y didáctica.</p>
<p>Al planificar sesiones de <a href="/category/logopedia-infantil/" target="_blank">logopedia infantiles</a> es muy importante tener en mente que lo importante no es la formalidad: sentar al niño en una mesa, introducir ejercicios y asegurarnos de que los lleva a cabo. <strong>Lo importante (y no soy la única que lo piensa) es la funcionalidad de la terapia de logopedia</strong>, es decir, que la función que estamos esperando de la terapia se lleve a cabo. Por ello, en algunas ocasiones, cuando los padres ven al logopeda en su casa realizando terapias de logopedia funcionales, no lo entienden, o piensan que es sencillo de realizar.</p>
<p></br></p>
<h2>¿Qué es una terapia de logopedia funcional?</h2>
<p></br><br />
Una terapia de logopedia con niños donde prima la funcionalidad, <strong>puede ser aquella donde a través del juego se realizan ejercicios para rehabilitar el lenguaje</strong>. Por ejemplo, si realizamos la terapia de <a href="/category/logopedia-a-domicilio/" target="_blank">logopedia en el domicilio</a> del niño, puede ser buena idea, jugar con él en su espacio de trabajo, incluso con sus propios juguetes, involucrándonos en el juego, premiando de manera positiva sus logros y <strong>convirtiendo la sesión de logopedia en un refuerzo positivo para el niño</strong>.</p>
<p></br></p>
<h2>Logopedia, niños y nuevas tecnologías</h2>
<p></br><br />
<strong>Un truco infalible, que estoy aplicando en niños con dificultades en el lenguaje, es la introducción del tablet al final de la sesión de logopedia</strong>. Existen multitud de aplicaciones y juegos que nos pueden ayudar a trabajar la atención del niño, pero la herramienta que más me gusta utilizar son los cuentos interactivos.</p>
<p>Utilizando un cuento interactivo podemos trabajar entre otras muchas cosas:</p>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>la atención </li>
<li>la motivación</li>
<li>la expresión oral, automatizando y memorizando</li>
<li>el lenguaje</li>
<li>el habla</li>
<li>la percepción espacial</li>
<li>la comprensión lectora</li>
<li>relaciones semánticas&#8230; </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Además el cuento se convierte en una experiencia agradable e interactiva para el niño. Otra de las ventajas es que es algo con lo que los niños están familiarizados y resulta un medio muy potente para trabajar de manera divertida.</p>
<p></br></p>
<h2>Cuentos interactivos que te pueden ayudar como logopeda infantil</h2>
<p></br><br />
Estos son algunos recursos interesantes con cuentos infantiles para trabajar en logopedia infantil y que te pueden servir para convertir tus terapias en una experiencia divertida:</p>

			<div class='tabs-left et_sliderfx_fade et_sliderauto_false et_sliderauto_speed_5000 et_slidertype_left_tabs clearfix'>
				<div class='et_left_tabs_bg'></div>
				<ul class='et-tabs-control'>
			<li><a href='#'>
			PlayTales
		</a></li> 
		<li><a href='#'>
			Oniric.co
		</a></li> 
		<li><a href='#'>
			Pictocuentos
		</a></li>
		</ul> <!-- .et-tabs-control --> 
		<div class='et-tabs-content'>
			<div class='et-tabs-content-main-wrap'>
				<div class='et-tabs-content-wrapper'>
					<div class='et_slidecontent'>
			Una colección de cuentos infantiles clásicos, narrados e interactivos. La mayoría son gratuitos.
<a href="http://www.playtalesbooks.com/es/" class="broken_link"><img src="/wp-content/uploads/2013/04/03_finish-300x132.jpg" alt="playtales logopedia" width="300" height="132" class="aligncenter size-medium wp-image-1980" srcset="/wp-content/uploads/2013/04/03_finish-300x132.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/04/03_finish.jpg 940w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
		</div>

		<div class='et_slidecontent'>
			Cuentos infantiles para iPad, con gran calidad en la ilustración, narrados en varios idiomas e interactivos, creados por una empresa española.
<a href="http://oniric.co/"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/04/rapunzle-300x188.png" alt="cuento logopedia" width="300" height="188" class="aligncenter size-medium wp-image-1979" srcset="/wp-content/uploads/2013/04/rapunzle-300x188.png 300w, /wp-content/uploads/2013/04/rapunzle.png 525w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
		</div>

		<div class='et_slidecontent'>
			Cuentos infantiles que utilizan <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Pictograma" target="_blank">pictogramas</a>, aptos también para educación especial
<a href="http://www.pictocuentos.com/"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2013/04/personajes-300x129.png" alt="pictocuentos logopeda" width="300" height="129" class="aligncenter size-medium wp-image-1978" srcset="/wp-content/uploads/2013/04/personajes-300x129.png 300w, /wp-content/uploads/2013/04/personajes.png 974w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
		</div>
				</div>
			</div>
		</div>
			</div> <!-- .tabs-left -->
<p><strong>¿Y tú conoces algún truco más para captar la atención de los niños? Compártelo comentando esta entrada de blog.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/">Un recurso infalible en una sesión de logopedia para captar la atención de un niño</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/04/24/atencion-nino-logopedia-cuentos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>3 apps para luchar contra el Alzheimer</title>
		<link>/2013/03/20/3-apps-alzheimer/</link>
					<comments>/2013/03/20/3-apps-alzheimer/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Mar 2013 08:58:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Ejercicios Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[ictus]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[alzheimer]]></category>
		<category><![CDATA[apps]]></category>
		<category><![CDATA[ayuda familia logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[demencia]]></category>
		<category><![CDATA[ehealth]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[mhealth]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<category><![CDATA[rehabilitación cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[tweri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1799</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ya he comentado alguna vez que me parece interesante el uso de <a href="http://lauravidalpastor.com/tag/nuevas-tecnologias-logopedia" target="_blank">nuevas tecnologías</a> en la rehabilitación logopédica. No sólo me parece interesante sino que de hecho es un campo que está por explotar. Términos como <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/ESalud" target="_blank">e-health</a> o <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/MHealth" target="_blank">m-health</a> a nosotros, logopedas y profesionales de la salud en general, deberían sonarnos cada vez menos a chino, ya que tenemos mucho que aportar al diseño de <strong>aplicaciones informáticas que ayuden a la mejor atención de los pacientes</strong>. En este artículo en concreto me voy a centrar en el <strong>Alzheimer</strong> y la demencia.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/03/20/3-apps-alzheimer/">3 apps para luchar contra el Alzheimer</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ya he comentado alguna vez que me parece interesante el uso de <a href="http://lauravidalpastor.com/tag/nuevas-tecnologias-logopedia" target="_blank">nuevas tecnologías</a> en la rehabilitación logopédica. No sólo me parece interesante sino que de hecho es un campo que está por explotar. Términos como <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/ESalud" target="_blank">e-health</a> o <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/MHealth" target="_blank">m-health</a> a nosotros, logopedas y profesionales de la salud en general, deberían sonarnos cada vez menos a chino, ya que tenemos mucho que aportar al diseño de <strong>aplicaciones informáticas que ayuden a la mejor atención de los pacientes</strong>. En este artículo en concreto me voy a centrar en el <strong>Alzheimer</strong> y la demencia.</p>
<p>Dicho esto, he estado buscando aplicaciones móviles (tanto para Android como para iOS) que sirvan para prevenir, informar o luchar contra el <a href="/tag/alzheimer/" target="_blank">alzheimer</a> y esto es lo que he encontrado.</p>
<h3>1. ¡La abuela se pierde!</h3>
<p>Es una aplicación para iPad, en forma de cuento, para explicar a los más pequeños de la casa, <strong>en qué consiste la enfermedad del alzheimer</strong> y que puedan entender de manera sencilla, qué es lo que les pasa a sus abuelos.</p>
<p><a href="https://itunes.apple.com/es/app/sarah-little-fairy-grandma/id483111028?ls=1&amp;mt=8" target="_blank"><img loading="lazy" class="size-medium wp-image-1802 aligncenter" alt="Cuento infantil para explicar el alzheimer a niños" src="/wp-content/uploads/2013/03/foto-la-abuela-se-pierde-300x210.png" width="300" height="210" srcset="/wp-content/uploads/2013/03/foto-la-abuela-se-pierde-300x210.png 300w, /wp-content/uploads/2013/03/foto-la-abuela-se-pierde.png 400w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<h3><span style="font-size: 1.17em;">2. iAlzheimer</span></h3>
<p>Aplicación para iOS y Android desarrollada por la <a href="http://www.alzfae.org/" target="_blank">Fundación Alzheimer España</a>. Se trata de consejos fáciles de entender y seguir, lo que ellos llaman “<em>las 10 reglas de oro</em>” para <strong>gestionar las actividades diarias de una persona con Alzheimer</strong>. Destinada a familiares y cuidadores de personas con alzheimer y <a href="/tag/demencia/" target="_blank">demencia</a>.</p>
<div>
<dl id="attachment_1801">
<dt><a href="http://www.alzfae.org/index.php/fae360/web/460-ialzheimer" target="_blank" class="broken_link"><img loading="lazy" class="aligncenter" alt="Consejos para la vida diaria de enfermos de alzheimer" src="/wp-content/uploads/2013/03/i-alzh-254x300.jpg" width="254" height="300" /></a></dt>
<dd> </dd>
</dl>
</div>
<h3><span style="font-size: 1.17em;">3. Tweri</span></h3>
<p><a href="http://www.tweri.com/inicio.aspx" target="_blank">Tweri</a>, interesante aplicación para Android e iOS. Se trata de un <strong>localizador de enfermos de Alzheimer</strong>. Es muy común en las etapas iniciales de la enfermedad, olvidar por ejemplo el camino de vuelta a casa durante un paseo o al ir a comprar. Con esta aplicación es más sencillo para los familiares encontrar al paciente. Muy útil. Para el desarrollo de la aplicación se ha contado con la colaboración de <a href="http://www.afalgetafe.org/principal.php" target="_blank" class="broken_link">Asociación de Familiares de enfermos de Alzheimer AFAL Getafe</a></p>
<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=es.solusoft.tweri&amp;feature=search_result#?t=W251bGwsMSwxLDEsImVzLnNvbHVzb2Z0LnR3ZXJpIl0." target="_blank" class="broken_link"><img loading="lazy" class="aligncenter" alt="Localizador de enfermos de alzheimer" src="/wp-content/uploads/2013/03/logoPrincipal.png" width="278" height="152" /></a></p>
<h3>¿Conoces alguna aplicación más para ayudar a los enfermos de Alzheimer?</h3>
<p>Puedes dejar un comentario con un enlace a la aplicación <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/03/20/3-apps-alzheimer/">3 apps para luchar contra el Alzheimer</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/03/20/3-apps-alzheimer/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Emprendiendo en Logopedia</title>
		<link>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/</link>
					<comments>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Jan 2013 09:00:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[blog logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia Valencia]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1681</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hace dos meses me apunté a un «Curso para desempleados con ideas» con el objetivo de adquirir la mayor cantidad de conocimientos posibles que me ayudasen a crear mi plan de empresa. El curso es impartido por la «Escuela Europea de Coaching y habilidades directivas»». El objetivo del mismo es conseguir que cada persona se [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/">Emprendiendo en Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>Hace dos meses me apunté a un <strong>«Curso para desempleados con ideas»</strong> con el objetivo de adquirir la mayor cantidad de conocimientos posibles que me ayudasen a crear mi plan de empresa.</p>
<p>El curso es impartido por la «Escuela Europea de Coaching y habilidades directivas»». El objetivo del mismo es conseguir que cada persona se redescubra a sí mismas y valore las habilidades que tiene en ese momento que le puedan servir para llevar a cabo su idea.</p>
<p>En la primera sesión cada alumno tuvo que ponerle un nombre a su idea o proyecto de futuro. Proyectarse un año después, una vez conseguido y analizar en qué cualidades se apoyó para conseguirlo. Este ejercicio me pareció muy útil pues ante una crisis laboral y económica uno debe reinventarse e investigar los posibles caminos que puede tomar para construir su futuro.</p>
<p>Ante esta situación lo normal es que tengamos miedo a la incertidumbre de no saber que pasará mañana, ansiedad e incluso depresión. Estos sentimientos son normales, pues lo que más miedo nos da es la inseguridad de no tener una vida estable o un sueldo. Así que considero que la mejor manera de llevar esta situación, es salir de tu cueva y ponerse a trabajar en pensar las cosas que podemos hacer para tener trabajo de nuevo.</p>
<p>Por este motivo y al mismo tiempo que busco trabajo en otras empresas, hago cursos de emprendurismo, estudio manuales de administración y gestión empresarial, me rodeo de gente con intereses comunes, intercambio ideas y elaboro mi plan de empresa.</p>
<p>Actualmente tengo un página web desde la que ofrezco un <a href="/tag/logopedia-valencia-domicilio/">servicio de logopedia a domicilio en Valencia</a> exclusivo. ¿Por qué es exclusivo?</p>
<p>Porque los <strong>tratamientos</strong> que realizo están hechos <strong>a medida</strong> para cada persona buscando la mayor <strong>funcionalidad</strong> en los mismos con el fin de que el paciente obtenga un grado de <strong>bienestar</strong> óptimo. Además utilizo siempre que sea posible <strong>aplicaciones informáticas lúdicas</strong> que favorecen el desarrollo del lenguaje, del pensamiento y el razonamiento mediante el juego. Periódicamente actualizo mis conocimientos sobre cada patología, los <strong>últimos avances en tratamientos de logopedia</strong> y aplico estas nuevas técnicas en mis pacientes. De esta manera cada vez la respuesta a los tratamientos y la evolución de los pacientes es más positiva.</p>
<p>Poco a poco este servicio irá perfeccionándose y ampliándose con la participación de colaboradores interesados en el proyecto.</p>
<p>Sé que me queda un largo camino por recorrer pero que al final lo conseguiré pues toda la pasión que le pongo a mi trabajo, la dedicación, el conocimiento, la profesionalidad, el apoyo de mis conocidos, el gran respeto que tengo hacia mis pacientes y sus familias, al final servirá de algo.</p>
<p>Con todo esto, animo a todas las personas que se encuentran en el paro a hacer lo mismo, pues si las empresas no ofrecen puestos de trabajo, tendremos que ser nosotros los que formemos nuestra propia empresa y si es innovadora mucho mejor.</p>
<p>También os informo de que estoy buscando colaboradores, por tanto, si estas interesado&#8230;.¡NO DUDES EN PONERTE EN CONTACTO CONMIGO!<a href="/contacto/"> a través del formulario de contacto o por medio de las redes sociales.</a></p>
<p>Por cierto si a alguien le interesa este tema, puede escribir un comentario compartiendo su opinión, sugerencias, experiencia, etc. Pues compartir conocimiento es de sabios.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/">Emprendiendo en Logopedia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/01/30/emprendiendo-en-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logopedia 2.0 &#8211; 7 claves para ser un logopeda en la red</title>
		<link>/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/</link>
					<comments>/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jan 2013 09:55:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[blog logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda online]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1609</guid>

					<description><![CDATA[<p>Durante estos últimos meses he recibido varios e-mails de logopedas que han encontrado mi página y les ha parecido interesante. La mayoría me piden consejo sobre cómo hacer un blog de Logopedia. Como no tengo tiempo para contestar a todos, creo que es buena idea escribir este artículo con los 7 puntos clave que creo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/">Logopedia 2.0 &#8211; 7 claves para ser un logopeda en la red</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Durante estos últimos meses he recibido varios e-mails de <strong>logopedas</strong> que han encontrado mi página y les ha parecido interesante. La mayoría me piden consejo sobre cómo hacer un <a href="/category/logopedia-articulos/" target="_blank">blog de Logopedia</a>. Como no tengo tiempo para contestar a todos, creo que es buena idea escribir este artículo con los 7 puntos clave que creo que debe tener un Logopeda (y por extensión cualquier profesional de sanidad) que quiera tener presencia en la red.</p>
<p>Con este artículo no pretendo sentar cátedra respecto a posicionamiento en Internet, cómo ser un buen blogger o rentabilizar una página web&#8230; sino hablar de mi propia experiencia con el único objetivo de <strong>inspirar a otros logopedas</strong> que como yo, quieren comenzar un nuevo proyecto.</p>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>1. Fija tus objetivos<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Antes de comenzar nada, deberías plantearte ¿<em>qué pretendes conseguir teniendo presencia en Internet</em>? ¿<em>Vas a vender un producto o servicio de <strong>logopedia</strong>, buscas contactos, pacientes, compartir información…</em>?</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>2. Crea tu blog profesional<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>La herramienta más efectiva para tener presencia en la red, es un <strong>blog</strong> o una página personal. Puedes crear uno en alguna plataforma tipo wordpress o blogger, o si eres más aventurero o aventurera, registrar tu propio dominio e instalar un CRM. Para mantener activo el blog y crear contenido recomiendo leer <a href="http://www.marketingguerrilla.es/" target="_blank">blogs</a> específicos para esto.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>3. Crea perfiles en redes sociales<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Otro aspecto importante es ser visible en las <strong>redes sociales</strong>: Twitter, Facebook&#8230; Es importante que seas activo o activa, compartas información interesante relacionada con <strong>Logopedia</strong>, consigas nuevos contactos, etc. Estar en las redes sociales también te permite estar al día de todo lo que ocurre en temas de relacionados con tu profesión.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>4. Sé constante<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Ésta quizás es <strong>la clave</strong> fundamental. La mayoría de blogs o perfiles de redes sociales fracasan al poco tiempo. Tras el empujón inicial es difícil mantener una constancia publicando contenido o compartiendo información, aquí no hay ningún truco, aunque sí técnicas para encontrar temas sobre los que escribir.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>5. Busca tu comunidad<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Es importante que busques donde residen en Internet otros profesionales como tú, <strong>establece conversación</strong> con otros <strong>logopedas</strong> o con pacientes que tienen dudas o alguna dificultad.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>6. Comparte conocimiento<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Por último, céntrate en crear y compartir contenido de calidad y que resulte de interés a otros logopedas o personas que buscan a un <strong>logopeda</strong>. Publica <a href="/category/logopedia-ejercicios/" target="_blank">ejercicios</a>, <a href="/category/material-logopedia/" target="_blank">material</a>, <a href="/category/pildora-logopedia/" target="_blank">consejos</a>, artículos de opinión o información de interés para familias con personas afectadas por <a href="/tag/alteraciones-habla/" target="_blank">alteraciones de habla</a>, lenguaje o voz, <a href="/tag/afasia/" target="_blank">afasia</a>, <a href="/tag/dislalia/" target="_blank">dislalia</a>, niños con <a href="/tag/dificultades-aprendizaje/" target="_blank">dificultades de aprendizaje</a>..</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>7. Mide y mejora<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Bien, has definido tus objetivos, ya tienes presencia en la red a través de tu blog y redes sociales y llevas un tiempo en esto. ¿<em>Se están cumpliendo los objetivos que te marcaste</em>? Tienes que definir métricas para saber si estás haciendo las cosas bien, ¿<em>cuántos contactos tienes</em>? ¿<em>cuánta gente lee o comparte tu información</em>? ¿<em>cuántas personas visitan tu web</em>? ¿<em>cuántos nuevos pacientes, contactos, etc. has conseguido</em>? Si algo no va como esperabas, redefine tus objetivos o tu estrategia.</div>
				</div>
<p>Como veis estas “claves” se pueden extender a cualquier profesión y en cualquier caso, hay bloggers especializados en este tipo de asuntos, así que os recomiendo que busquéis algo más de información sobre el tema si os interesa.</p>
<p>Si tenéis alguna pregunta o algo que añadir, <strong>podéis comentar este artículo</strong>, soy todo oídos <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/">Logopedia 2.0 &#8211; 7 claves para ser un logopeda en la red</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/01/15/logopedia-7-claves-para-ser-un-logopeda-en-la-red/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Píldora de Logopedia #12</title>
		<link>/2012/10/26/pildora-de-logopedia-12/</link>
					<comments>/2012/10/26/pildora-de-logopedia-12/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Oct 2012 09:30:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Ejercicios Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Píldora logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<category><![CDATA[rehabilitación cerebral]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1069</guid>

					<description><![CDATA[<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/10/26/pildora-de-logopedia-12/">Píldora de Logopedia #12</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="font-size: 18px;" align="center">
		<div id='testid' class='et-testimonial-box testclass' style="width: 512px;">
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopeda en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<div align="justify">El uso de <a href="/tag/nuevas-tecnologias-logopedia/" target="_blank">nuevas tecnologías</a> en la <a href="/tag/rehabilitacion-cerebral" target="_blank">rehabilitación de daño cerebral</a> tales como el Tablet o el iPad además de ser una buena herramienta de trabajo, facilita vía táctil la realización de <a href="/category/logopedia-ejercicios/" target="_blank">ejercicios</a>.</div>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/10/26/pildora-de-logopedia-12/">Píldora de Logopedia #12</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/10/26/pildora-de-logopedia-12/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El origen de las vocales</title>
		<link>/2012/09/13/el-origen-de-las-vocales/</link>
					<comments>/2012/09/13/el-origen-de-las-vocales/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2012 09:38:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=868</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hoy he encontrado un artículo muy interesante sobre un descubrimiento que unos científicos de de la Universidad de California en Los Ángeles, UCLA, y el Instituto de Tecnología de Israel, Technion, descubrieron la manera cómo nuestros cerebros codifican las distintas vocales, un adelanto que serviría en el desarrollo de nuevas tecnologías para devolverle la expresión verbal [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/13/el-origen-de-las-vocales/">El origen de las vocales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">Hoy he encontrado un artículo muy interesante sobre un descubrimiento que unos científicos de de la Universidad de California en Los Ángeles, UCLA, y el Instituto de Tecnología de Israel, Technion, descubrieron la manera <a href="http://www.bbc.co.uk/mundo/noticias/2012/09/120831_ciencia_cerebro_vocales_habla_ucla_wbm.shtml" target="_blank">cómo nuestros cerebros codifican las distintas vocales</a>, un adelanto que serviría en el desarrollo de <a href="/tag/nuevas-tecnologias-logopedia/" target="_blank">nuevas tecnologías</a> para devolverle la expresión verbal a personas que hayan perdido el habla.Esto es un gran avance para la <a href="/category/logopedia-adultos" target="_blank">logopedia en adultos</a>.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/13/el-origen-de-las-vocales/">El origen de las vocales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/13/el-origen-de-las-vocales/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daño cerebral. Vehículo adaptado.</title>
		<link>/2012/09/07/dano-cerebral-vehiculo-adaptado/</link>
					<comments>/2012/09/07/dano-cerebral-vehiculo-adaptado/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Sep 2012 19:57:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[nuevas tecnologías]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=831</guid>

					<description><![CDATA[<p>A pesar de que cada día que pasa bienestar social está imponiendo normas de adaptación de calles, universidades, transportes públicos, viviendas, etc. Para minusválidos, las medidas que se aplican no son suficientes o incluso las que se colocan no están bien situadas. Por ejemplo, yo he observado que en las aceras han puesto rampas para [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/07/dano-cerebral-vehiculo-adaptado/">Daño cerebral. Vehículo adaptado.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>A pesar de que cada día que pasa bienestar social está imponiendo normas de adaptación de calles, universidades, transportes públicos, viviendas, etc. Para <strong>minusválidos</strong>, las medidas que se aplican no son suficientes o incluso las que se colocan no están bien situadas. Por ejemplo, yo he observado que en las aceras han puesto rampas para que las sillas de ruedas puedan subir y bajar, sin embargo, hay rampas fuera de los pasos de peatones, en esquinas o en calles demasiados estrechas. También he observado que las rampas que ponen en los autobuses hay veces que se atascan e incluso la persona necesita ayuda para bajar y subir del autobús. Hay rampas que ponen en algunos edificios en las que no cabe la silla de ruedas por no haber medido bien el espacio. Así mismo, hay pocos taxis adaptados para minusválidos, tienen la pegatina puesta pero no tienen rampa, de manera cuando la persona tiene que saltar de su silla al asiento el enorme esfuerzo que hace para subir lo deja agotado, lo más probable es que entre la posición del coche, el escalón de la acera y la distancia al asiento, la persona se caiga a no ser que otra persona lo sostenga y le ayuda a saltar.</p>
<p>Hoy he encontrado en una web un artículo sobre un coche eléctrico individual para paralíticos y que puede resultar interesante para pacientes con <a href="/tag/dano-cerebral" target="_blank">daño cerebral adquirido</a>. La verdad que me he quedado alucinada con este invento, es más pienso que es una buena solución para las personas con silla de ruedas que necesitan desplazarse, ya que está bien adaptado, la persona entra directamente por la puerta del maletero y se coloca en el volante con la silla de ruedas. Estaría bien que en nuestra ciudad se pusiese a disposición de quien lo necesite este servicio.</p>
</div>
<p>Por si alguien está interesado aquí tenéis el link de donde lo he encontrado con más información.</p>
<p><a href="http://www.icreatived.com/2012/08/kenguru-car-for-wheelchair-users.html rel=" class="broken_link">http://www.icreatived.com/2012/08/kenguru-car-for-wheelchair-users.html<br />
</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/09/07/dano-cerebral-vehiculo-adaptado/">Daño cerebral. Vehículo adaptado.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/09/07/dano-cerebral-vehiculo-adaptado/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
