<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>disfagia &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/tag/disfagia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 19:45:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</title>
		<link>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/</link>
					<comments>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Feb 2015 09:10:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[Alteraciones en la voz]]></category>
		<category><![CDATA[disartria]]></category>
		<category><![CDATA[disfagia]]></category>
		<category><![CDATA[Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[parkinson y problemas de deglución]]></category>
		<category><![CDATA[Parkinson. ¿UN logopeda puede ayudarme?]]></category>
		<category><![CDATA[problemas para acceder a las palabras.]]></category>
		<category><![CDATA[Síntomas del Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento de logopedia en Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[¿Que es la enfermedad de Parkinson?]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2713</guid>

					<description><![CDATA[<p>El <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/">Parkinson</a> es una enfermedad neurodegenerativa que afecta al sistema nervioso en  el área encargada de coordinar los movimientos, el tono muscular y la actividad.</p>
<h2> ¿Cómo puedo sospechar de que tengo Parkinson? </h2>
<p>Aquí he recogido algunos síntomas comunes de esta enfermedad.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/">Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>El <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/">Parkinson</a> es una enfermedad neurodegenerativa que afecta al sistema nervioso en  el área encargada de coordinar los movimientos, el tono muscular y la actividad.</p>
<h2> ¿Cómo puedo sospechar de que tengo Parkinson? </h2>
<p>Aquí he recogido algunos síntomas comunes de esta enfermedad.</p>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>1. Tiemblo en reposo<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Cuando estás descansado, notas que te tiemblan algunas partes del cuerpo, sobre todo <strong>las manos, los brazos, la lengua, el mentón o los labios</strong> y en ocasiones las piernas. </p>
<p><strong>Cuanto más cansado estés puede ser que tengas más temblores</strong>. Además, <strong>la ansiedad </strong>puede aumentarlos. NO obstante, que tengas temblores no quiere decir que padezcas esta enfermedad. Es muy importante averiguar el motivo de los mismos. Así que te aconsejo que lo comentes con tu médico de cabecera para que te derive al especialista adecuado.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>2. Me muevo más despacio<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Tus movimientos son más lentos? ¿Empiezas a perder precisión en actividades como escribir, coser, afeitarte, pelar la fruta o las verduras al cocinar, etc..? Y al vestirte, ¿Se te resisten los botones?
Si ves que presentas estos síntomas, te recomiendo que acudas a un <strong>neurólogo</strong> para que valore tu estado actual.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>3. Estoy tenso. Me noto rígido<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>En ocasiones, puedes notar <strong>dolor de cuello, espalda y hombros e incluso calambres musculares en las articulaciones</strong>.¿Te notas tenso y tu musculatura está como una piedra?. Además en esta situación ¿a que te cuesta mantener una postura corporal recta? Con tanto dolor, es normal que poco a poco te vayas encorvando. En esta fase te recomiendo que acudas a <strong>rehabilitación con un buen fisioterapeuta.</strong></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>4. No puedo andar erguido, tengo problemas posturales <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Normalmente los problemas en la postura corporal suelen aparecer en fases avanzadas. En esta fase ves como tienes <strong>dificultad para andar erguido, cada vez vas más encorvado, llevas la cabeza adelantada y las piernas no te responden como antes</strong> (te tiemblan, se mueven despacio, tus pasos son cortos al andar). Además tus andares los realizas con mas esfuerzo con lo que te fatigas mucho antes. </p>
<p><strong>Si te pasa eso cuando caminas por la calle, párate a respirar tranquilamente y descansar un rato</strong>. Además no olvides <strong>consultarlo con tu neurólogo.</strong></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>5. Tengo problemas en la voz <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>T<strong>u voz empieza a perder fuerza, tienes cambios en el tono de voz e incluso en ocasiones la pierdes (<a href="/category/logopedia-articulos/voz/" target="_blank">disfonía o afonía)</a></strong>. Normalmente, los primeros que se dan cuenta de tus problemas de voz son tus familiares. En este caso, <strong>acudir a un logopeda que te evalúe y te rehabilite la voz</strong> es fundamental. De este modo, podrás aprender a cuidarte la voz, controlarla y evitarás el perderla tan rápidamente.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>6. A veces no me entienden cuando hablo<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>En ocasiones, es posible que <strong>pierdas tono muscular a nivel orofacial o que éste aumente produciendo rigidez y en consecuencia <strong>disartria</strong>.</strong> Para poder recuperar el tono muscular y preservarlo el mayor tiempo posible te iría bien realizar <strong>ejercicios para mejorar el estado de la musculatura de los labios, lengua, paladar, mandíbula, etc&#8230;</strong> Recuperar la expresión facial y trabajar la articulación durante el habla. Además, sería interesante <strong>revisar la deglución</strong>, con el fin de descartar alteraciones en la eficacia o seguridad en la misma. Un <strong>logopeda </strong>te puede ayudar.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>7. Tengo la palabra en la punta de la lengua <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Hay veces que te cuesta encontrar la palabra adecuada para expresar tus pensamientos? <strong>¿Tienes la sensación de que la tienes en la punta de la lengua y no te sale?</strong> Además a la hora de expresarte, ¿empiezas a realizar frases más cortas? o cuando no te acuerdas del nombre de alguna cosa ¿lo explicas dando un rodeo o pronuncias una palabra parecida a la que querías decir?</p>
<p>En este caso es importante que un <strong>logopeda</strong> valore tu lenguaje.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>8. Tengo muy mala letra <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Ves que <strong>tu letra cada vez es peor, te cuesta realizar los movimientos con la mano para conseguir escribir e incluso puede que coger el lápiz</strong>. De modo, que al suponerte tanto esfuerzo has pensado en dejar de escribir y expresarte prácticamente de forma oral. Bueno, pues no tires la toalla tan pronto. Intenta que tu cuerpo no se acomode, <strong>trabaja para mejorar la coordinación motora y la motricidad fina. Un logopeda</strong> o un terapeuta ocupacional pueden ayudarte.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>9. No entiendo <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Cuando mantienes una conversación con alguien de tu entorno ¿te cuesta procesar la información y comprenderla? Cuando lees ¿te cuesta entender el texto y hace tiempo no tenías ningún problema? Mmmm creo que va siendo hora de revisar esa lectura. Un evaluación a fondo del lenguaje estaría bien. Un neuropsicólogo y un <strong>logopeda</strong> pueden ayudarte.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>10. Me cuesta recordar las cosas <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Empiezas a tener despistes? Se te olvidan las cosas o te cuesta recordarlas. ¿Tienes dificultades para planificar tus actividades o para recordar tus obligaciones diarias? Creo que deberías acudir a un <strong>Neurólogo y un Neuropsicólogo</strong>, ellos podrán valorar tus necesidades y ayudarte.</div>
				</div>
<p>Si tienes alguno de estos síntomas no dudes en consultarme. Puedo ayudarte. Puedes dejar un comentario en esta entrada o rellenar el formulario de <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank">contacto.</a></p>
<p>Fuente: <a href="http://www.fedesparkinson.org/index.php?r=site/page&#038;id=19&#038;title=Qué_es_la_enfermedad_de_Parkinson&#038;idm=36" target="_blank">Federación española de Parkinson.</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/">Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Píldora de logopedia #21 Higiene bucal en disfagia</title>
		<link>/2013/03/25/pildora-de-logopedia-21-higiene-bucal-en-disfagia/</link>
					<comments>/2013/03/25/pildora-de-logopedia-21-higiene-bucal-en-disfagia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2013 10:41:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Píldora logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[disfagia]]></category>
		<category><![CDATA[higiene bucal]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1878</guid>

					<description><![CDATA[<div align="justify">
<p>Mantener una higiene bucal en el tratamiento de personas con <a href="/tag/disfagia/">Disfagia orofaríngea</a> es fundamental. El sarro y los restos de comida en la boca pueden producir aspiraciones.</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/03/25/pildora-de-logopedia-21-higiene-bucal-en-disfagia/">Píldora de logopedia #21 Higiene bucal en disfagia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
		<div id='testid' class='et-testimonial-box' style="width: 512px;">
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopeda en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<div align="justify">
<p>Mantener una higiene bucal en el tratamiento de personas con <a href="/tag/disfagia/">Disfagia orofaríngea</a> es fundamental. El sarro y los restos de comida en la boca pueden producir aspiraciones.</div>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/03/25/pildora-de-logopedia-21-higiene-bucal-en-disfagia/">Píldora de logopedia #21 Higiene bucal en disfagia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/03/25/pildora-de-logopedia-21-higiene-bucal-en-disfagia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Disfagia orofaríngea en Logopedia.</title>
		<link>/2012/12/02/disfagia-orofaringea-en-logopedia/</link>
					<comments>/2012/12/02/disfagia-orofaringea-en-logopedia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Dec 2012 17:40:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[disfagia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1434</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; Hace una semana estuve en un curso llamado «Disfagia orofaríngea: desde los conceptos básicos hasta las últimas técnicas de rehabilitación». Impartido por Viridiana Arreola, Isabel Ferrero y Esmeralda Arnau. Durante el curso aprendí todo las partes del proceso de evaluación de una disfagia: Cuales son los signos de alteración de eficacia y de seguridad [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/12/02/disfagia-orofaringea-en-logopedia/">Disfagia orofaríngea en Logopedia.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>&nbsp;</p>
<p>Hace una semana estuve en un curso llamado <strong>«Disfagia orofaríngea:</strong> desde los conceptos básicos hasta las últimas técnicas de rehabilitación». Impartido por Viridiana Arreola, Isabel Ferrero y Esmeralda Arnau.</p>
<p>Durante el curso aprendí todo las partes del proceso de <strong>evaluación de una disfagia</strong>:</p>
<ul>
<li>Cuales son los signos de alteración de eficacia y de seguridad durante la deglución que hay que detectar si queremos preservar la salud y la seguridad del paciente.</li>
<li>Qué datos relevantes debe de recoger la anamnesis.</li>
<li>Qué pruebas de cribado se pueden pasar para detectar un posible problema de <a href="/tag/disfagia" target="_blank">disfagia</a>.</li>
<li>Explicaron la prueba de valoración MECV-V basada en la viscosidad- volumen.</li>
<li>A la hora de diagnosticar <a href="/tag/disfagia" target="_blank">disfagia</a> a una persona, qué datos debemos tener en cuenta.</li>
</ul>
<p>Además se explicaron las técnicas de intervención más utilizadas en el tratamiento de la <strong>disfagia orofaríngea</strong>, la importancia de una valoración del estado nutritivo de estas personas y del mantenimiento de una buena higiene bucal.</p>
<p>Quiero resaltar que la prueba de Viscosidad- Volumen MECV-V es muy importante que la lleve a cabo una persona cualificada. Lo mejor es que la pase un <a href="/tag/logopeda" target="_blank">Logopeda</a>, sin embargo también la puede realizar un especialista en aparato digestivo e incluso una enfermera con formación en este área. Sin embargo, la rehabilitación solo la puede impartir un <strong>Logopeda</strong>.</p>
<p>A continuación os presento un Protocolo de Evaluación de la <strong>Disfagia orofaríngea</strong> que he elaborado basándome en  el material que se nos proporcionó en el curso. <a href="/wp-content/uploads/2012/12/Protocolo-de-evaluación-disfagia.pdf" target="_blank">Protocolo de evaluación disfagia</a></p>
<p>La verdad que aprendí mucho sobre este tema y se lo recomiendo a todos los <strong>logopedas</strong> ya que es de gran importancia formarse en este área si queremos que nuestros pacientes tengan la mejor calidad de vida posible y alcancen un grado óptimo de bienestar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/12/02/disfagia-orofaringea-en-logopedia/">Disfagia orofaríngea en Logopedia.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/12/02/disfagia-orofaringea-en-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
