<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>deglución &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/category/deglucion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2016 17:15:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/</link>
					<comments>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2016 08:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[deglución]]></category>
		<category><![CDATA[deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos de logopedia para mejorar recueración tras operación muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[dolor mandíbula tras cirugía de muelas del juicio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mis consejos de logopedia para curar el dolor de mandíbula tras cirugía de muelas del juicio, recuperar tu deglución y habla.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/">Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p><strong> Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio </strong></p>
<p> A los 10 días de operarme de las muelas del juicio, la inflamación había remitido. Sin embargo, un dolor de mandíbula insoportable me impedía abrir la boca correctamente.</p>
<p> Cómo logopeda no me puedo permitir estar sin hablar ni comer correctamente y me interesaba curarme lo antes posible. Podía rehabilitarme a mí misma pero para ello necesitaba saber hasta donde llegaba la lesión de mandíbula.</p>
<p></br></p>
<h2> ¿Qué debes hacer si el dolor de mandíbula persiste tras cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ol>
<li> <strong>Comunícaselo a tu cirujano maxilofacial</strong>. Él te explorará para ver si hay alguna complicación.
En mi caso, mi cirujano no me dio una respuesta clara. Solo me dijo que era normal que tuviese la mandíbula resentida pero no me dio solución. </li>
<li> <strong>Acude a un fisioterapeuta especializado en la rehabilitación de la Articulación Temporo-mandibular, también llamada ATM.</strong> Te hará una buen examen médico y te dará un diagnóstico. En caso necesario te mandará pruebas y rehabilitación.
Además me explicó, las causas más comunes del dolor de mandíbula tras cirugía de muelas del juicio </li>
<li> <strong>Rehabilita tu mandíbula con ayuda del fisioterapeuta y/o logopeda según diagnóstico.</strong> </li>
</ol>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280.png"><img src="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-300x294.png" alt="cirugía muelas del juicio" width="300" height="294" class="aligncenter size-medium wp-image-3253" srcset="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-300x294.png 300w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-768x752.png 768w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-1024x1002.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-48x48.png 48w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280.png 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p></br></p>
<h2> 3 razones por las que duele la mandíbula tras la cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li><strong> Contractura muscular por forzar la mandíbula excesivamente en apertura</strong>.
<p>En consecuencia se puede producir una hiper-extensión de las fibras musculares que en casos leves se contracturan produciendo dolor. En casos graves pueden llegar a romperse las fibras musculares. </li>
<li> <strong>Trismus mandibular.</strong></li>
<p>Consiste en la incapacidad para abrir la boca por completo. Al no poder abrir bien la boca, la masticación de los alimentos se vuelve una tarea más complicada y tu capacidad para articular palabras se ve afectada.</p>
<p>Suele ser producida a causa de la inyección de anestesia local cuando entra en tejido muscular o vaso sanguíneo produciendo una hemorragia interna.</p>
<p>En el caso de que tengas un problema en la articulación temporomandibular, una mal movimiento durante la cirugía te podría causar un Trismus mandíbular.<strong> Consejo: Busca un buen cirujano maxilofacial.</strong>
 Es un síntoma de un problema mayor. </li>
<li> <strong>Desplazamiento disco articular.</strong>
 Cursa con dolor en la mandíbula al abrir la boca y limitación en la apertura. </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Ante el dolor y la dificultad para abrir la boca, tal y como he mencionado antes acude a tu cirujano y a un fisioterapeuta especialista en ATM, Articulación Temporomandibular.</p>
<p>Una vez diagnosticado, debes realizarte un tratamiento con un fisioterapeuta o un logopeda que sepa de terapia miofuncional que te ayude a mejorar la deglución y la articulación al hablar.</p>
<p><strong>¿Necesitas ayuda?<br />
</strong></p>
<p><a href="http://www.logopedavalencia.com/citaprevia/" target="_blank">Cita previa</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/">Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>23</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</title>
		<link>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/</link>
					<comments>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Aug 2016 18:04:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[deglución]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[consejos tras operación de muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[Recuperación tras cirugía de muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[síntomas comunes tras operación de muelas del juicio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3236</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consejos que te pueden ayudar a recuperarte tras una cirugía de muelas del juicio. Síntomas normales tras cirugía y pautas para recuperarte lo antes posible.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/">Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<strong>Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</strong>. Hace unos meses me hicieron una cirugía para quitarme dos muelas una inferior y otra superior del juicio que tenía incluidas en la mandíbula. La intervención fue con anestesia local y lo llevé bastante bien. </p>
<p>Digo lo llevé porque tengo un problema de mal-oclusión mandibular en los cóndilos. Entonces para poder quitar la muela inferior tuvieron que abrir mucho la boca y forzar la mandíbula tirando hacia abajo para poder sacar la muela.</p>
<p>Tras la operación, se me hinchó la cara durante una semana, me salieron hematomas en la zona inflamada y apenas podía abrir la boca. La medicación que me mandaron y suelen dar a todo el mundo es un antibiótico, un anti-inflamatorio para el dolor y el Nolotil. En condiciones normales, a los 10 días ya puedes comer mejor y el dolor remite.<br />
</br></p>
<h2> ¿Cuales son los síntomas normales tras una cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li> Hinchazón de la cara en la parte intervenida</li>
<li> Hematoma</li>
<li> Dolor </li>
<li> Dificultad para abrir la boca que puede estar acompañada de dolor en la mandíbula </li>
<li> Dificultad para comer </li>
<li> Fiebre </li>
<li> Dificultad para hablar </li>
<li> Aumento de la sensibilidad en la zona afectada </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list --><br />
</br></p>
<h2> 7 consejos de logopedia que te ayudarán tras una cirugía de muelas del juicio </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ol>
<li> Tomarte la medicación siguiendo las pautas de tu cirujano </li>
<li> Si tienes fiebre persistente o hemorragias acudir al hospital de urgencias. Se te puede haber infectado o soltado algún punto </li>
<li> Comer mucho helados para acelerar la cicatrización </li>
<li> Comer triturados y bebidas templadas
<li/>
<li> Colocar un paño con hielos sobre zona inflamada para reducir dolor e hinchazón </li>
<li> No hablar </li>
<li> Reposo absoluto por lo menos una semana o 10 días. Así que aprovecha para dormir todo lo que puedas. Cuanto más relajado estés antes te curarás </li>
</ol>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>En este otro artículo tienes más consejos sobre recuperación de la cirugía de muelas del juicio.<a href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/" target="_blank"></a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/">Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
