<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Logopedia adultos &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/category/logopedia-adultos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Mar 2018 11:08:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Curiosidades de logopedia: Habla con Story Cubes</title>
		<link>/2018/03/16/curiosidades-de-logopedia-habla/</link>
					<comments>/2018/03/16/curiosidades-de-logopedia-habla/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Mar 2018 10:09:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades de Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[Dificultades de aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios de logopedia disfemia]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios logopedia tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la escritura en dificultades de aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia afasia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento de logopedia tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento lectoescritura en dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento logopedia disfemia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3184</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hola,</p>
<p>muy buenas a todos. Hoy en Curiosidades de logopedia os voy a presentar un juego bastante novedoso que seguramente tendréis o conocéis a alguien que lo tenga. ¿ Os suenan las palabras Story Cubes?</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2018/03/16/curiosidades-de-logopedia-habla/">Curiosidades de logopedia: Habla con Story Cubes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>&nbsp;</p>
<p>Hoy en Curiosidades de logopedia os voy a presentar un juego bastante novedoso que seguramente tendréis o conocéis a alguien que lo tenga. ¿Os suenan las palabras Story Cubes?</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cómo se llama?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_3185" style="width: 1034px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1257.jpg" rel="attachment wp-att-3185"><img aria-describedby="caption-attachment-3185" class="size-large wp-image-3185" src="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1257-1024x678.jpg" alt="Logopedia Story Cubes" width="1024" height="678" srcset="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1257.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1257-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1257-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1257-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1257-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1257-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p id="caption-attachment-3185" class="wp-caption-text">Story Cubes</p></div>
<p><strong>Es un juego para inventar historias que ayuda a mejorar el habla</strong>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Para quién es?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Se puede utilizar <strong>a partir de 8 años de edad. Tanto en niños como en adultos.</strong> El juego dura 20 minutos. De 1 a 12 jugadores.</p>
<p>Es un juego que a mi me gusta mucho ya que se puede utilizar para <strong>mejorar la expresión oral en niños con retraso de lenguaje, TEL, <a href="/category/logopedia-articulos/dislalia/" target="_blank" rel="noopener">dislalias</a>, etc&#8230; </strong></p>
<p>Es ideal para <strong>mejorar el habla tanto en niños como en adultos</strong> con <a href="/category/logopedia-articulos/disfemia-logopedia-articulos/" target="_blank" rel="noopener" class="broken_link">tartamudez</a> ya que al estar tan concentrados en inventar la historia, se olvidan de su forma de hablar. <strong>Por tanto mejora su fluidez.</strong> Además, con los cubos del juego puedes entablar múltiples conversaciones. Hay de muchas temáticas por lo que puedes comprarte un juego y luego ir ampliando la colección con dados de otra categoría semántica.</p>
<p>También es <strong>muy útil para mejorar la escritura en niños con dificultades de aprendizaje</strong> como la <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank" rel="noopener">Dislexia</a>. En este caso el niño tiene que inventar una historia y luego escribirla. De esta forma <strong>estimulas la expresión oral, la expresión escrita, el acceso al léxico, trabajas la ortografía y la conciencia fonológica mediante la conversión fonema-grafema.</strong></p>
<p><strong>En adultos, se puede utilizar en la rehabilitación de logopedia en <a href="/category/logopedia-articulos/afasia/" target="_blank" rel="noopener">Afasia</a></strong>. Mejora la construcción de oraciones, el acceso al léxico, la expresión oral, la percepción visual, atención, memoria e intención comunicativa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿En qué consiste el juego?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_3188" style="width: 1034px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1265.jpg" rel="attachment wp-att-3188"><img aria-describedby="caption-attachment-3188" loading="lazy" class="size-large wp-image-3188" src="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1265-1024x678.jpg" alt="Logopedia.Inventa un cuento con los dados." width="1024" height="678" srcset="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1265.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1265-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1265-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1265-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1265-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1265-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p id="caption-attachment-3188" class="wp-caption-text">Inventa un cuento con los dados.</p></div>
<p><strong>Tira los nueve dados e inventa una historia que empiece por «Érase una vez», con una introducción, un desarrollo y un desenlace.</strong> La única norma es que el cuento tiene que tener un sentido global y unitario de modo que los hechos sigan una secuencia lógica.</p>
<p>Hay varias modalidades de juego:</p>
<p>» Érase una vez»: tira los 9 dados, escoge 3 para el inicio, 3 para el desarrollo y 3 para el final y empieza a contar el cuento.</p>
<p>» El héroe» : tira los dados e inventa un personaje que será tu supér-héroe. Después vuélvelos a tirar y cuenta una historia introduciendo a tu héroe en la misma.</p>
<p>«Historia épicas»: un jugador tira los 9 dados y con esos inventa un capítulo de introducción. EL siguiente jugador vuelve a tirarlos e inventa otro capítulo. EL último jugador tendrá que conectar todas las ideas e inventarse un final para que la historia tenga sentido.</p>
<p>» Películas»: Escoge una película y cuentála. Utiliza los dados para inventarte un final alternativo.</p>
<p>Si a alguno de vosotros le apetece adquirir el juego podéis comprarlo pinchando en el siguiente enlace:</p>
<p><iframe loading="lazy" style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-eu.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=tf_til&amp;t=lauravidalpas-21&amp;m=amazon&amp;o=30&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;asins=B003NFJMBM&amp;linkId=90da858e947acf3052b53381184c8c3c&amp;bc1=FFFFFF&amp;lt1=_top&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066C0&amp;bg1=FFFFFF&amp;f=ifr" width="300" height="150" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></p>
<p>Espero que os haya gustado, ¡ah! y no olvides darle a <strong>«Me gusta»</strong>. Si quieres que todos tus amigos estén al tanto de esta Curiosidad, compártelo con todos.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2018/03/16/curiosidades-de-logopedia-habla/">Curiosidades de logopedia: Habla con Story Cubes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/03/16/curiosidades-de-logopedia-habla/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tartamudez: 20 Cosas que no harías por miedo a tartamudear.</title>
		<link>/2017/05/31/tartamudez-20-cosas-que-no-harias-por-miedo-a-tartamudear/</link>
					<comments>/2017/05/31/tartamudez-20-cosas-que-no-harias-por-miedo-a-tartamudear/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 May 2017 10:48:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Manual práctico de tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Qué es la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tartamudez: situaciones comunicativas difíciles]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento tartamudez logopeda valencia]]></category>
		<category><![CDATA[¿Qué es la disfemia?]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3274</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Tartamudez es un trastorno de la fluidez del habla que se manifiesta de diferentes maneras según la persona afectada. No obstante, en todos los casos, los oyentes o el propio afectado sienten como si las palabras se negasen a salir de la boca con suficiente suavidad, velocidad o ritmo. Esto crea una gran angustia en la persona que padece dicha dificultad y en sus familiares.</p>
<p>El miedo a bloquearse o a atascarse que presentan las personas con tartamudez, es tan grande que en muchas ocasiones les impide disfrutar de una vida social satisfactoria, realizar ponencias, lograr un puesto de trabajo o incluso presentarse a una entrevista de trabajo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2017/05/31/tartamudez-20-cosas-que-no-harias-por-miedo-a-tartamudear/">Tartamudez: 20 Cosas que no harías por miedo a tartamudear.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p><a href="/category/logopedia-articulos/tartamudez-logopedia-articulos/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">La Tartamudez</a> es un trastorno de la fluidez del habla que se manifiesta de diferentes maneras según la persona afectada. No obstante, en todos los casos, los oyentes o el propio afectado sienten como si las palabras se negasen a salir de la boca con suficiente suavidad, velocidad o ritmo. Esto crea una gran angustia en la persona que padece dicha dificultad y en sus familiares o amigos</p>
<p><strong>El miedo a bloquearse o a atascarse</strong> que presentan las <strong>personas con tartamudez</strong>, es tan grande que en muchas ocasiones les impide disfrutar de una vida social satisfactoria, realizar ponencias, lograr un puesto de trabajo o incluso presentarse a una entrevista de trabajo.</p>
<p>Aquí puedes encontrar información sobre el <a href="http://www.logopedavalencia.com/tartamudez/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tratamiento de tartamudez</a> que ofrezco para solucionar tus problemas de fluidez al hablar.</p>
<h2>20 cosas que no harías por miedo a tartamudear.</h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>Hablar con una persona desconocida</li>
<li>Ligar</li>
<li>Hablar en una comida informal con tus amigos o en una fiesta</li>
<li>Pedir comida a domicilio</li>
<li>Pedir tu comida y la de tu acompañante en un restaurante</li>
<li>Reclamar en un restaurante por una comida fría o en mal estado</li>
<li>Resolver o realizar gestiones en un banco hablando con el empleado</li>
<li>Hablar delante de tu equipo en una reunión de trabajo</li>
<li>Ir a una entrevista de trabajo</li>
<li>Aceptar un empleo en el que tengas que hablar cara al público</li>
<li>Solicitar información por teléfono</li>
<li>Presentar un trabajo o proyecto en público</li>
<li>Hablar con tu jefe</li>
<li>Hacer nuevos amigos</li>
<li>Dar tu opinión acerca de algún tema a una persona o a varias</li>
<li>Expresar tus sentimientos</li>
<li>Ser tu mismo</li>
<li>Decirle a un taxista adonde quieres ir</li>
<li>Contar chistes o vivencias a un grupo de personas</li>
<li>Participar en las tareas de clase</li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list --><br />
Seguramente hay otras situaciones a las que no te enfrentarías, aún así éstas suelen ser las más frecuentes.</p>
<p><strong>Todas estas dificultades se pueden resolver con un tratamiento de logopedia adecuado</strong> que te permita recuperar la fluidez al hablar, la confianza en ti mismo y te ayude a desarrollar tus habilidades sociales. Si quieres recuperar la sonrisa y liberarte de esa carga que llevas arrastrando tanto tiempo, no dudes en ponerte en <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">contacto</a> conmigo. ¡Puedo ayudarte!<br />
<a href="/wp-content/uploads/2017/05/person-1053543_1280.jpg"><img loading="lazy" class="aligncenter size-medium wp-image-3278" src="/wp-content/uploads/2017/05/person-1053543_1280-300x288.jpg" alt="" width="300" height="288" srcset="/wp-content/uploads/2017/05/person-1053543_1280-300x288.jpg 300w, /wp-content/uploads/2017/05/person-1053543_1280-768x738.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/05/person-1053543_1280-1024x984.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/05/person-1053543_1280.jpg 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p><strong>Fuentes bibliográficas:</strong></p>
<p><a href="http://amzn.to/2raspIy" target="_blank">Alfonso Salgado Ruiz, «Manual práctico de tartamudez», Ed. Síntesis, S.A</a>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2017/05/31/tartamudez-20-cosas-que-no-harias-por-miedo-a-tartamudear/">Tartamudez: 20 Cosas que no harías por miedo a tartamudear.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2017/05/31/tartamudez-20-cosas-que-no-harias-por-miedo-a-tartamudear/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/</link>
					<comments>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2016 08:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[deglución]]></category>
		<category><![CDATA[deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos de logopedia para mejorar recueración tras operación muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[dolor mandíbula tras cirugía de muelas del juicio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mis consejos de logopedia para curar el dolor de mandíbula tras cirugía de muelas del juicio, recuperar tu deglución y habla.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/">Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p><strong> Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio </strong></p>
<p> A los 10 días de operarme de las muelas del juicio, la inflamación había remitido. Sin embargo, un dolor de mandíbula insoportable me impedía abrir la boca correctamente.</p>
<p> Cómo logopeda no me puedo permitir estar sin hablar ni comer correctamente y me interesaba curarme lo antes posible. Podía rehabilitarme a mí misma pero para ello necesitaba saber hasta donde llegaba la lesión de mandíbula.</p>
<p></br></p>
<h2> ¿Qué debes hacer si el dolor de mandíbula persiste tras cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ol>
<li> <strong>Comunícaselo a tu cirujano maxilofacial</strong>. Él te explorará para ver si hay alguna complicación.
En mi caso, mi cirujano no me dio una respuesta clara. Solo me dijo que era normal que tuviese la mandíbula resentida pero no me dio solución. </li>
<li> <strong>Acude a un fisioterapeuta especializado en la rehabilitación de la Articulación Temporo-mandibular, también llamada ATM.</strong> Te hará una buen examen médico y te dará un diagnóstico. En caso necesario te mandará pruebas y rehabilitación.
Además me explicó, las causas más comunes del dolor de mandíbula tras cirugía de muelas del juicio </li>
<li> <strong>Rehabilita tu mandíbula con ayuda del fisioterapeuta y/o logopeda según diagnóstico.</strong> </li>
</ol>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-300x294.png" alt="cirugía muelas del juicio" width="300" height="294" class="aligncenter size-medium wp-image-3253" srcset="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-300x294.png 300w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-768x752.png 768w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-1024x1002.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-48x48.png 48w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280.png 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p></br></p>
<h2> 3 razones por las que duele la mandíbula tras la cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li><strong> Contractura muscular por forzar la mandíbula excesivamente en apertura</strong>.
<p>En consecuencia se puede producir una hiper-extensión de las fibras musculares que en casos leves se contracturan produciendo dolor. En casos graves pueden llegar a romperse las fibras musculares. </li>
<li> <strong>Trismus mandibular.</strong></li>
<p>Consiste en la incapacidad para abrir la boca por completo. Al no poder abrir bien la boca, la masticación de los alimentos se vuelve una tarea más complicada y tu capacidad para articular palabras se ve afectada.</p>
<p>Suele ser producida a causa de la inyección de anestesia local cuando entra en tejido muscular o vaso sanguíneo produciendo una hemorragia interna.</p>
<p>En el caso de que tengas un problema en la articulación temporomandibular, una mal movimiento durante la cirugía te podría causar un Trismus mandíbular.<strong> Consejo: Busca un buen cirujano maxilofacial.</strong>
 Es un síntoma de un problema mayor. </li>
<li> <strong>Desplazamiento disco articular.</strong>
 Cursa con dolor en la mandíbula al abrir la boca y limitación en la apertura. </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Ante el dolor y la dificultad para abrir la boca, tal y como he mencionado antes acude a tu cirujano y a un fisioterapeuta especialista en ATM, Articulación Temporomandibular.</p>
<p>Una vez diagnosticado, debes realizarte un tratamiento con un fisioterapeuta o un logopeda que sepa de terapia miofuncional que te ayude a mejorar la deglución y la articulación al hablar.</p>
<p><strong>¿Necesitas ayuda?<br />
</strong></p>
<p><a href="http://www.logopedavalencia.com/citaprevia/" target="_blank">Cita previa</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/">Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>23</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</title>
		<link>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/</link>
					<comments>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Aug 2016 18:04:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[deglución]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[consejos tras operación de muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[Recuperación tras cirugía de muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[síntomas comunes tras operación de muelas del juicio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3236</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consejos que te pueden ayudar a recuperarte tras una cirugía de muelas del juicio. Síntomas normales tras cirugía y pautas para recuperarte lo antes posible.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/">Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<strong>Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</strong>. Hace unos meses me hicieron una cirugía para quitarme dos muelas una inferior y otra superior del juicio que tenía incluidas en la mandíbula. La intervención fue con anestesia local y lo llevé bastante bien. </p>
<p>Digo lo llevé porque tengo un problema de mal-oclusión mandibular en los cóndilos. Entonces para poder quitar la muela inferior tuvieron que abrir mucho la boca y forzar la mandíbula tirando hacia abajo para poder sacar la muela.</p>
<p>Tras la operación, se me hinchó la cara durante una semana, me salieron hematomas en la zona inflamada y apenas podía abrir la boca. La medicación que me mandaron y suelen dar a todo el mundo es un antibiótico, un anti-inflamatorio para el dolor y el Nolotil. En condiciones normales, a los 10 días ya puedes comer mejor y el dolor remite.<br />
</br></p>
<h2> ¿Cuales son los síntomas normales tras una cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li> Hinchazón de la cara en la parte intervenida</li>
<li> Hematoma</li>
<li> Dolor </li>
<li> Dificultad para abrir la boca que puede estar acompañada de dolor en la mandíbula </li>
<li> Dificultad para comer </li>
<li> Fiebre </li>
<li> Dificultad para hablar </li>
<li> Aumento de la sensibilidad en la zona afectada </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list --><br />
</br></p>
<h2> 7 consejos de logopedia que te ayudarán tras una cirugía de muelas del juicio </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ol>
<li> Tomarte la medicación siguiendo las pautas de tu cirujano </li>
<li> Si tienes fiebre persistente o hemorragias acudir al hospital de urgencias. Se te puede haber infectado o soltado algún punto </li>
<li> Comer mucho helados para acelerar la cicatrización </li>
<li> Comer triturados y bebidas templadas
<li/>
<li> Colocar un paño con hielos sobre zona inflamada para reducir dolor e hinchazón </li>
<li> No hablar </li>
<li> Reposo absoluto por lo menos una semana o 10 días. Así que aprovecha para dormir todo lo que puedas. Cuanto más relajado estés antes te curarás </li>
</ol>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>En este otro artículo tienes más consejos sobre recuperación de la cirugía de muelas del juicio.<a href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/" target="_blank"></a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/">Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tartamudez: 18 consejos de una logopeda para mejorar tu fluidez</title>
		<link>/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/</link>
					<comments>/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 May 2016 10:30:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos para mejorar tu fluidez]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos para mejorar tu habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopeda en Valencia tratando la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Qué es la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamento de logopedia tartamudez]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3196</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong><a href="/category/logopedia-articulos/tartamudez-logopedia-articulos/" target="_blank">La tartamudez</a> </strong>es un problema del habla que consiste en una pérdida de fluidez, dándose repeticiones de partes de palabras, palabras enteras, prolongaciones de sonidos, interjecciones de sonidos o palabras y pausas excesivamente largas. ( Johson, 1959) “Manual práctico de tartamudez” Alfonso Salgado Ruiz. Ed. Sintesis.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/">Tartamudez: 18 consejos de una logopeda para mejorar tu fluidez</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><a href="/category/logopedia-articulos/tartamudez-logopedia-articulos/" target="_blank">La tartamudez</a> </strong><strong>es un problema del habla que consiste en una pérdida de fluidez, dándose repeticiones de partes de palabras, palabras enteras, prolongaciones de sonidos, interjecciones de sonidos o palabras y pausas excesivamente largas.</strong> ( Johson, 1959) “Manual práctico de tartamudez” Alfonso Salgado Ruiz. Ed. Sintesis.</p>
<p>A continuación, te voy a dar una serie de consejos que te pueden ayudar a hablar más fluido.</p>
<h2> 18 consejos de una logopeda para mejorar tu fluidez</h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ol>
<li><strong>Relájate</strong> antes de hablar.</li>
<li>Durante el habla <strong>inspira</strong> por la nariz llevando el aire <strong>hacia la zona costo diafragmática abdominal</strong>, aguanta 3 segundos el aire y expúlsalo suavemente mientras hablas.</li>
<li><strong>No apures</strong> el aire hasta el final.</li>
<li> <strong>Vocaliza</strong> bien al hablar.</li>
<li>Cuando notes tensión <strong>relaja</strong> mandíbula, lengua, garganta y cuello.</li>
<li>Si ves que te cuesta hablar para un par de segundos, relájate y luego continúas.</li>
<li> <strong>Habla despacio</strong>, alargando las vocales al iniciar la frase.</li>
<li> <strong>Encadena</strong> las palabras al hablar. Te permitirá hablar más fluido.</li>
<li> <strong>Adapta</strong> la emisión a tu respiración.</li>
<li> <strong>Céntrate</strong> en lo que vas a decir y olvídate de todo lo que te rodea.</li>
<li> Cuando hables <strong>mira a los ojos</strong> de tu interlocutor.</li>
<li><strong>Quiérete y valórate</strong>. Piensa que los demás te valorarán en función de cómo te valores tú.</li>
<li>Práctica ejercicios de relajación a diario.</li>
<li><strong>Diviértete</strong> realizando actividades que te ayuden a relajarte y a expresarte: yoga, dibujo, música, baile, meditación.</li>
<li><strong> Practica deportes</strong> que requieran de un buen dominio de la respiración y equilibrio como por ejemplo: la natación, body balance,body combat, pilates, tai-chi.</li>
<li><strong>Descansa</strong> lo suficiente (duerme 8h).</li>
<li> <strong>Evita el estrés.</strong> Cuando te sientas agotado y pienses “ No puedo más”. Es momento de parar. Ya continuarás el próximo día.</li>
<li> Se positivo </li>
</ol>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p><strong>Si necesitas ayuda para mejorar tu habla, puedes ponerte en contacto conmigo por teléfono, rellenando el <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank">formulario de contacto</a> o a través de las redes sociales.</strong></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/">Tartamudez: 18 consejos de una logopeda para mejorar tu fluidez</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Curiosidades de Logopedia. Barajaletras</title>
		<link>/2016/02/10/curiosidades-de-logopedia-barajaletras/</link>
					<comments>/2016/02/10/curiosidades-de-logopedia-barajaletras/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Feb 2016 08:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades de Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Dificultades de aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[ictus]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3153</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hoy en Curiosidades de Logopedia, os presento un juego muy divertido para jugar toda la familia. Es ideal para niños que están aprendiendo a leer y para adultos con afasia que necesitan recuperar la lectura.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/02/10/curiosidades-de-logopedia-barajaletras/">Curiosidades de Logopedia. Barajaletras</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p><strong>Hoy en Curiosidades de Logopedia</strong>, os presento un juego muy divertido para jugar toda la familia. <strong>Es ideal para niños que están aprendiendo a leer y para adultos</strong> con <a href="/category/logopedia-articulos/afasia/" target="_blank">afasia</a> que necesitan recuperar la lectura.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cómo se llama?</h2>
<p><strong>El Barajaletras.<br />
</strong><br />
Sopa de letras en forma de carta. Haz parejas sin parar uniendo el dibujo con la sopa de letras correspondiente. Es un juego de resolver anagramas muy divertido. Además, <strong>estimula la memoria visual y la conciencia fonológica.<br />
</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1248.jpg" rel="attachment wp-att-3157"><img loading="lazy" class="alignleft size-large wp-image-3157" src="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1248-1024x678.jpg" alt="Curiosidad Logopedia. Barajaletras" width="1024" height="678" srcset="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1248.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1248-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1248-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1248-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1248-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1248-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Para quién es?</h2>
<p><strong>Para niños de educación especial, sordos, preescolar, alfabetización de adultos. Sirve como sistema de apoyo al aprendizaje de la lectura y escritura</strong>. A mi me gusta porque lo puedes compatibilizar con cualquier método de enseñanza.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿En qué consiste el juego?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Se barajan las cartas y se colocan todas boca abajo encima de la mesa. Cada jugador debe levantar dos cartas, si encuentra la imagen con su sopa correspondiente, forma pareja y vuelve a tirar. Así hasta que falle, entonces será el turno del siguiente jugador. Gana el que más parejas consiga.</p>
<div id="attachment_3163" style="width: 1034px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1246.jpg" rel="attachment wp-att-3163"><img aria-describedby="caption-attachment-3163" loading="lazy" class="size-large wp-image-3163" src="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1246-1024x678.jpg" alt="Haz parejas con las sopas de letras." width="1024" height="678" srcset="/wp-content/uploads/2016/02/DSC_1246.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1246-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1246-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1246-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1246-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2016/02/DSC_1246-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p id="caption-attachment-3163" class="wp-caption-text">Haz parejas con las sopas de letras.</p></div>
<p>Actualmente, este juego está descatalogado pero podéis formar vuestra propia baraja y jugar.</p>
<p>Si te gustan las Curiosidades de Logopedia y quieres saber más, no lo dudes y suscríbete a nuestra web. Sé el primero en estar al tanto de todas las novedades.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/02/10/curiosidades-de-logopedia-barajaletras/">Curiosidades de Logopedia. Barajaletras</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/02/10/curiosidades-de-logopedia-barajaletras/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dislexia. La mejor forma de subrayar.</title>
		<link>/2016/02/08/dislexia-la-mejor-forma-para-subrayar/</link>
					<comments>/2016/02/08/dislexia-la-mejor-forma-para-subrayar/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Feb 2016 13:15:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Dificultades de aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Cómo subrayar un texto]]></category>
		<category><![CDATA[EL subrayado]]></category>
		<category><![CDATA[técnicas de estudio para dificultades de parendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[técnicas de estudio para disléxicos]]></category>
		<category><![CDATA[Técnicas de estudio para niños con Dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento logopedia adultos con dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento logopedia oara niños con dislexia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3138</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hoy en técnicas de estudio para dislexia, voy a hablaros de la mejor forma de subrayar. Estas técnicas se pueden aplicar no solo a personas con dislexia o dificultades de aprendizaje, sino a todo el mundo que necesite estudiar.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/02/08/dislexia-la-mejor-forma-para-subrayar/">Dislexia. La mejor forma de subrayar.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<ul>
<li>Hoy en <strong>técnicas de estudio</strong> para <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank" rel="noopener">dislexia</a>, voy a hablaros de la mejor forma de subrayar. Estas técnicas se pueden aplicar no solo a personas con <strong>dislexia</strong> o <a href="/category/dificultades-aprendizaje-logopedia-articulos/" target="_blank" rel="noopener">dificultades de aprendizaje</a>, sino <strong>a todo el mundo que necesite estudia</strong>r.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Que significa subrayar?</h2>
<p>El subrayado consiste en marcar con una línea las ideas más importantes de un tema.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Para qué sirve?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Ayuda a entender mejor el texto que hemos leído.</li>
<li>Nos permite concentrarnos mejor.</li>
<li>Nos estimula a encontrar la información importante. De esta manera puedo estudiar grandes temarios comprimiendo la información en unas pocas hojas.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<p><strong>¡Ojo! Para poder realizar un resumen o un esquema, primero tengo que leer el texto detenidamente y subrayar lo importante.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cuál es la mejor forma de subrayar?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<ol>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Antes de subrayar lo primero que hago es realizar una <strong>lectura rápida del texto</strong>. Si es un temario grande, empieza leyendo por páginas.</li>
</ol>
</li>
</ol>
<ul>
<li><strong>Elijo tres colores.</strong> Yo suelo elegir los colores de la siguiente manera:</li>
</ul>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ol>
<li>Amarillo fluorescente para los títulos.</li>
<li>Rosa para los apartados</li>
<li>Azul para las ideas principales</li>
</ol>
</li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>&nbsp;</p>
<ol>
<li><strong>Detectar las palabras clave del texto</strong>. <strong>Son las que me indican de qué va cada párrafo.</strong> Normalmente, cada párrafo habla de una idea en concreto que viene introducida por un título de apartado. En el caso de no venir introducida, tendremos que realizar una nota marginal en el margen izquierdo donde pondremos títulillo a ese apartado.
<div id="attachment_3144" style="width: 681px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2016/02/Captura-de-pantalla-2016-02-08-a-las-13.40.52.png" rel="attachment wp-att-3144"><img aria-describedby="caption-attachment-3144" loading="lazy" class="size-full wp-image-3144" src="/wp-content/uploads/2016/02/Captura-de-pantalla-2016-02-08-a-las-13.40.52.png" alt="Ejemplo para subrayar" width="671" height="435" srcset="/wp-content/uploads/2016/02/Captura-de-pantalla-2016-02-08-a-las-13.40.52.png 671w, /wp-content/uploads/2016/02/Captura-de-pantalla-2016-02-08-a-las-13.40.52-300x194.png 300w, /wp-content/uploads/2016/02/Captura-de-pantalla-2016-02-08-a-las-13.40.52-260x170.png 260w" sizes="(max-width: 671px) 100vw, 671px" /></a><p id="caption-attachment-3144" class="wp-caption-text">Ejemplo para subrayar</p></div>
<p>Como veis el primer párrafo habla del Origen de la Imprenta y el segundo del procedimiento de impresión.<br />
Cómo no hay título de apartado lo añado en el margen izquierdo como nota marginal.</li>
<li><strong>Subrayo las ideas principales con los colores que he elegido leyendo por párrafos.</strong><br />
Las ideas principales son el eje sobre las cuales giran las ideas secundarias.</li>
<p><iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="https://rcm-eu.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=tf_til&#038;t=lauravidalpas-21&#038;m=amazon&#038;o=30&#038;p=8&#038;l=as1&#038;IS1=1&#038;asins=B01FV0FBX4&#038;linkId=e8fc863d1956038fbc948c55b03044c5&#038;bc1=FFFFFF&#038;lt1=_top&#038;fc1=333333&#038;lc1=0066C0&#038;bg1=FFFFFF&#038;f=ifr"><br />
    </iframe></ol>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<div align="&quot;justify">
<p>Si quieres aprender más sobre técnicas de estudio y cómo aplicarlas, pregunta por nuestro curso personalizado rellenado el <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank" rel="noopener">formulario de contacto.</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/02/08/dislexia-la-mejor-forma-para-subrayar/">Dislexia. La mejor forma de subrayar.</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/02/08/dislexia-la-mejor-forma-para-subrayar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Curiosidades Logopedia. Identifica tu cuerpo y observa</title>
		<link>/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/</link>
					<comments>/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 08:00:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[discalculia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[rehabilitación afasia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de afasia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento déficit de atención]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento orientación espacial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3121</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hoy, en Curiosidades de Logopedia voy a explicar un juego que es una auténtica pasada para aprender a identificar las partes de nuestro cuerpo. Es ideal para niños y adultos que necesiten recordar las partes de su cuerpo, aprender el esquema corporal, mejorar el acceso al léxico y aumentar el vocabulario entre otras cosas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/">Curiosidades Logopedia. Identifica tu cuerpo y observa</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>Hoy en Curiosidades de Logopedia, voy a explicar un juego que es una auténtica pasada para <strong>aprender a identificar las partes de nuestro cuerpo</strong>. Es <strong>ideal para niños y adultos </strong>que necesiten recordar las partes de su cuerpo, aprender el esquema corporal, mejorar el acceso al léxico y aumentar el vocabulario entre otras cosas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2> ¿Cómo se llama?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_3123" style="width: 1034px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241.jpg" rel="attachment wp-att-3123"><img aria-describedby="caption-attachment-3123" loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-1024x678.jpg" alt="Loto de Nuestro cuerpo humano" width="1024" height="678" class="size-large wp-image-3123" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1241-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p id="caption-attachment-3123" class="wp-caption-text">Loto de Nuestro cuerpo humano</p></div>
<p>&nbsp;</p>
<h2> ¿Para quién es? </h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>A partir de 7 años. Es un Juego que <strong>desarrolla la capacidad de observación, comprensión y asimilación de los nombres y conceptos del cuerpo humano</strong>. Al ser un método visual, es más fácil que el niño o adulto grabe en su memoria los nombres de las distintas partes del cuerpo. Es ideal para niños con problemas de <strong>orientación espacial</strong> que necesiten aprender el esquema corporal, problemas de <strong>memoria visual, percepción y atención</strong>. Especialmente indicado para niños con dificultades de aprendizaje como la <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia</a>, de acceso al léxico o TEL. </p>
<p>En adultos, es recomendable para la <a href="/category/logopedia-articulos/afasia/" target="_blank">rehabilitación de afasia</a> ya que muchas de las personas que han sufrido una lesión cerebral, pierden la capacidad de reconocer su propio cuerpo, presentan <strong>dificultades en el acceso al léxico, anomia, agnosia y demencias.<br />
</strong><br />
&nbsp;</p>
<h2> ¿En qué consiste el juego? </h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>El juego consiste en unos tableros con partes del cuerpo y unas fichas trasparentes que tienen órganos del cuerpo dibujados, tales como, músculos y huesos. Se reparte un cartón por jugador y se colocan todas las fichas transparentes en medio de la mesa. Cada jugador debe completar su cartón del cuerpo humano en el menor tiempo posible. Luego se corrige nombrando las partes del cuerpo con sus órganos para ver si las fichas encajan bien. El primero que termine sin cometer errores gana.</p>
<div id="attachment_3129" style="width: 1034px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243.jpg" rel="attachment wp-att-3129"><img aria-describedby="caption-attachment-3129" loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-1024x678.jpg" alt="Juego de observación e identificación del cuerpo humano." width="1024" height="678" class="size-large wp-image-3129" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-300x199.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-768x509.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-462x306.jpg 462w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-207x136.jpg 207w, /wp-content/uploads/2016/01/DSC_1243-140x94.jpg 140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p id="caption-attachment-3129" class="wp-caption-text">Juego de observación e identificación del cuerpo humano.</p></div>
<p>La versión que yo tengo está desactualizada pero han sacado un par que están muy bien. Son muy parecidos.<br />
<br />
</p>
<p>Se recomienda su uso tanto para profesionales como material de trabajo como de forma particular.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/">Curiosidades Logopedia. Identifica tu cuerpo y observa</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/02/03/curiosidades-logopedia-identifica-tu-cuerpo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dislexia. ¿Cómo resumo un tema?</title>
		<link>/2016/01/25/dislexia/</link>
					<comments>/2016/01/25/dislexia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2016 11:57:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Dislexia ¿cómo resumir un tema o texto?]]></category>
		<category><![CDATA[Técnicas de estudio para dificultades de aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[Técnicas de estudio para niños con Dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Técnicas de estudio para primaria]]></category>
		<category><![CDATA[técnicas de estudio: el resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento de las dificultades de aprendizaje]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3098</guid>

					<description><![CDATA[<p>Técnicas de estudio para personas con dificultades de aprendizaje, entre otras la dislexia, con el fin de mejorar la comprensión de textos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/01/25/dislexia/">Dislexia. ¿Cómo resumo un tema?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<ol>Puesto que la mayoría de las personas que presentáis <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia (niños o adultos)</a>, tenéis <strong>problemas de comprensión lectora</strong>, <strong>adquirir una buenas buenas técnicas de estudio</strong> os puede <strong>facilitar mucho la comprensión de un tema y su estudio</strong>. Es por ello que decidí crear esta serie de artículos con el objetivo de proporcionaros herramientas que os faciliten vuestra vida diaria escolar o laboral. Ya que no solo necesitan estudiar los niños. Los adultos por nuestro trabajo necesitamos actualizarnos cada vez más.</ol>
<p>En la entrada anterior <a href="/2016/01/13/dislexia-resumo-cuento/" target="_blank">hablé de cómo resumir un cuento</a>. En esta entrada os voy a explicar cómo debéis resumir un tema de un libro que os tengáis que estudiar de forma sencilla.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>3 Cosas que tengo que tener en cuenta</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>1. Leer tres veces<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></strong></p>
<p>Realizo tres lecturas del texto que quiero resumir:</p>
<ol>
<li>Rápida</li>
<li>Lenta con subrayado</li>
<li>Lenta analizando la información para entenderla y explicando con mis palabras lo que he entendido.</li>
</ol></div>
				</div></p>
<p><strong><div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>2. Sé breve<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></strong></p>
<p>Debes explicar el contenido del tema de forma breve, contando lo más importante.</p></div>
				</div></p>
<p><strong><div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>3. Con tus palabras<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></strong>
Utiliza tus palabras a la hora de resumir y sigue el orden de aparición de las ideas igual que en el texto cuando las escribas. De esta forma el resumen tendrá un sentido global, lógico y coherente. Con este método te será más fácil recordar de lo que trataba el tema.</p>
<p>Un truco: Piensa que le cuentas de que va el tema a un amigo con el fin de que le entren ganas de leer el texto completo.</p></div>
				</div></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Dislexia ¿Cómo resumo el tema?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<ol>
<li><strong>Lectura rápida</strong>.</li>
<li>Lee despacio subrayando las<strong> ideas más importantes</strong> de cada párrafo.</li>
<li><strong>Recuerda</strong> que en el primer párrafo se introduce un hecho, en los párrafos restantes se desarrolla el hecho y en el último párrafo suele aparecer una conclusión.</li>
<li><strong>Escribe el resumen</strong> con tus palabras contando lo esencial y de formas que todo tenga sentido.</li>
<li><strong>Busca en el diccionario</strong> las palabras que no entiendas y escríbelas al final con su significado.</li>
</ol>
<p>A continuación, tenéis una noticia para practicar. ¿Que título le pondríais?<br />
<a href="/wp-content/uploads/2016/01/Noticia.jpg" rel="attachment wp-att-3103"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/01/Noticia-571x1024.jpg" alt="Noticia Resumen dislexia" width="571" height="1024" class="alignleft size-large wp-image-3103" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/Noticia-571x1024.jpg 571w, /wp-content/uploads/2016/01/Noticia-167x300.jpg 167w, /wp-content/uploads/2016/01/Noticia.jpg 638w" sizes="(max-width: 571px) 100vw, 571px" /></a></p>
<p>Espero que mis explicaciones os sirvan de ayuda. SI queréis comentar alguna cosa podéis dejar un comentario en esta entrada contando vuestra experiencia o rellenar el <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank">formulario de contacto</a>.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/01/25/dislexia/">Dislexia. ¿Cómo resumo un tema?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/01/25/dislexia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dislexia: 5 Aplicaciones Android para mejorar la ortografía</title>
		<link>/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/</link>
					<comments>/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2016 11:23:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[disortografia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento logopedia problemas de ortografía]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2993</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong>Los problemas de ortografía en niños con <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia</a></strong> son uno de los síntomas más frecuentes de las dificultades de aprendizaje de la lectoescritura.</p>
<p>&#160;</p>
<h2>¿Cual es la razón por la que mi hijo tiene tantas faltas de ortografía?</h2>
<p>&#160;</p>
<p>Normalmente esto ocurre por dos motivos:</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/">Dislexia: 5 Aplicaciones Android para mejorar la ortografía</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p><strong>Los problemas de ortografía en niños con <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia</a></strong> son uno de los síntomas más frecuentes de las dificultades de aprendizaje de la lectoescritura.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cual es la razón por la que mi hijo tiene tantas faltas de ortografía?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Normalmente esto ocurre por dos motivos:</p>
<ul>
<li><strong>Palabras con ortografía reglada:</strong> si tu hijo tiene dificultad para recordar y aplicar las reglas de ortografía, puede ser que sea porque bien el método de enseñanza no haya sido el adecuado o presenta algún <strong>problema en la memoria a corto plazo</strong>.</li>
<li><strong>Palabras con ortografía variable</strong>: el problema seguramente esté en la <strong>memoria visual</strong>, de modo que le cuesta conseguir una <strong>representación ortográfica de la palabra</strong>. Otras veces, las faltas de ortografía en estás palabras se dan por escribir mediante <strong>transcripción fonológica</strong>, es decir, escribes las palabras tal y como las escuchas.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>5 Aplicaciones Android para mejorar la ortografía</h2>
<p>&nbsp;</p>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>1. Cómo se escribe<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe.png"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-3000" src="/wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe-295x300.png" alt="Dislexia 1" width="295" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe-295x300.png 295w, /wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe-48x48.png 48w, /wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe.png 312w" sizes="(max-width: 295px) 100vw, 295px" /></a></p>
<p><strong>Cómo se escribe</strong></p>
<p>A partir de na oración debes seleccionar una de las tres respuestas. Mediante este juego podemos trabajar ortografía, sinónimos y antónimos.</p></div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>2. ¿Cuánto sabes de ortografía?<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/Ortografia.png"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-3003" src="/wp-content/uploads/2016/01/Ortografia-182x300.png" alt="Dislexia 2" width="182" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/Ortografia-182x300.png 182w, /wp-content/uploads/2016/01/Ortografia.png 486w" sizes="(max-width: 182px) 100vw, 182px" /></a></p>
<p><strong>¿Cuánto sabes de ortografía?</strong></p>
<p>¿Crees que solo los burros tienen faltas? Todos cometemos faltas de ortografía alguna vez. Ponte a prueba con este juego.</p>
<p>Este juego esta indicado para niños y adultos. Está dividido en niveles de dificultad.</div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>3. ¿Qué sabes de ortografía?<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L.png"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-3004" src="/wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-300x300.png" alt="Dislexia 3" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-300x300.png 300w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-48x48.png 48w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-186x186.png 186w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-184x184.png 184w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L.png 512w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p><strong>¿Qué sabes de ortografía?</strong></p>
<p>Completa la frase eligiendo la palabra correcta. Ideal para Educación Primaria y Secundaria.</p></div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>4. ¿Cómo dice que dijo?<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/Cómo-dice.png"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-3005" src="/wp-content/uploads/2016/01/Cómo-dice-168x300.png" alt="Dislexia 4" width="168" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/Cómo-dice-168x300.png 168w, /wp-content/uploads/2016/01/Cómo-dice.png 506w" sizes="(max-width: 168px) 100vw, 168px" /></a></p>
<p><strong>¿Cómo dice que dijo?</strong></p>
<p>¿Hierva o Hierba? ¿Huevo o Güevo? Elige la palabra correcta, completa la mayor cantidad de frases que puedas en el menor tiempo posible y alcanza el puntaje máximo.
Compite con otros y descubre quién tiene la mejor ortografía.</p></div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>5.Palabra correcta<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/palabra-corecta.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-full wp-image-3007" src="/wp-content/uploads/2016/01/palabra-corecta.jpg" alt="Dislexia 5" width="182" height="171" /></a></p>
<p><strong>Palabra correcta</strong></p>
<p>Un juego ideal para mejorar tu gramática, el acceso al léxico, la lectura y ampliar vocabulario. Se recomienda su uso a partir de 3º de Primaria.</p></div>
				</div></p>
<p>Si conoces algún juego o aplicación más y te apetece compartirlo, deja tu comentario en esta entrada. Tu opinión nos interesa mucho.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cómo puedo solucionar el problema de ortografía de mi hijo?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Lo primero que te aconsejo es que acudas a un <a href="http://www.logopedavalencia.com/citaprevia/" target="_blank">logopeda</a> para que valore tu caso y le aplique el tratamiento de aprendizaje más adecuado para tu hijo.</p>
<p>Luego puedes complementar las sesiones de logopedia con el uso de aplicaciones Android para el tablet o aplicaciones web.</p>
<p>Si todavía no tienes un Tablet y estás pensando en comprarte uno para trabajar, jugar, leer el correo , etc.. te recomiendo la Bq Aquaris E10 o la Bq Aquaris M10. Las dos son muy buenas en cuanto a resolución de pantalla, rapidez de procesamiento y la relación calidad-precio es buena.</p>


<p>&nbsp;</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/">Dislexia: 5 Aplicaciones Android para mejorar la ortografía</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
