<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Consultas de logopedia &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/category/consultas-de-logopedia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Mar 2018 11:07:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Logopedia en dislalia: ¿Cómo aprender a pronunciar la K y la Z?</title>
		<link>/2018/03/19/dislalia-fonema-k-y-z/</link>
					<comments>/2018/03/19/dislalia-fonema-k-y-z/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 08:00:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[Ejercicios Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia k y Z]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda valencia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia Valencia]]></category>
		<category><![CDATA[material para dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento problema pronunciación dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[tu logopeda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2951</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/category/logopedia-articulos/dislalia/" target="_blank">La Dislalia</a> del fonema /K/ y /Z/ es muy común en niños con retraso en el desarrollo del lenguaje y dislalia múltiple. Estos dos fonemas se deben de desarrollar en el período de los 3 a los 4 años de edad.</p>
<p><strong>Para el desarrollo del fonema /Z/</strong> el niño necesita tener un buen control del soplo, además de colocar la lengua entre los dientes. Una vez aprenden a pronunciar este sonido, es fundamental enseñarle al niño a diferenciar el fonema /Z/ del resto en aquellas palabras que lo lleven. Para ello son muy útiles los ejercicios de denominación, discriminación auditiva de pares de palabras, actividades que favorezcan el desarrollo de la conciencia fonológica. Entre estas actividades están: decir palabras que empiezan por Z-, decir palabras que lleven la Z en medio de la palabra, adivinanzas, etc...</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2018/03/19/dislalia-fonema-k-y-z/">Logopedia en dislalia: ¿Cómo aprender a pronunciar la K y la Z?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Qué es la dislalia?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="/category/logopedia-articulos/dislalia/" target="_blank" rel="noopener">La Dislalia</a> del fonema /K/ y /Z/ es muy común en niños con retraso en el desarrollo del lenguaje y dislalia múltiple. Estos dos fonemas se deben de desarrollar en el período de los 3 a los 4 años de edad.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿En que cosiste el tratamiento de logopedia en dislalia del fonema K?</h2>
<p>&nbsp;<br />
<strong>Para conseguir pronunciar el fonema /Z/</strong>, el niño necesita tener un buen control del soplo, además de colocar la lengua entre los dientes correctamente. Esto aspectos los trabajamos durante el <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank" rel="noopener">tratamiento de logopedia.</a></p>
<p>Una vez aprenden a pronunciar este sonido, es fundamental enseñarle al niño a diferenciar el fonema /Z/ del resto en aquellas palabras que lo lleven (discriminación auditiva).</p>
<p>Para ello son muy útiles los ejercicios de denominación, discriminación auditiva de pares de palabras, actividades que favorezcan el desarrollo de la conciencia fonológica. Entre estas actividades están: decir palabras que empiezan por Z-, decir palabras que lleven la Z en medio de la palabra, adivinanzas, etc&#8230;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿En que cosiste el tratamiento de logopedia en dislalia del fonema Z?</h2>
<p>&nbsp;<br />
<strong>Para el desarrollo del fonema /K/</strong> es necesario tener bien tonificado el velo del paladar por ser un sonido velar. De esta manera, se podrá producir el ascenso del velo palatino permitiendo su pronunciación. También es necesario tener una buena elasticidad y tonicidad en las cuerdas vocales con el fin de permitir que éstas se abran y cierren durante la emisión del sonido /k/.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Qué material puedo utilizar para practicar la pronunciación de la K y la Z?</h2>
<p>&nbsp;<br />
A continuación, os presento un Loto fonético con Pictogramas que he elaborado para practicar la pronunciación de los fonemas /K/ y /Z/ durante el tratamiento de la dislalia. También se puede utilizar para jugar a definir una imagen y que el oponente la adivine y para todas aquellas actividades que se os ocurran.</p>
<p><a href="https://www.dropbox.com/s/0l2lp5gk62y3ffr/Loto%20C%3AZ.pdf?dl=0" target="_blank" rel="noopener">Loto fonético K / Z con Pictogramas</a></p>
<p>Además existen algunos juegos que os pueden venir bien para practicar la pronunciación de una forma mas divertida.</p>
<p><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-eu.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=tf_til&amp;t=lauravidalpas-21&amp;m=amazon&amp;o=30&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;asins=8478696199&amp;linkId=baa712ef48cb69b546353ecacdd678c5&amp;bc1=FFFFFF&amp;lt1=_top&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066C0&amp;bg1=FFFFFF&amp;f=ifr" width="300" height="150" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></p>
<p><iframe style="width:120px;height:240px;" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="https://rcm-eu.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=tf_til&#038;t=lauravidalpas-21&#038;m=amazon&#038;o=30&#038;p=8&#038;l=as1&#038;IS1=1&#038;asins=8478696202&#038;linkId=f1e4d23d4b19a9ec2d3a6b7220ed8605&#038;bc1=FFFFFF&#038;lt1=_top&#038;fc1=333333&#038;lc1=0066C0&#038;bg1=FFFFFF&#038;f=ifr"><br />
    </iframe></p>
<p><strong>Espero que os haya gustado y os servido de gran ayuda. Si te ha gustado esta entrada dale a Like y comparte. También puedes compartir tus experiencias dejando un comentario en esta entrada.</strong></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2018/03/19/dislalia-fonema-k-y-z/">Logopedia en dislalia: ¿Cómo aprender a pronunciar la K y la Z?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/03/19/dislalia-fonema-k-y-z/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</title>
		<link>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/</link>
					<comments>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2016 08:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[deglución]]></category>
		<category><![CDATA[deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos de logopedia para mejorar recueración tras operación muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[dolor mandíbula tras cirugía de muelas del juicio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3250</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mis consejos de logopedia para curar el dolor de mandíbula tras cirugía de muelas del juicio, recuperar tu deglución y habla.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/">Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p><strong> Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio </strong></p>
<p> A los 10 días de operarme de las muelas del juicio, la inflamación había remitido. Sin embargo, un dolor de mandíbula insoportable me impedía abrir la boca correctamente.</p>
<p> Cómo logopeda no me puedo permitir estar sin hablar ni comer correctamente y me interesaba curarme lo antes posible. Podía rehabilitarme a mí misma pero para ello necesitaba saber hasta donde llegaba la lesión de mandíbula.</p>
<p></br></p>
<h2> ¿Qué debes hacer si el dolor de mandíbula persiste tras cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ol>
<li> <strong>Comunícaselo a tu cirujano maxilofacial</strong>. Él te explorará para ver si hay alguna complicación.
En mi caso, mi cirujano no me dio una respuesta clara. Solo me dijo que era normal que tuviese la mandíbula resentida pero no me dio solución. </li>
<li> <strong>Acude a un fisioterapeuta especializado en la rehabilitación de la Articulación Temporo-mandibular, también llamada ATM.</strong> Te hará una buen examen médico y te dará un diagnóstico. En caso necesario te mandará pruebas y rehabilitación.
Además me explicó, las causas más comunes del dolor de mandíbula tras cirugía de muelas del juicio </li>
<li> <strong>Rehabilita tu mandíbula con ayuda del fisioterapeuta y/o logopeda según diagnóstico.</strong> </li>
</ol>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280.png"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-300x294.png" alt="cirugía muelas del juicio" width="300" height="294" class="aligncenter size-medium wp-image-3253" srcset="/wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-300x294.png 300w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-768x752.png 768w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-1024x1002.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280-48x48.png 48w, /wp-content/uploads/2016/09/dentist-913014_1280.png 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p></br></p>
<h2> 3 razones por las que duele la mandíbula tras la cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li><strong> Contractura muscular por forzar la mandíbula excesivamente en apertura</strong>.
<p>En consecuencia se puede producir una hiper-extensión de las fibras musculares que en casos leves se contracturan produciendo dolor. En casos graves pueden llegar a romperse las fibras musculares. </li>
<li> <strong>Trismus mandibular.</strong></li>
<p>Consiste en la incapacidad para abrir la boca por completo. Al no poder abrir bien la boca, la masticación de los alimentos se vuelve una tarea más complicada y tu capacidad para articular palabras se ve afectada.</p>
<p>Suele ser producida a causa de la inyección de anestesia local cuando entra en tejido muscular o vaso sanguíneo produciendo una hemorragia interna.</p>
<p>En el caso de que tengas un problema en la articulación temporomandibular, una mal movimiento durante la cirugía te podría causar un Trismus mandíbular.<strong> Consejo: Busca un buen cirujano maxilofacial.</strong>
 Es un síntoma de un problema mayor. </li>
<li> <strong>Desplazamiento disco articular.</strong>
 Cursa con dolor en la mandíbula al abrir la boca y limitación en la apertura. </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Ante el dolor y la dificultad para abrir la boca, tal y como he mencionado antes acude a tu cirujano y a un fisioterapeuta especialista en ATM, Articulación Temporomandibular.</p>
<p>Una vez diagnosticado, debes realizarte un tratamiento con un fisioterapeuta o un logopeda que sepa de terapia miofuncional que te ayude a mejorar la deglución y la articulación al hablar.</p>
<p><strong>¿Necesitas ayuda?<br />
</strong></p>
<p><a href="http://www.logopedavalencia.com/citaprevia/" target="_blank">Cita previa</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/">Mis consejos para el dolor de mandíbula por cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>23</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</title>
		<link>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/</link>
					<comments>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Aug 2016 18:04:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[deglución]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[consejos tras operación de muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[Recuperación tras cirugía de muelas del juicio]]></category>
		<category><![CDATA[síntomas comunes tras operación de muelas del juicio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3236</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consejos que te pueden ayudar a recuperarte tras una cirugía de muelas del juicio. Síntomas normales tras cirugía y pautas para recuperarte lo antes posible.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/">Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<strong>Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</strong>. Hace unos meses me hicieron una cirugía para quitarme dos muelas una inferior y otra superior del juicio que tenía incluidas en la mandíbula. La intervención fue con anestesia local y lo llevé bastante bien. </p>
<p>Digo lo llevé porque tengo un problema de mal-oclusión mandibular en los cóndilos. Entonces para poder quitar la muela inferior tuvieron que abrir mucho la boca y forzar la mandíbula tirando hacia abajo para poder sacar la muela.</p>
<p>Tras la operación, se me hinchó la cara durante una semana, me salieron hematomas en la zona inflamada y apenas podía abrir la boca. La medicación que me mandaron y suelen dar a todo el mundo es un antibiótico, un anti-inflamatorio para el dolor y el Nolotil. En condiciones normales, a los 10 días ya puedes comer mejor y el dolor remite.<br />
</br></p>
<h2> ¿Cuales son los síntomas normales tras una cirugía de muelas del juicio? </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li> Hinchazón de la cara en la parte intervenida</li>
<li> Hematoma</li>
<li> Dolor </li>
<li> Dificultad para abrir la boca que puede estar acompañada de dolor en la mandíbula </li>
<li> Dificultad para comer </li>
<li> Fiebre </li>
<li> Dificultad para hablar </li>
<li> Aumento de la sensibilidad en la zona afectada </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list --><br />
</br></p>
<h2> 7 consejos de logopedia que te ayudarán tras una cirugía de muelas del juicio </h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ol>
<li> Tomarte la medicación siguiendo las pautas de tu cirujano </li>
<li> Si tienes fiebre persistente o hemorragias acudir al hospital de urgencias. Se te puede haber infectado o soltado algún punto </li>
<li> Comer mucho helados para acelerar la cicatrización </li>
<li> Comer triturados y bebidas templadas
<li/>
<li> Colocar un paño con hielos sobre zona inflamada para reducir dolor e hinchazón </li>
<li> No hablar </li>
<li> Reposo absoluto por lo menos una semana o 10 días. Así que aprovecha para dormir todo lo que puedas. Cuanto más relajado estés antes te curarás </li>
</ol>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>En este otro artículo tienes más consejos sobre recuperación de la cirugía de muelas del juicio.<a href="/2016/09/01/cirugia-muelas-del-juicio-2/" target="_blank"></a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/">Mis consejos tras una cirugía de muelas del juicio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/08/26/cirugia-de-muelas-del-juicio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tartamudez: 18 consejos de una logopeda para mejorar tu fluidez</title>
		<link>/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/</link>
					<comments>/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 May 2016 10:30:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos para mejorar tu fluidez]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos para mejorar tu habla]]></category>
		<category><![CDATA[Logopeda en Valencia tratando la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Qué es la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamento de logopedia tartamudez]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3196</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong><a href="/category/logopedia-articulos/tartamudez-logopedia-articulos/" target="_blank">La tartamudez</a> </strong>es un problema del habla que consiste en una pérdida de fluidez, dándose repeticiones de partes de palabras, palabras enteras, prolongaciones de sonidos, interjecciones de sonidos o palabras y pausas excesivamente largas. ( Johson, 1959) “Manual práctico de tartamudez” Alfonso Salgado Ruiz. Ed. Sintesis.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/">Tartamudez: 18 consejos de una logopeda para mejorar tu fluidez</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><a href="/category/logopedia-articulos/tartamudez-logopedia-articulos/" target="_blank">La tartamudez</a> </strong><strong>es un problema del habla que consiste en una pérdida de fluidez, dándose repeticiones de partes de palabras, palabras enteras, prolongaciones de sonidos, interjecciones de sonidos o palabras y pausas excesivamente largas.</strong> ( Johson, 1959) “Manual práctico de tartamudez” Alfonso Salgado Ruiz. Ed. Sintesis.</p>
<p>A continuación, te voy a dar una serie de consejos que te pueden ayudar a hablar más fluido.</p>
<h2> 18 consejos de una logopeda para mejorar tu fluidez</h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ol>
<li><strong>Relájate</strong> antes de hablar.</li>
<li>Durante el habla <strong>inspira</strong> por la nariz llevando el aire <strong>hacia la zona costo diafragmática abdominal</strong>, aguanta 3 segundos el aire y expúlsalo suavemente mientras hablas.</li>
<li><strong>No apures</strong> el aire hasta el final.</li>
<li> <strong>Vocaliza</strong> bien al hablar.</li>
<li>Cuando notes tensión <strong>relaja</strong> mandíbula, lengua, garganta y cuello.</li>
<li>Si ves que te cuesta hablar para un par de segundos, relájate y luego continúas.</li>
<li> <strong>Habla despacio</strong>, alargando las vocales al iniciar la frase.</li>
<li> <strong>Encadena</strong> las palabras al hablar. Te permitirá hablar más fluido.</li>
<li> <strong>Adapta</strong> la emisión a tu respiración.</li>
<li> <strong>Céntrate</strong> en lo que vas a decir y olvídate de todo lo que te rodea.</li>
<li> Cuando hables <strong>mira a los ojos</strong> de tu interlocutor.</li>
<li><strong>Quiérete y valórate</strong>. Piensa que los demás te valorarán en función de cómo te valores tú.</li>
<li>Práctica ejercicios de relajación a diario.</li>
<li><strong>Diviértete</strong> realizando actividades que te ayuden a relajarte y a expresarte: yoga, dibujo, música, baile, meditación.</li>
<li><strong> Practica deportes</strong> que requieran de un buen dominio de la respiración y equilibrio como por ejemplo: la natación, body balance,body combat, pilates, tai-chi.</li>
<li><strong>Descansa</strong> lo suficiente (duerme 8h).</li>
<li> <strong>Evita el estrés.</strong> Cuando te sientas agotado y pienses “ No puedo más”. Es momento de parar. Ya continuarás el próximo día.</li>
<li> Se positivo </li>
</ol>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p><strong>Si necesitas ayuda para mejorar tu habla, puedes ponerte en contacto conmigo por teléfono, rellenando el <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank">formulario de contacto</a> o a través de las redes sociales.</strong></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/">Tartamudez: 18 consejos de una logopeda para mejorar tu fluidez</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/05/23/tartamudez-consejos-logopeda-mejorar-tu-fluidez/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dislexia: 5 Aplicaciones Android para mejorar la ortografía</title>
		<link>/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/</link>
					<comments>/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2016 11:23:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[disortografia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento logopedia problemas de ortografía]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2993</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong>Los problemas de ortografía en niños con <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia</a></strong> son uno de los síntomas más frecuentes de las dificultades de aprendizaje de la lectoescritura.</p>
<p>&#160;</p>
<h2>¿Cual es la razón por la que mi hijo tiene tantas faltas de ortografía?</h2>
<p>&#160;</p>
<p>Normalmente esto ocurre por dos motivos:</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/">Dislexia: 5 Aplicaciones Android para mejorar la ortografía</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p><strong>Los problemas de ortografía en niños con <a href="/category/logopedia-articulos/dislexia-logopedia-articulos/" target="_blank">dislexia</a></strong> son uno de los síntomas más frecuentes de las dificultades de aprendizaje de la lectoescritura.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cual es la razón por la que mi hijo tiene tantas faltas de ortografía?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Normalmente esto ocurre por dos motivos:</p>
<ul>
<li><strong>Palabras con ortografía reglada:</strong> si tu hijo tiene dificultad para recordar y aplicar las reglas de ortografía, puede ser que sea porque bien el método de enseñanza no haya sido el adecuado o presenta algún <strong>problema en la memoria a corto plazo</strong>.</li>
<li><strong>Palabras con ortografía variable</strong>: el problema seguramente esté en la <strong>memoria visual</strong>, de modo que le cuesta conseguir una <strong>representación ortográfica de la palabra</strong>. Otras veces, las faltas de ortografía en estás palabras se dan por escribir mediante <strong>transcripción fonológica</strong>, es decir, escribes las palabras tal y como las escuchas.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>5 Aplicaciones Android para mejorar la ortografía</h2>
<p>&nbsp;</p>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>1. Cómo se escribe<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe.png"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-3000" src="/wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe-295x300.png" alt="Dislexia 1" width="295" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe-295x300.png 295w, /wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe-48x48.png 48w, /wp-content/uploads/2016/01/cómo-se-escribe.png 312w" sizes="(max-width: 295px) 100vw, 295px" /></a></p>
<p><strong>Cómo se escribe</strong></p>
<p>A partir de na oración debes seleccionar una de las tres respuestas. Mediante este juego podemos trabajar ortografía, sinónimos y antónimos.</p></div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>2. ¿Cuánto sabes de ortografía?<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/Ortografia.png"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-3003" src="/wp-content/uploads/2016/01/Ortografia-182x300.png" alt="Dislexia 2" width="182" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/Ortografia-182x300.png 182w, /wp-content/uploads/2016/01/Ortografia.png 486w" sizes="(max-width: 182px) 100vw, 182px" /></a></p>
<p><strong>¿Cuánto sabes de ortografía?</strong></p>
<p>¿Crees que solo los burros tienen faltas? Todos cometemos faltas de ortografía alguna vez. Ponte a prueba con este juego.</p>
<p>Este juego esta indicado para niños y adultos. Está dividido en niveles de dificultad.</div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>3. ¿Qué sabes de ortografía?<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L.png"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-3004" src="/wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-300x300.png" alt="Dislexia 3" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-300x300.png 300w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-48x48.png 48w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-186x186.png 186w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L-184x184.png 184w, /wp-content/uploads/2016/01/61bZTvCeo9L.png 512w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p><strong>¿Qué sabes de ortografía?</strong></p>
<p>Completa la frase eligiendo la palabra correcta. Ideal para Educación Primaria y Secundaria.</p></div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>4. ¿Cómo dice que dijo?<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/Cómo-dice.png"><img loading="lazy" class="alignleft size-medium wp-image-3005" src="/wp-content/uploads/2016/01/Cómo-dice-168x300.png" alt="Dislexia 4" width="168" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2016/01/Cómo-dice-168x300.png 168w, /wp-content/uploads/2016/01/Cómo-dice.png 506w" sizes="(max-width: 168px) 100vw, 168px" /></a></p>
<p><strong>¿Cómo dice que dijo?</strong></p>
<p>¿Hierva o Hierba? ¿Huevo o Güevo? Elige la palabra correcta, completa la mayor cantidad de frases que puedas en el menor tiempo posible y alcanza el puntaje máximo.
Compite con otros y descubre quién tiene la mejor ortografía.</p></div>
				</div><br />
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>5.Palabra correcta<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p><a href="/wp-content/uploads/2016/01/palabra-corecta.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-full wp-image-3007" src="/wp-content/uploads/2016/01/palabra-corecta.jpg" alt="Dislexia 5" width="182" height="171" /></a></p>
<p><strong>Palabra correcta</strong></p>
<p>Un juego ideal para mejorar tu gramática, el acceso al léxico, la lectura y ampliar vocabulario. Se recomienda su uso a partir de 3º de Primaria.</p></div>
				</div></p>
<p>Si conoces algún juego o aplicación más y te apetece compartirlo, deja tu comentario en esta entrada. Tu opinión nos interesa mucho.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Cómo puedo solucionar el problema de ortografía de mi hijo?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Lo primero que te aconsejo es que acudas a un <a href="http://www.logopedavalencia.com/citaprevia/" target="_blank">logopeda</a> para que valore tu caso y le aplique el tratamiento de aprendizaje más adecuado para tu hijo.</p>
<p>Luego puedes complementar las sesiones de logopedia con el uso de aplicaciones Android para el tablet o aplicaciones web.</p>
<p>Si todavía no tienes un Tablet y estás pensando en comprarte uno para trabajar, jugar, leer el correo , etc.. te recomiendo la Bq Aquaris E10 o la Bq Aquaris M10. Las dos son muy buenas en cuanto a resolución de pantalla, rapidez de procesamiento y la relación calidad-precio es buena.</p>


<p>&nbsp;</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/">Dislexia: 5 Aplicaciones Android para mejorar la ortografía</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2016/01/05/dislexia-app-android-la-ortografia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿La tartamudez se resuelve con ortodoncia?</title>
		<link>/2015/12/22/la-tartamudez-ortodoncia/</link>
					<comments>/2015/12/22/la-tartamudez-ortodoncia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Dec 2015 17:45:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Disfemia]]></category>
		<category><![CDATA[evaluación de la motricidad orofacial]]></category>
		<category><![CDATA[evaluación deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[evaluación miofuncional]]></category>
		<category><![CDATA[material evaluación logopédica deglución típica]]></category>
		<category><![CDATA[material tratamiento deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento deglución atipica]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento disfemia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento logopedia deglución atípica]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento ortodoncia deglución atípica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2978</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/category/logopedia-articulos/disfemia-logopedia-articulos/" target="_blank">La tartamudez</a> es un problema de fluidez que se da por tensiones musculares, problemas emocionales, motores y alteraciones del lenguaje. Es tratada por el logopeda principalmente y el psicólogo clínico.</p>
<p>Hay dos tipos de <strong>tartamudez</strong>: la <strong>evolutiva</strong> que aparece durante la niñez o la adolescencia cuando el lenguaje del niño se está desarrollando y la <strong>adquirida</strong>, que se da tras sufrir una <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/" target="_blank">lesión cerebral</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/12/22/la-tartamudez-ortodoncia/">¿La tartamudez se resuelve con ortodoncia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p><a href="/category/logopedia-articulos/disfemia-logopedia-articulos/" target="_blank" class="broken_link">La tartamudez</a> es un problema de fluidez que se da por tensiones musculares, problemas emocionales, motores y alteraciones del lenguaje. Es tratada por el logopeda principalmente y el psicólogo clínico.</p>
<p>Hay dos tipos de <strong>tartamudez</strong>: la <strong>evolutiva</strong> que aparece durante la niñez o la adolescencia cuando el lenguaje del niño se está desarrollando y la <strong>adquirida</strong>, que se da tras sufrir una <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/" target="_blank">lesión cerebral</a></p>
<p>Actualmente, desconozco estudios de <strong>ortodoncia</strong> para mejorar la tartamudez. Si que existen estudios para <strong>mejorar la <a href="/category/logopedia-articulos/deglucion-atipica/" target="_blank">deglución atípica</a>, problemas de masticación, respiración y pronunciación de algunos fonemas por mal-oclusión dentaria</strong>. En estos casos,tanto<strong> el logopeda como el ortodoncista deben de trabajar conjuntamente.</strong></p>
<p>En algunos casos, en los que la tensión muscular a nivel mandibular es demasiado excesiva y existe bruxismo nocturno, yo remito a mis pacientes a un dentista para valorar si es conveniente colocar una placa de descarga que ayude a liberar la tensión durante la noche.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Bibliografia recomendada:</p>
<p>Os recomiendo esta Guía que es muy útil tanto para evaluar casos como para tratarlos y se llama</p>

<p>Si quereis ampliar información tenéis un par de libros que os pueden servir de ayuda a la hora de evaluar la motricidad orofacial en diferentes patologías y cómo abordar el tratamiento.</p>


<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/12/22/la-tartamudez-ortodoncia/">¿La tartamudez se resuelve con ortodoncia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/12/22/la-tartamudez-ortodoncia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tartamudez: ¿Qué puedo hacer para hablar mejor?</title>
		<link>/2015/04/28/tartamudez-hablar-mejor/</link>
					<comments>/2015/04/28/tartamudez-hablar-mejor/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2015 08:00:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Pautas para mejorar la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Qué es la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[Qué puedo hacer para hablar mejor]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento de la tartamudez]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2804</guid>

					<description><![CDATA[<p>La <a href="/category/logopedia-articulos/disfemia-logopedia-articulos/" target="_blank">tartamudez</a> <strong>es un problema de fluidez al hablar que cada día afecta a más personas debido al estrés, experiencias negativas que vivimos, desarrollo de miedos </strong>y a la tendencia de compararse con otras personas.</p>
<h2>¿Qué puedo hacer para hablar mejor y disminuir mi tartamudez?</h2>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/04/28/tartamudez-hablar-mejor/">Tartamudez: ¿Qué puedo hacer para hablar mejor?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>La <a href="/category/logopedia-articulos/disfemia-logopedia-articulos/" target="_blank" class="broken_link">tartamudez</a> <strong>es un problema de fluidez al hablar que cada día afecta a más personas debido al estrés, experiencias negativas que vivimos, desarrollo de miedos </strong>y a la tendencia de compararse con otras personas.</p>
<h2>¿Qué puedo hacer para hablar mejor y disminuir mi tartamudez?</h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>
<li>Intenta pensar en lo que vas a decir y relajarte antes de hablar</li>
<li>Inspira por la nariz llevando el aire hacia la zona abdominal, aguanta 3 segundos el aire y expúlsalo suavemente mientras hablas</li>
<li>No apures el aire hasta el final</li>
<li>Vocaliza bien al hablar y sin tensión</li>
<li>Habla despacio, alargando las vocales</li>
<li>Adapta la emisión a tu respiración</li>
<li>Piensa siempre bien lo que vas a decir y qué gestos vas a utilizar antes de hablar</li>
<li>Diviértete realizando actividades que te ayuden a relajarte y a expresarte: yoga, dibujo, música, bailar</li>
<li>Practica deportes que requieran de un buen dominio de la respiración y equilibrio como por ejemplo: la natación, el baile.</li>
<li>Descansa lo suficiente</li>
<li>Evita el estrés</li>
<li>Disfruta de la vida</li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Si quieres aprender más sobre cómo mejorar tu habla, puedes ponerte en contacto conmigo por teléfono, rellenando el <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank">formulario de contacto</a> o a través de las redes sociales.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/04/28/tartamudez-hablar-mejor/">Tartamudez: ¿Qué puedo hacer para hablar mejor?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/04/28/tartamudez-hablar-mejor/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El agramatismo y el paragramatismo en afasia. ¿Eso qué es?</title>
		<link>/2015/03/13/el-agramatismo-y-el-paragramatismo-en-afasia/</link>
					<comments>/2015/03/13/el-agramatismo-y-el-paragramatismo-en-afasia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Mar 2015 12:46:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Agramatismo y Paragramatismo]]></category>
		<category><![CDATA[Rehabilitación de afasias]]></category>
		<category><![CDATA[Síntomas de la afasia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2738</guid>

					<description><![CDATA[<p>El agramatismo y el paragramatismo son dos alteraciones del lenguaje muy comunes en las afasias motoras.</p>
<h2> ¿Que es el agramatismo? </h2>
<p><strong>El agramatismo </strong>es una alteración del lenguaje que se suele dar en <a href="/category/logopedia-articulos/afasia/" target="_blank">Afasias</a>. Se caracteriza por una dificultad para utilizar correctamente las palabras gramaticales según sus reglas. A las personas con agramatismo les cuesta mucho  unir las palabras en una frase para formar secuencias sintácticamente correctas". Normalmente se suele dar en las<strong> afasias no fluidas.</strong> </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/03/13/el-agramatismo-y-el-paragramatismo-en-afasia/">El agramatismo y el paragramatismo en afasia. ¿Eso qué es?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>El agramatismo y el paragramatismo son dos alteraciones del lenguaje muy comunes en las afasias motoras.</p>
<h2> ¿Que es el agramatismo? </h2>
<p><strong>El agramatismo </strong>es una alteración del lenguaje que se suele dar en <a href="/category/logopedia-articulos/afasia/" target="_blank">Afasias</a>. Se caracteriza por una dificultad para utilizar correctamente las palabras gramaticales según sus reglas. A las personas con agramatismo les cuesta mucho  unir las palabras en una frase para formar secuencias sintácticamente correctas». Normalmente se suele dar en las<strong> afasias no fluidas.</strong><br />
<em><br />
» Vamos coche garaje»<br />
» Hospital pincharon enfermera y mejor»<br />
</em></p>
<h2> ¿Qué es el paragramatismo? </h2>
<p><strong>El paragramatismo</strong> es una alteración del lenguaje hablado, que consiste en que las oraciones están desorganizadas sintácticamente. También se da cuando la persona utiliza formas gramaticales incorrectas a la hora de estructurar las oraciones.</p>
<p>Algunos síntomas son:</p>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li> enunciados muy largos </li>
<li> problemas para coordinar género y número </li>
<li> dificultad para adecuar la frase al contexto </li>
<li> sustitución de morfemas gramaticales y afijos flexivos </li>
<li> fallos en el orden de las palabras </li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Se puede dar tanto en <strong>afasias motoras como sensitivas</strong>.</p>
<p><em>» Confío mucho contigo»<br />
«El Viernes fallas vamos en seis amigo a comer»</em></p>
<p>Lo mas normal es que si observamos estas alteraciones en el lenguaje oral también podamos encontrarlas en el lenguaje escrito.</p>
<p> Fuentes: </p>
<p><em>Belloch A y otros, Manual de Psicopatología, Volumen I, Madrid, McGraw-Hill, 1995, pág. 373<br />
 Diccionario de Lingüística Jean Dubois y Otros Ed. Alianza 1994<br />
</em></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/03/13/el-agramatismo-y-el-paragramatismo-en-afasia/">El agramatismo y el paragramatismo en afasia. ¿Eso qué es?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/03/13/el-agramatismo-y-el-paragramatismo-en-afasia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</title>
		<link>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/</link>
					<comments>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Feb 2015 09:10:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[afasia]]></category>
		<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[daño cerebral]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[Alteraciones en la voz]]></category>
		<category><![CDATA[disartria]]></category>
		<category><![CDATA[disfagia]]></category>
		<category><![CDATA[Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[parkinson y problemas de deglución]]></category>
		<category><![CDATA[Parkinson. ¿UN logopeda puede ayudarme?]]></category>
		<category><![CDATA[problemas para acceder a las palabras.]]></category>
		<category><![CDATA[Síntomas del Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamiento de logopedia en Parkinson]]></category>
		<category><![CDATA[¿Que es la enfermedad de Parkinson?]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2713</guid>

					<description><![CDATA[<p>El <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/">Parkinson</a> es una enfermedad neurodegenerativa que afecta al sistema nervioso en  el área encargada de coordinar los movimientos, el tono muscular y la actividad.</p>
<h2> ¿Cómo puedo sospechar de que tengo Parkinson? </h2>
<p>Aquí he recogido algunos síntomas comunes de esta enfermedad.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/">Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>El <a href="/category/logopedia-articulos/dano-cerebral/">Parkinson</a> es una enfermedad neurodegenerativa que afecta al sistema nervioso en  el área encargada de coordinar los movimientos, el tono muscular y la actividad.</p>
<h2> ¿Cómo puedo sospechar de que tengo Parkinson? </h2>
<p>Aquí he recogido algunos síntomas comunes de esta enfermedad.</p>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>1. Tiemblo en reposo<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>Cuando estás descansado, notas que te tiemblan algunas partes del cuerpo, sobre todo <strong>las manos, los brazos, la lengua, el mentón o los labios</strong> y en ocasiones las piernas. </p>
<p><strong>Cuanto más cansado estés puede ser que tengas más temblores</strong>. Además, <strong>la ansiedad </strong>puede aumentarlos. NO obstante, que tengas temblores no quiere decir que padezcas esta enfermedad. Es muy importante averiguar el motivo de los mismos. Así que te aconsejo que lo comentes con tu médico de cabecera para que te derive al especialista adecuado.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>2. Me muevo más despacio<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Tus movimientos son más lentos? ¿Empiezas a perder precisión en actividades como escribir, coser, afeitarte, pelar la fruta o las verduras al cocinar, etc..? Y al vestirte, ¿Se te resisten los botones?
Si ves que presentas estos síntomas, te recomiendo que acudas a un <strong>neurólogo</strong> para que valore tu estado actual.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>3. Estoy tenso. Me noto rígido<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>En ocasiones, puedes notar <strong>dolor de cuello, espalda y hombros e incluso calambres musculares en las articulaciones</strong>.¿Te notas tenso y tu musculatura está como una piedra?. Además en esta situación ¿a que te cuesta mantener una postura corporal recta? Con tanto dolor, es normal que poco a poco te vayas encorvando. En esta fase te recomiendo que acudas a <strong>rehabilitación con un buen fisioterapeuta.</strong></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>4. No puedo andar erguido, tengo problemas posturales <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Normalmente los problemas en la postura corporal suelen aparecer en fases avanzadas. En esta fase ves como tienes <strong>dificultad para andar erguido, cada vez vas más encorvado, llevas la cabeza adelantada y las piernas no te responden como antes</strong> (te tiemblan, se mueven despacio, tus pasos son cortos al andar). Además tus andares los realizas con mas esfuerzo con lo que te fatigas mucho antes. </p>
<p><strong>Si te pasa eso cuando caminas por la calle, párate a respirar tranquilamente y descansar un rato</strong>. Además no olvides <strong>consultarlo con tu neurólogo.</strong></div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>5. Tengo problemas en la voz <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>T<strong>u voz empieza a perder fuerza, tienes cambios en el tono de voz e incluso en ocasiones la pierdes (<a href="/category/logopedia-articulos/voz/" target="_blank">disfonía o afonía)</a></strong>. Normalmente, los primeros que se dan cuenta de tus problemas de voz son tus familiares. En este caso, <strong>acudir a un logopeda que te evalúe y te rehabilite la voz</strong> es fundamental. De este modo, podrás aprender a cuidarte la voz, controlarla y evitarás el perderla tan rápidamente.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>6. A veces no me entienden cuando hablo<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>En ocasiones, es posible que <strong>pierdas tono muscular a nivel orofacial o que éste aumente produciendo rigidez y en consecuencia <strong>disartria</strong>.</strong> Para poder recuperar el tono muscular y preservarlo el mayor tiempo posible te iría bien realizar <strong>ejercicios para mejorar el estado de la musculatura de los labios, lengua, paladar, mandíbula, etc&#8230;</strong> Recuperar la expresión facial y trabajar la articulación durante el habla. Además, sería interesante <strong>revisar la deglución</strong>, con el fin de descartar alteraciones en la eficacia o seguridad en la misma. Un <strong>logopeda </strong>te puede ayudar.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>7. Tengo la palabra en la punta de la lengua <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Hay veces que te cuesta encontrar la palabra adecuada para expresar tus pensamientos? <strong>¿Tienes la sensación de que la tienes en la punta de la lengua y no te sale?</strong> Además a la hora de expresarte, ¿empiezas a realizar frases más cortas? o cuando no te acuerdas del nombre de alguna cosa ¿lo explicas dando un rodeo o pronuncias una palabra parecida a la que querías decir?</p>
<p>En este caso es importante que un <strong>logopeda</strong> valore tu lenguaje.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>8. Tengo muy mala letra <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Ves que <strong>tu letra cada vez es peor, te cuesta realizar los movimientos con la mano para conseguir escribir e incluso puede que coger el lápiz</strong>. De modo, que al suponerte tanto esfuerzo has pensado en dejar de escribir y expresarte prácticamente de forma oral. Bueno, pues no tires la toalla tan pronto. Intenta que tu cuerpo no se acomode, <strong>trabaja para mejorar la coordinación motora y la motricidad fina. Un logopeda</strong> o un terapeuta ocupacional pueden ayudarte.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>9. No entiendo <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>Cuando mantienes una conversación con alguien de tu entorno ¿te cuesta procesar la información y comprenderla? Cuando lees ¿te cuesta entender el texto y hace tiempo no tenías ningún problema? Mmmm creo que va siendo hora de revisar esa lectura. Un evaluación a fondo del lenguaje estaría bien. Un neuropsicólogo y un <strong>logopeda</strong> pueden ayudarte.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more et-open clearfix'>
					<h3 class='heading-more open'>10. Me cuesta recordar las cosas <span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'></p>
<p>¿Empiezas a tener despistes? Se te olvidan las cosas o te cuesta recordarlas. ¿Tienes dificultades para planificar tus actividades o para recordar tus obligaciones diarias? Creo que deberías acudir a un <strong>Neurólogo y un Neuropsicólogo</strong>, ellos podrán valorar tus necesidades y ayudarte.</div>
				</div>
<p>Si tienes alguno de estos síntomas no dudes en consultarme. Puedo ayudarte. Puedes dejar un comentario en esta entrada o rellenar el formulario de <a href="http://www.logopedavalencia.com/contacto/" target="_blank">contacto.</a></p>
<p>Fuente: <a href="http://www.fedesparkinson.org/index.php?r=site/page&#038;id=19&#038;title=Qué_es_la_enfermedad_de_Parkinson&#038;idm=36" target="_blank">Federación española de Parkinson.</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/">Parkinson &#8211; ¿Un logopeda me puede ayudar?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2015/02/09/parkinson-un-logopeda-puede-ayudar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo aprender a pronunciar la «r» de adultos?</title>
		<link>/2014/09/19/pronunciar-la-r-de-adultos/</link>
					<comments>/2014/09/19/pronunciar-la-r-de-adultos/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Sep 2014 12:13:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Cómo aprender a pronunciar la "r" en adultos]]></category>
		<category><![CDATA[dificultades en el habla adultos]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia /r/ en adultos]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia del fonema /r/]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia en adultos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2629</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong> Pronunciar la "r" correctamente a veces es difícil.</strong>Esta dificultad de habla es una de las más frecuentes y <strong>suele darse a partir de los 6 años de edad</strong>. Normalmente esta dificultad para aprender a pronunciar dicho sonido puede deberse a los siguientes motivos:</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2014/09/19/pronunciar-la-r-de-adultos/">¿Cómo aprender a pronunciar la «r» de adultos?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p><strong> Pronunciar la «r» correctamente a veces es difícil.</strong>Esta dificultad de habla es una de las más frecuentes y <strong>suele darse a partir de los 6 años de edad</strong>. Normalmente esta dificultad para aprender a pronunciar dicho sonido puede deberse a los siguientes motivos:</p>

		<div id='testid' class='et-testimonial-box testclass'>
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopeda en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<p>También te puede interesar este otro artículo sobre <a href="/2013/04/10/como-conseguir-la-r-vibrante-en-una-dislalia/" target="_blank">«Cómo conseguir la «R» vibrante en una dislalia»</a>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>
<li>Alteración en el paladar. Paladar alto, ojival, ancho, torus en el paladar, fisura palatina.</li>
<li>Frenillo corto en la lengua</li>
<li>Problemas de Mal-Oclusión dentaria</li>
<li>Dificultades en la discriminación auditiva de sonidos. Si el niño no percibe bien los sonidos del habla, puede presentar dificultades para aprenderlos.</li>
<li>Falta de fuerza en lengua y labios.</li>
<li>Hipotonía muscular a nivel bucofacial</li>
<li>Falta de fuerza y control del soplo.</li>
<li>Problemas de comprensión y/0 percepción auditiva</li>
</ul>
<p>&nbsp;
		</div> <!-- .et-custom-list -->
<p>Para poder establecer un buen plan de tratamiento para <a href="/category/logopedia-articulos/dislalia/">aprender a pronunciar la «r»</a>, es necesario realizar una evaluación completa con el fin de averiguar la causa por la cual no habéis conseguido  a pronunciarla. De esta manera, puedo planificar vuestro tratamiento de logopedia a medida, en función de vuestras necesidades.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2> ¿Cómo aprender a pronunciar la «r» de adultos?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>En mi opinión, <strong>el mejor tratamiento de logopedia para aprender a pronunciar la «r» en adultos</strong>, debería de basarse en conseguir los siguientes objetivos:<br />

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>
<li>Mejorar el tono muscular, fuerza y agilidad de movimiento de la lengua, labios y mandíbula.</li>
<li>Conseguir una respiración funcional que nos permita expulsar el aire con fuerza.</li>
<li>Lograr un buen control del soplo.</li>
<li> Conseguir vibrar la lengua.</li>
<li> Aprendizaje y pronunciación del fonema /r/ en sus diferentes posiciones.</li>
<li>Automatización.</li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list --><br />
Para conseguir estos objetivos se realizarán <strong>ejercicios de praxias, respiración, soplo, vibración de la lengua, aproximación a la «r» y pronunciación de la «r»</strong>. Por último, realizaremos actividades que nos ayuden a automatizar lo que hemos aprendido hasta conseguir que nuestra nueva forma de pronunciar se convierta en un hábito.</p>
<p>Una cosa que debemos de tener en cuenta si queremos aprender a pronunciar la «r» de adultos, es que seguramente nos costará más conseguir nuestro objetivo que a un niño. Esto es debido a que llevamos muchos años pronunciando de una manera incorrecta y sustituir este hábito por otro, nos puede llevar mas tiempo que a un niño que está terminando de desarrollar su habla. </p>
<p><strong>Y a ti, ¿te cuesta pronunciar la «r»? ¿Te gustaría superar esta pequeña dificultad?</strong> Si es así, puede ponerte en <a href="http://www.logopedavalencia.com/citaprevia/">contacto</a> conmigo y te ayudaré a conseguirlo.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2014/09/19/pronunciar-la-r-de-adultos/">¿Cómo aprender a pronunciar la «r» de adultos?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2014/09/19/pronunciar-la-r-de-adultos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>220</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
