<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: 쯈u칠 es la enfermedad de Alexander?	</title>
	<atom:link href="/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, ni침os y ni침as con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 18 Mar 2015 10:33:38 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>
		Por: ver칩nica		</title>
		<link>/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/#comment-3626</link>

		<dc:creator><![CDATA[ver칩nica]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Mar 2015 10:33:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1822#comment-3626</guid>

					<description><![CDATA[hola, con la ayuda de la logopedia como se tratar칤a, porque supongo que estos ni침os necesitan tanto logopedia como fisioterapia no?? que terapias serian buenas??]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>hola, con la ayuda de la logopedia como se tratar칤a, porque supongo que estos ni침os necesitan tanto logopedia como fisioterapia no?? que terapias serian buenas??</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Laura Vidal Pastor		</title>
		<link>/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/#comment-209</link>

		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Jul 2013 17:04:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1822#comment-209</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/#comment-207&quot;&gt;Lucas-Un Tesoro&lt;/a&gt;.

Hola,

tienes raz칩n, se trataba de una errata. He corregido la entrada en el blog para que no lleve a equ칤voco.

춰Muchas gracias por tu comentario! :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/#comment-207">Lucas-Un Tesoro</a>.</p>
<p>Hola,</p>
<p>tienes raz칩n, se trataba de una errata. He corregido la entrada en el blog para que no lleve a equ칤voco.</p>
<p>춰Muchas gracias por tu comentario! 游뗵</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lucas-Un Tesoro		</title>
		<link>/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/#comment-207</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lucas-Un Tesoro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Jul 2013 11:01:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1822#comment-207</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/#comment-201&quot;&gt;Lucas-Un Tesoro&lt;/a&gt;.

Hace unos d칤as te pregunt칠 sobre una afirmaci칩n al final de este art칤culo. Ya he descubierto que has cometido un error al tomar datos de fuentes para escribir este post. Ser칤a bueno corregirlo para no crear confusi칩n y dar esperanzas falsas. Lo que dices &quot;Actualmente se admite que el el 50% de los ni침os con este problema tendr치 una recuperaci칩n total, un 25% parcial y s칩lo un 25% no tendr치 ninguna recuperaci칩n.&quot; lo has tomado de sumemos.com.ar, del art칤culo que hablan del caso de Juanma L칩pez. Pero si lees bien, ver치s que esos datos de recuperaci칩n se refieren a recuperaci칩n tras sufrir hipoxia perinatal (falta de ox칤geno). Por eso al decir &quot;los ni침os con este problema tendr치n una recuperaci칩n...&quot; se refiere a los ni침os que han sufrido da침o neuronal tras una hipoxia, y, por desgracia, no se refiere a la recuperaci칩n de ni침os con enfermedad de Alexander.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/#comment-201">Lucas-Un Tesoro</a>.</p>
<p>Hace unos d칤as te pregunt칠 sobre una afirmaci칩n al final de este art칤culo. Ya he descubierto que has cometido un error al tomar datos de fuentes para escribir este post. Ser칤a bueno corregirlo para no crear confusi칩n y dar esperanzas falsas. Lo que dices 춺Actualmente se admite que el el 50% de los ni침os con este problema tendr치 una recuperaci칩n total, un 25% parcial y s칩lo un 25% no tendr치 ninguna recuperaci칩n.췉 lo has tomado de sumemos.com.ar, del art칤culo que hablan del caso de Juanma L칩pez. Pero si lees bien, ver치s que esos datos de recuperaci칩n se refieren a recuperaci칩n tras sufrir hipoxia perinatal (falta de ox칤geno). Por eso al decir 춺los ni침os con este problema tendr치n una recuperaci칩n&#8230;췉 se refiere a los ni침os que han sufrido da침o neuronal tras una hipoxia, y, por desgracia, no se refiere a la recuperaci칩n de ni침os con enfermedad de Alexander.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Lucas-Un Tesoro		</title>
		<link>/2013/03/13/enfermedad-de-alexander/#comment-201</link>

		<dc:creator><![CDATA[Lucas-Un Tesoro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jul 2013 11:48:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1822#comment-201</guid>

					<description><![CDATA[No entiendo la 칰ltima frase, que leo y releo porque me gustar칤a que fuese as칤. Me refiero donde pone: &quot;Actualmente se admite que el 50% de los ni침os con este problema tendr치 una recuperaci칩n total, un 25% parcial y s칩lo un 25% no tendr치 ninguna recuperaci칩n.&quot; son unos datos muy alentadores..Pero eso no me parece la realidad. 쮼s una equivocaci칩n o en base a qu칠 se dan esos datos de recuperaci칩n?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No entiendo la 칰ltima frase, que leo y releo porque me gustar칤a que fuese as칤. Me refiero donde pone: 춺Actualmente se admite que el 50% de los ni침os con este problema tendr치 una recuperaci칩n total, un 25% parcial y s칩lo un 25% no tendr치 ninguna recuperaci칩n.췉 son unos datos muy alentadores..Pero eso no me parece la realidad. 쮼s una equivocaci칩n o en base a qu칠 se dan esos datos de recuperaci칩n?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
