<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>alteraciones habla &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/tag/alteraciones-habla/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 09 Feb 2016 23:20:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>¿Cómo favorecer el desarrollo de la conciencia fonológica en Logopedia?</title>
		<link>/2013/05/15/ejercicios-conciencia-fonologica-logopedia/</link>
					<comments>/2013/05/15/ejercicios-conciencia-fonologica-logopedia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2013 09:30:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Ejercicios Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[conciencia fonológica]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios conciencia fonológica]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[terapia niños]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2067</guid>

					<description><![CDATA[<p>Como ya he mencionado en otro post, <strong>"La conciencia fonológica"</strong> es la habilidad para relacionar cada fonema (sonido) con su grafema correspondiente (letra). Esta capacidad le permite al niño reconocer, identificar y manipular los sonidos del habla (fonemas) para formar palabras. Una vez formada la palabra a nivel oral, el niño puede asociar cada fonema con su grafema (letra) para escribir la palabra que quiere expresar.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/05/15/ejercicios-conciencia-fonologica-logopedia/">¿Cómo favorecer el desarrollo de la conciencia fonológica en Logopedia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: justify;" align="justify">
<p>Como ya he mencionado en otro post, <strong>«La conciencia fonológica»</strong> es la habilidad para relacionar cada fonema (sonido) con su grafema correspondiente (letra). Esta capacidad le permite al niño reconocer, identificar y manipular los sonidos del habla (fonemas) para formar palabras. Una vez formada la palabra a nivel oral, el niño puede asociar cada fonema con su grafema (letra) para escribir la palabra que quiere expresar.</p>
<p>El <strong>desarrollo de la <a href="/tag/conciencia-fonologica/">conciencia fonológica</a></strong> es muy importante no solo para el aprendizaje de la lectoescritura sino también para poder hablar de forma espontánea correctamente, es decir, sin errores de sustitución de fonemas, sustitución de sílabas dentro de una palabra o simplificación de las mismas. Esto es debido a que para poder expresar una palabra, debemos saber cuál es el sonido que hay que pronunciar en cada momento y saber combinarlos entre ellos. Por ejemplo si quiero decir cama, tendré que saber cómo se pronunciar la «c» y que luego se pronuncia una «a» y en combinación suena «ca» y así sucesivamente.</p>
<h2 dir="ltr">¿Qué ejercicios pueden favorecer el desarrollo de la conciencia fonológica?</h2>

		<div class='et-custom-list'>
			<ul>
<li>Jugar con rimas: decir palabras que terminen con la misma sílaba. Por ejemplo palabras que terminen por «-ana»: mañana, campana, rana,etc</li>
<li>Decir palabras que empiecen por una misma sílaba.</li>
<li>Contar sílabas o fonemas: al pronunciar una palabra damos tantas palmas como sílabas tenga.</li>
<li>Separar y aislar sílabas o fonemas.</li>
<li>Saber la posición de los fonemas</li>
<li>Distinguir cuales son iguales y cuales no.</li>
<li>Añadir sílabas o fonemas.</li>
<li>Omitir sílabas y fonemas</li>
<li>Invertir sílabas y fonemas.</li>
<li>Encontrar una determinada letra dentro de muchas letras o dentro de una palabra.</li>
<li>Asociar cada sonido o fonema a un grafema o letra: podemos escribir palabras que pronunciamos.</li>
</ul>
		</div> <!-- .et-custom-list --><br />
&nbsp;</p>
<p>A continuación os presento un modelo de actividad que suelo utilizar en el tratamiento de <a href="/logopedia-ninos/">logopedia en niños</a> con <strong>dificultades en el desarrollo de la conciencia fonológica</strong>.</p>
<p  style=" margin: 12px auto 6px auto; font-family: Helvetica,Arial,Sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 14px; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; -x-system-font: none; display: block;">   <a title="View Ejercicios conciencia fonológica on Scribd" href="http://es.scribd.com/doc/141467757/Ejercicios-conciencia-fonologica"  style="text-decoration: underline;" >Ejercicios conciencia fonológica</a> por <a title="View Laura Vidal Pastor's profile on Scribd" href="http://es.scribd.com/laura_pastor_6"  style="text-decoration: underline;" >Laura Vidal Pastor</a></p>
<p><iframe class="scribd_iframe_embed" src="http://www.scribd.com/embeds/141467757/content?start_page=1&#038;view_mode=scroll&#038;access_key=key-2gvtgm2gro4vhya3m176" data-auto-height="false" data-aspect-ratio="0.706896551724138" scrolling="no" id="doc_74124" width="512" height="682" frameborder="0"></iframe></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/05/15/ejercicios-conciencia-fonologica-logopedia/">¿Cómo favorecer el desarrollo de la conciencia fonológica en Logopedia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/05/15/ejercicios-conciencia-fonologica-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 claves para hablarle a un niño con disfemia</title>
		<link>/2013/05/06/7-claves-para-hablarle-a-un-nino-con-disfemia/</link>
					<comments>/2013/05/06/7-claves-para-hablarle-a-un-nino-con-disfemia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 May 2013 09:44:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[ayuda familia logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Disfemia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2037</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ultimamente he tenido varias <strong>consultas</strong> de padres con <strong>niños con <a href="/tag/disfemia/">disfemia</a></strong> e incluso adultos con la misma dificultad. La mayoría además de preguntarme sobre cuál es el tratamiento para la disfemia, me han pedido consejo sobre cómo ayudar a su hijo en la vida diaria. Debido a esto he decidido escribir este post que espero que sirva de ayuda.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/05/06/7-claves-para-hablarle-a-un-nino-con-disfemia/">7 claves para hablarle a un niño con disfemia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: justify;" align="justify">
<p>Ultimamente he tenido varias <strong>consultas</strong> de padres con <strong>niños con <a href="/tag/disfemia/">disfemia</a></strong> e incluso adultos con la misma dificultad. La mayoría además de preguntarme sobre cuál es el tratamiento para la disfemia, me han pedido consejo sobre cómo ayudar a su hijo en la vida diaria. Debido a esto he decidido escribir este post que espero que sirva de ayuda.</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>1. Saber escuchar al niño con disfemia<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p> Es muy importante que nos centremos más en el contenido del mensaje que en su forma. Pues si prestamos demasiada atención en cómo el niño nos está hablando, entonces se puede sentir angustiado y dejar de hablar.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>2. Respetar los tiempos de habla en la conversación<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Darle tiempo para que exprese tranquilamente su mensaje. En ocasiones, podemos transmitirle nuestra ansiedad por escuchar el fin de la frase.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>3. Cómo hablar al niño con disfemia<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Debemos hablarle utilizando un lenguaje sencillo compuesto de frases cortas y fáciles de entender. Hablarle siempre despacio y de forma relajada para transmitirle esa tranquilidad.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>4. No interrumpir<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'>.</p>
<p>  Cortar la conversación cuando es su turno de hablar con expresiones tales como <em>“vuelve a empezar”, “no te he entendido”, “repítemelo por favor”, “habla despacio”, “estate tranquilo”</em> puede aumentar su ansiedad, nerviosismo, hacerle más consciente de su dificultad y coger más miedo a enfrentarse a su dificultad. Por tanto, recomiendo que le dejemos expresarse libremente sin corregirlo, mostrando interés por lo que nos cuenta. Eso si, podemos reformular su frase para darle un feedback positivo.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>5. Destacar las cualidades positivas de su personalidad<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Esto reforzará su autoestima, le dará seguridad y le puede ayudar a valerse de sus propios recursos a la hora de hablar.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>6. Estimular el habla<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p> Estimular al niño para que participe en conversaciones en diferentes contextos: en casa con sus familiares, en el colegio con los amigos, en clase con la profesora, con su logopeda.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>7. Evitar burlas<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p> Evitar toda clase de burlas, bromas y comentarios sobre su forma de hablar.</div>
				</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/05/06/7-claves-para-hablarle-a-un-nino-con-disfemia/">7 claves para hablarle a un niño con disfemia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/05/06/7-claves-para-hablarle-a-un-nino-con-disfemia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo conseguir la «R» vibrante en una dislalia?</title>
		<link>/2013/04/10/como-conseguir-la-r-vibrante-en-una-dislalia/</link>
					<comments>/2013/04/10/como-conseguir-la-r-vibrante-en-una-dislalia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Apr 2013 11:29:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[Ejercicios Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[fonema r]]></category>
		<category><![CDATA[gamificación]]></category>
		<category><![CDATA[r vibrante]]></category>
		<category><![CDATA[terapia niños]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1919</guid>

					<description><![CDATA[<div style="text-align: justify;" align="justify">Una vez hemos conseguido pronunciar el <strong>fonema /r/</strong> vibrante simple como por ejemplo en <em>cara, barato, caro y mora</em> , entonces podemos comenzar con los ejercicios para conseguir la vibración de la lengua para el fonema /r/ vibrante múltiple (como en rata, tarta, carro, etc). Estos ejercicios son útiles para personas con <strong><a href="/tag/dislalia" target="_blank">dislalia</a> </strong>y los pueden aplicar tanto logopedas como los padres de niños con dislalia con el asesoramiento de un logopeda colegiado.</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/04/10/como-conseguir-la-r-vibrante-en-una-dislalia/">¿Cómo conseguir la «R» vibrante en una dislalia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: justify;" align="justify">Una vez hemos conseguido pronunciar el <strong>fonema /r/</strong> vibrante simple como por ejemplo en <em>cara, barato, caro y mora</em> , entonces podemos comenzar con los ejercicios para conseguir la vibración de la lengua para el fonema /r/ vibrante múltiple (como en rata, tarta, carro, etc). Estos ejercicios son útiles para personas con <strong><a href="/tag/dislalia" target="_blank">dislalia</a> </strong>y los pueden aplicar tanto logopedas como los padres de niños con dislalia con el asesoramiento de un logopeda colegiado.</div>
<div style="text-align: justify;" align="justify">
<p>En cada <a href="/tratamientos-de-logopedia/" target="_blank">sesión de logopedia</a> con un paciente con dislalia se deben  trabajar los siguientes ejercicios:</p>
<ol>
<li><span class="Apple-style-span" style="line-height: 13px;">Ejercicios de respiración.</span></li>
<li>Ejercicios de soplo.</li>
<li>Praxias labiales y linguales</li>
<li>Ejercicios de repetición</li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<h2 dir="ltr">¿Qué ejercicios de respiración se pueden hacer en el tratamiento de una dislalia para conseguir pronunciar el fonema /rr/?</h2>
<ul>
<li><span class="Apple-style-span" style="line-height: 13px;">Inspiración nasal lenta y profunda. Retención de aire y espiración bucal rápida y continua.</span></li>
<li>Cogemos aire por la nariz despacio y dilatando las alas nasales. Retenemos el aire unos segundos y lo soltamos por la boca de forma rápida y continua. Este ejercicio nos servirá después para cuando practiquemos el soplo hinchando globos.</li>
<li>Inspiramos el aire por nariz rápidamente, retenemos unos segundos y espiración bucal rápida y continua con la boca abierta.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2 dir="ltr">¿Qué ejercicios de soplo podemos practicar para mejorar la salida de aire al pronunciar el fonema /rr/ en pacientes con dislalia?</h2>
<ul>
<li>Coger aire por la nariz e inflar las mejillas emitiendo un soplo fuerte.</li>
<li>Hichar un globo cogiendo inspirando por la nariz y expirando todo el aire fuertemente por la boca.</li>
<li> Pompas: intentamos hacer pompas de jabón soplando el aire al mismo tiempo que pronunciamos una c mantenida. Este ejercicio a los niños les encanta porque es divertido y además requiere un gran dominio del soplo.</li>
<li>Colocamos la lengua en las arrugas del paladar (alveolos) haciendo fuerza, inspiramos por la nariz y soltamos todo el aire sin despegar la lengua del paladar. Con este ejercicio se consigue la vibración.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2 dir="ltr">¿Qué ejercicios de praxias son fundamentales para conseguir pronunciar el fonema /rr/ en una dislalia?</h2>
<p>Yo recomiendo hacer ejercicios de fuerza lingual con resistencia o sin ella, como por ejemplo:</p>
<ul>
<li>Presionar con la punta de la lengua las arrugas del paladar durante 5 segundos. Hacer de 5 a 10 repeticiones.</li>
<li>Presionar la mejilla derecha con la punta de la lengua y en la parte externa de la mejilla presionaremos contra-resistencia la lengua con el dedo. Aguantamos 5 segundos y cambiamos al lado izquierdo. Repetir este ejercicio 5 veces en cada lado.</li>
<li> Aplanar la lengua y subirla al paladar como si quisiéramos esconderla. De esta manera trabajamos la posición correcta de la lengua durante la pronunciación de la «r».</li>
<li>Emisión lenta de «DE DE DE ( si la emitimos lentamente el sonido que producimos es parecido al zumbido de una abeja); NE NE NE  y TE TE TE.</li>
<li>Imitar a un caballo. Chasquido.</li>
<li>Romper Gublins contra el paladar, etc&#8230;</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2 dir="ltr">¿Qué ejercicios de repetición podemos realizar para conseguir la pronunciación del fonema /rr/?</h2>
<ul>
<li>Pronunciar palabras que tengan erre simple /r/ al final de palabra o sílaba como por ejemplo «atar, tarta, mar» y las pronunciaremos de la siguiente manera:</li>
</ul>
<p><em>Atar, atarrr, atarrrr</em><br />
<em>Tarta, tarrrta, tarrrrrr-ta</em><br />
<em>mar, marr, marrrrr</em></p>
</div>
<div style="text-align: justify;" align="justify">
<ul>
<li><span class="Apple-style-span" style="line-height: 13px;">A continuación, haremos el ejercicio anterior separando las sílabas, por ejemplo:</span></li>
</ul>
<p><em>a-tar, a-tarr, a-tarrrr</em></p>
<p><em>tar-ta, tarr-ta, tarrr-ta</em></p>
<p>De esta manera poco a poco iremos consiguiendo que emita de forma aislada el fonema /rr/</p>
<ul>
<li>En el caso de que pronuncie el sínfon TR, podemos realizar el siguiente ejercicio:</li>
</ul>
<p><em>TRA,  TRA, TRA</em></p>
<p><em>TRR.A, TRR.A, TRRR.A</em></p>
<p><em>TRRRR, TRRR</em></p>
<ul>
<li><span class="Apple-style-span" style="line-height: 13px;">Un ejercicio divertido para el tratamiento de la <strong>dislalia del fonema «r»</strong> es pasarse un globo o pelota y cada vez que uno la coge tiene que decir una palabra que empiece por TRA, TRE, TRI, TRO, TRU; o que termine en AR, ER, IR OR , UR, etc Eso ya es cuestión de utilizar la imaginación a la hora de realizar el ejercicio, para trabajar los sonidos que nos interesa conseguir.</span></li>
<li>También podéis decir trabalenguas, adivinanzas, etc.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>

		<div id='testid' class='et-testimonial-box' style="width: 512px;">
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopedia en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<p>Y vosotros&#8230; ¿Sabéis algún ejercicio de logopedia más para pronunciar el fonema «r» en una dislalia? Si es así no dudes en compartir tus conocimientos a través del <a href="/contacto/">formulario de contacto</a> o dejando un comentario en este artículo.</p>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/04/10/como-conseguir-la-r-vibrante-en-una-dislalia/">¿Cómo conseguir la «R» vibrante en una dislalia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/04/10/como-conseguir-la-r-vibrante-en-una-dislalia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>14</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tratamiento logopédico dislalia fonema «r».</title>
		<link>/2013/02/18/tratamiento-logopedico-dislalia-fonema-r/</link>
					<comments>/2013/02/18/tratamiento-logopedico-dislalia-fonema-r/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Feb 2013 12:18:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios dislalia fonema r]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[terapia niños]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia fonema /r/]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1714</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cuando viene una persona, solicita el servicio de Logopedia por dificultades en la pronunciación del fonema vibrante "r" debemos realizar una evaluación minuciosa con la finalidad de valorar todas las funciones implicadas en la fonación. Otro de los objetivos de la evaluación es averiguar dónde se presenta la dificultad, el motivo por el cual la persona tiene problemas para pronunciar la "r" (lo que se conoce como dislalia) y en qué posiciones (inicio de palabra, al final de palabra, en posición media, en posición invertida, etc...)</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/02/18/tratamiento-logopedico-dislalia-fonema-r/">Tratamiento logopédico dislalia fonema «r».</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>&nbsp;</p>
<p>La <a href="/category/logopedia-articulos/dislalia/" target="_blank">dislalia</a> del fonema /r/ es uno de los problemas de habla más frecuentes en España y en mucho otros países de habla española.</p>
<p>Cuando viene una persona, solicita el <a href="/logopedia-domicilio-funcionamiento-del-servicio/">servicio de Logopedia</a> por <strong>dificultades en la pronunciación del fonema vibrante «r»</strong> debemos realizar una evaluación minuciosa con la finalidad de valorar todas las funciones implicadas en la fonación.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Otro de los objetivos de la evaluación es averiguar dónde se presenta la dificultad, el motivo por el cual la persona tiene problemas para <strong>pronunciar la «r» </strong>(lo que se conoce como dislalia) y en qué posiciones (inicio de palabra, al final de palabra, en posición media, en posición invertida, etc&#8230;)</p>
<p><span style="line-height: 1.5;">Por tanto debemos valorar:</span></p>
<ul>
<ol>
<li><strong>El patrón respiratorio</strong>.</li>
<li><strong>La capacidad y fuerza de soplo</strong>.</li>
<li><strong>Estado de los órganos implicados en la fonación</strong> mirando: tonicidad muscular, agilidad y fuerza de labios, lengua, velo del paladar.</li>
<li>También es importante <strong>valorar si las estructuras anatómicas están bien</strong>: si hay fisura palatina, labio leporino, macroglosia, frenillo lingual, paladar ojival, etc&#8230; ya que una alteración anatómica en labios, lengua, nariz o paladar dará lugar a dificultades para pronunciar determinados fonemas.</li>
<li><strong>Discriminación auditiva</strong></li>
<li><strong>Repetición de palabras y/o denominación de imágenes</strong> con el fin de valorar los fonemas alterados, localizar las posiciones afectadas, tipo de error fonológico, etc..</li>
<li><strong>Lectura de un texto corto con el fin de observar la articulación al leer y dictado de palabras</strong>.</li>
</ol>
</ul>
<p>Hay muchos Test en el mercado que podéis utilizar yo utilizo estos dos:</p>
<p><strong><em>Prueba de Articulación de Fonemas (PAF): evaluación de la dislalia ( Lenguaje y comunicación) de Antonio Vallés.</em><strong><br />
Este test está muy bien ya que realiza una valoración miofuncional, un registro fonológico, la discriminación auditiva y la pronunciación.</strong></strong></p>

<p>Otro Test que utilizo mucho en niños para la evaluación de la dislalia del fonema /r/ es el <em>Registro fonológico Inducido de Marc Monfort</em>.<br />
Con esta prueba puedes observar el repertorio fonológico que tiene el niño y decidir si es el adecuado para su edad o no.</p>

<p>Una vez realizada la evaluación, podemos empezar con el tratamiento.</p>
<h2>¿Cuales son los mejores ejercicios para conseguir pronunciar la R?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Los ejercicios que trabajo en las sesiones de <a href="/category/logopedia-a-domicilio/">Logopedia a domicilio</a> con mis alumnos son:</p>
<ul>
<li><strong>Respiración:</strong> Ejercicios que establecen un patrón respiratorio diafragmático en aquellas personas que lo necesitan.</li>
<li><strong>Soplo:</strong> actividades como hacer pompas de jabón, inflar un globo o soplar bolas de papel en la mesa mejoran la fuerza de soplo.Aquí tenéis 4 juegos de soplo muy chulos que van en uno solo y os recomiendo. Sirve para mejorar la velocidad, dirección y fuerza del soplo. Indicado para niños con problemas respiratorios, problemas en la pronunciación de fonemas y personas que necesiten un patrón respiratorio adecuado. Se puede utilizar a partir de 4 años.<br />
</li>
<li><strong>Praxias de labios y lengua</strong>. Podemos utilizar caramelos, helados, chupa-chups, nocilla, Gublins para trabajar las praxias de manera más gratificante</li>
<li><strong>Ejercicios de aproximación al fonema r.</strong></li>
<li>Una vez conseguido el fonema «r» podemos empezar a trabajar la <strong>vibración de la lengua para emitir el fonema «rr».</strong></li>
<li>Para el <strong>fonema»rr»</strong> podemos realizar ejercicios de <strong>repetición de palabras, frases, trabalenguas</strong>. Trabajando en todas las posiciones con el fin de automatizar la pronunciación del mismo.</li>
</ul>
<p>Además de estos ejercicios, podemos adaptar juegos tales como el «Veo- Veo», «La Oca» o «El tres en Raya» para que el niño pueda aprender a pronunciar el fonema «r» de manera lúdica».</p>
<p>Yo suelo utilizar un <strong>Juego de lotos con fonemas</strong> para que el <a href="http://www.logopedavalencia.com/" target="_blank">tratamiento de logopedia </a>del fonema /r/ se más ameno. <br />
Tenéis la guía que normalmente se vende junto al Juego.<br />
<br />
Hay muchos más en el mercado que publicaré en próximas entradas de blog más específicas.</p>
<p>En cuanto a la <strong>edad para corregir una dislalia del fonema «r»</strong> decir, que se puede rehabilitar <strong>a partir de los 6 años</strong>. Si yo aprendí cuando estudiaba la carrera <em>¿por qué no vas a poder aprender tú?</em><strong>. <em><strong>Eso si, cuanto antes empieces a trabajar la pronunciación, menos te costará conseguirlo. </strong></em></strong></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/02/18/tratamiento-logopedico-dislalia-fonema-r/">Tratamiento logopédico dislalia fonema «r».</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/02/18/tratamiento-logopedico-dislalia-fonema-r/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>14</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo favorecer la expresión oral de nuestros hijos?</title>
		<link>/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/</link>
					<comments>/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2013 14:05:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[Material logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[ejercicios logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[expresión oral]]></category>
		<category><![CDATA[terapia niños]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1608</guid>

					<description><![CDATA[<p>En los últimos 6 meses la mayoría de los casos que he rehabilitado como logopeda a domicilio, tratan de niños con retraso del lenguaje, es decir, niños que presentan dificultad a la hora de aprender el lenguaje y por tanto, su habla corresponde al habla de un niño de edad inferior, en este post daré [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/">¿Cómo favorecer la expresión oral de nuestros hijos?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>En los últimos 6 meses la mayoría de los casos que he rehabilitado como <strong>logopeda a domicilio</strong>, tratan de niños con retraso del lenguaje, es decir, niños que presentan dificultad a la hora de aprender el lenguaje y por tanto, su habla corresponde al habla de un niño de edad inferior, en este post daré algunos consejos para favorecer la expresión oral infantil.</p>
<p>Durante el tratamiento de logopedia, un ejercicio que se utiliza mucho para estimular la expresión oral del niño es mostrar láminas o fotos de manera que el niño las visualice bien y retenga la mayor cantidad de detalles posibles, a continuación se le pide al niño que describa la lámina. También se le pueden realizar preguntas sobre los personajes que aparecen en la foto y lo que están haciendo. Otro ejercicio que podemos realizar es ordenar una historieta en viñetas y luego contarla o contar un cuento adaptado a su edad con muchos dibujos, de manera que el logopeda cuenta un trozo de cuento y el niño otro. Estos ejercicios además de estimular la expresión oral, favorecen la comprensión, mejoran la atención y la memoria. Estos ejercicios se pueden aplicar cuando el niño es capaz de decir y comprender frases sencillas.</p>
<p>Además durante las sesiones de logopedia a domicilio, siempre trato de utilizar cuentos, imágenes y fotos de sus personajes favoritos para llamar su atención. Por ejemplo, podéis utilizar láminas de Bob Esponja, de las Monster High, de animales, princesas, etc&#8230;.</p>
<p>Esta tarde estaba buscando  <a href="/wp-content/uploads/2013/01/láminas-bob-esponja..pdf">láminas bob esponja</a> para trabajar con un niño con <strong>retraso del lenguaje</strong> y he encontrado éstas en este blog <a title="Blog de una maestra de educación especial" href="http://mirinconcitoespecialaulapt.blogspot.com.es/">http://mirinconcitoespecialaulapt.blogspot.com.es/</a>  que están muy bien.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/">¿Cómo favorecer la expresión oral de nuestros hijos?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/01/17/como-favorecer-la-expresion-oral-de-nuestros-hijos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Píldora de logopedia #18</title>
		<link>/2012/12/31/pildora-de-logopedia-18/</link>
					<comments>/2012/12/31/pildora-de-logopedia-18/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Dec 2012 11:17:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Píldora logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1596</guid>

					<description><![CDATA[<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/12/31/pildora-de-logopedia-18/">Píldora de logopedia #18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
		<div id='testid' class='et-testimonial-box' style="width: 512px;">
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopeda en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<div align="justify">Coge un bombón y presiónalo con la lengua contra el paladar hasta que se deshaga por completo. También puedes jugar a pegarlo en el paladar y despegarlo. Este ejercicio de logopedia fortalece la lengua. Recomendado para las alteraciones en el habla, como por ejemplo una <a href="/tag/dislalia/">dislalia</a>.</div>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/12/31/pildora-de-logopedia-18/">Píldora de logopedia #18</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/12/31/pildora-de-logopedia-18/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cuánto dura el tratamiento de logopedia de una dislalia?</title>
		<link>/2012/12/05/dislalia-logopedia-tratamiento/</link>
					<comments>/2012/12/05/dislalia-logopedia-tratamiento/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Dec 2012 16:20:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1272</guid>

					<description><![CDATA[<p>La duración del tratamiento de la dislalia depende de la causa y el tipo de dislalia a la que nos enfrentamos. No es lo mismo corregir la mala pronunciación de un solo fonema o de varios a la vez. Es una de las alteraciones del habla más comunes en el tratamiento de logopedia en niños. [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/12/05/dislalia-logopedia-tratamiento/">¿Cuánto dura el tratamiento de logopedia de una dislalia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>La duración del tratamiento de la <a href="/tag/dislalia/">dislalia</a> depende de la causa y el tipo de <strong>dislalia</strong> a la que nos enfrentamos. No es lo mismo corregir la mala pronunciación de un solo fonema o de varios a la vez. Es una de las <a href="/tag/alteraciones-habla/" target="_blank">alteraciones del habla</a> más comunes en el tratamiento de <a href="/logopedia-ninos/" target="_blank">logopedia en niños</a>.</p>
<h2>¿Qué es la dislalia?</h2>
<blockquote><p>La <strong>dislalia</strong> es un trastorno en la articulación de los fonemas. Se trata de una incapacidad para pronunciar correctamente ciertos fonemas o grupos de fonemas. El lenguaje de un niño dislálico muy afectado puede resultar ininteligible.</p></blockquote>
<p>Fuente: <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Dislalia" target="_blank">Wikipedia</a></p>
<h2>Causas de la dislalia</h2>
<ul>
<li>Retraso en el desarrollo del habla.</li>
<li>Un Trastorno fonético: Se da cuando el niño no adquiere de forma correcta los patrones de movimiento que son necesarios para la producción de algunos sonidos del habla, dando lugar a errores en la pronunciación.</li>
<li>Alteración física: malformación de los órganos que intervienen en el habla y que le impiden la pronunciación de muchos sonidos como por ejemplo, amígdalas, mala oclusión dental, frenillo lingual, labio leporino, etc.</li>
<li>Dificultad para coordinar los movimientos que necesita para hablar.</li>
<li>Dificultades de comprensión.</li>
<li>Problemas de percepción y/o discriminación auditiva.</li>
</ul>
<p>Por mi experiencia en la rehabilitación de niños con <a href="/tag/alteraciones-habla">alteraciones del habla</a>, normalmente la duración del tratamiento de una <strong>dislalia</strong> de la “r” suele ser de entre 3 a 6 meses aproximadamente. Esta información es orientativa, pues cómo ya he mencionado anteriormente, la duración del tratamiento depende no solo de la patología a tratar sino también de las características de cada persona (edad, capacidad de aprendizaje, capacidad para automatizar lo aprendido, etc).</p>
<p>En este caso, la <strong>dislalia</strong> de la «r» es una de las <strong>alteraciones del habla</strong> con mayor demanda para un <strong>logopeda</strong> y aunque se trata un problema «leve», en algunos casos puede generar situaciones traumáticas para algunos niños.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/12/05/dislalia-logopedia-tratamiento/">¿Cuánto dura el tratamiento de logopedia de una dislalia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/12/05/dislalia-logopedia-tratamiento/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logopedia y uso excesivo del biberón</title>
		<link>/2012/11/08/uso-excesivo-del-biberon-y-la-logopedia/</link>
					<comments>/2012/11/08/uso-excesivo-del-biberon-y-la-logopedia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 09:00:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[dislalia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia Valencia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1156</guid>

					<description><![CDATA[<p>Después de haber tratado en logopedia a varios niños con dificultades en el habla una de las causas de este problema se debía al uso prolongado del biberón. ¿Cómo afecta el uso del biberón al desarrollo del habla? Durante la lactancia materna, el bebé se alimenta de la leche de la madre mediante el reflejo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/11/08/uso-excesivo-del-biberon-y-la-logopedia/">Logopedia y uso excesivo del biberón</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>Después de haber tratado en <a href="/category/logopedia-ninos/" target="_blank">logopedia a varios niños</a> con <strong>dificultades en el habla</strong> una de las causas de este problema se debía al uso prolongado del biberón.</p>
<h4>¿Cómo afecta el uso del biberón al desarrollo del habla?</h4>
<p>Durante la lactancia materna, el bebé se alimenta de la leche de la madre mediante el<strong> reflejo de succión</strong>, reflejo que consiste en una serie de complejos movimientos que el bebé realiza con la lengua y los labios, mediante los cuáles consigue extraer el alimento de la madre. Al utilizar el biberón el esfuerzo para succionar es menor, ya que la leche sale fácilmente por el agujero de la tetina interfiriendo, en el<strong> desarrollo de la musculatura lingual, maxilar, labial y facia</strong>l. Sin embargo esto se puede evitar retirando el biberón entre los 18 y 24 meses, tal y como dicen los expertos.</p>
<h4>¿Cómo afecta el uso del biberón a los niños de más de 3 años con alteraciones del habla?</h4>
<ul>
<li>Deformando el paladar por la presión que ejerce la tetina contra el mismo cuando el niño succiona.</li>
<li>Falta de desarrollo muscular en lengua, cara, labios y maxilares.</li>
<li>Interposición lingual entre los dientes incisivos.</li>
<li>Dificultades en la masticación de los alimentos, pudiendo afectar a la deglución.</li>
<li>Problemas dentarios, caries, mal-oclusión, etc.</li>
<li>Dificultad para pronunciar uno o varios fonemas (<a href="/tag/dislalia/">dislalia</a>, trastorno fonológico de la articulación, etc)</li>
<li>Habla ininteligible (es decir, dificultad para entender lo que el niño dice).</li>
<li><strong>Retraso en el desarrollo del habla</strong>.</li>
</ul>
<h4>¿Cómo se puede solucionar?</h4>
<p>Dejando poco a poco el biberón e ir sustituyéndolo por un vaso de forma gradual y lúdica.<br />
Acudiendo a un <a href="/logopedia-domicilio-valencia/" target="_blank">logopeda a domicilio</a> para que trate las <a href="/tag/alteraciones-habla" target="_blank">alteraciones en el habla infantil</a><strong><a href="/tag/alteraciones-habla" target="_blank">,</a> </strong>le ayude a fortalecer la musculatura, le enseñe a deglutir bien el alimento. Además al tener al <strong>logopeda en su domicilio</strong>, éste además de observar la sintomatología, podrá valorar la influencia del entorno en el desarrollo del niño con el objetivo de planificar un tratamiento lo más funcional posible teniendo en cuenta la patología y las necesidades tanto del niño como de la familia así como asesorarles en todos los aspectos relacionados con el tema a tratar.</p>
<p>Por si queréis ampliar más información he encontrado un artículo que trata sobre <a href="http://www.20minutos.es/noticia/660663/0/chupetes/ventajas/inconvenientes/" rel="nofollow">la influencia de los chupetes y biberones en el desarrollo del lenguaje.</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/11/08/uso-excesivo-del-biberon-y-la-logopedia/">Logopedia y uso excesivo del biberón</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/11/08/uso-excesivo-del-biberon-y-la-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Píldora de logopedia #13</title>
		<link>/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/</link>
					<comments>/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2012 11:42:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Píldora logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones del lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[dificultades aprendizaje]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1147</guid>

					<description><![CDATA[<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/">Píldora de logopedia #13</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="font-size: 18px;" align="center">
		<div id='testid' class='et-testimonial-box testclass' style="width: 512px;">
			<div class='et-testimonial-author-info clearfix'>
				
			<div class='t-img'>
				<img src='/wp-content/uploads/2011/12/sobremi.jpg' alt='Laura Vidal Pastor' />
				<span class='t-overlay'></span>
			</div>
		
				<span class='t-author'>Laura Vidal Pastor</span>
				<span class='t-position'>Logopeda en Valencia</span>
			</div>

			<div class='et-testimonial clearfix'>
				<div align="justify">Aprovechar las situaciones cotidianas tales como el baño, vestido, comida, etc para <strong>hablar </strong>con su hijo puede favorecer el <strong>aprendizaje</strong> del vocabulario básico.</div>
			</div>

		    <div class='t-bottom-arrow'></div>
		</div></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/">Píldora de logopedia #13</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/11/05/pildora-de-logopedia-13/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Campaña ¿necesitas logopedia?</title>
		<link>/2012/10/24/campana-necesitas-logopedia/</link>
					<comments>/2012/10/24/campana-necesitas-logopedia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2012 18:18:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia adultos]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia niños]]></category>
		<category><![CDATA[alteraciones habla]]></category>
		<category><![CDATA[COLCV]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia Valencia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1077</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hace unas semanas el Colegio de Logopedas de la Comunidad Valenciana inició una campaña de sensibilización para concienciar a la población sobre la importante función del logopeda en el tratamiento de las alteraciones del habla, voz, lenguaje y deglución.Aprovecha esta entrada de blog para colgar algunos vídeos interesantes sobre casos reales que han recibido una [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/10/24/campana-necesitas-logopedia/">Campaña ¿necesitas logopedia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div style="font-size: 12px;" align="justify">Hace unas semanas el <a href="/tag/colegio-oficial-logopedas-comunidad-valenciana/">Colegio de Logopedas de la Comunidad Valenciana</a> inició una campaña de sensibilización para concienciar a la población sobre la importante función del <strong>logopeda </strong>en el tratamiento de las <strong><a href="/tag/alteraciones-habla/" target="_blank">alteraciones del habla</a>, voz, lenguaje y deglución.</strong>Aprovecha esta entrada de blog para colgar algunos <strong>vídeos</strong> interesantes sobre casos reales que han recibido una rehabilitación logopédica tras sufrir un accidente como en el caso de <strong>Guille&#8230;.</strong></p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://www.youtube.com/embed/w-Unx-G16iQ" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
<p>O la Historia de <strong>Pepa y Mikie&#8230;</strong>.</p>
<p><iframe loading="lazy" src="http://www.youtube.com/embed/GWUyiSW_5_c" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
<p>Si <strong>necesitas un logopeda</strong> no dudes en contactar con nosotros pues con nuestra dedicación y esfuerzo, juntos podemos conseguir grandes cosas.</p>
<p>Por si os interesa en YouTube el COLCV <a href="https://www.youtube.com/colegiologopedas" target="_blank">tiene un canal con varios vídeos</a> muy interesantes que os recomiendo.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2012/10/24/campana-necesitas-logopedia/">Campaña ¿necesitas logopedia?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2012/10/24/campana-necesitas-logopedia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
