<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>emprender en logopedia &#8211; Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</title>
	<atom:link href="/tag/emprender-en-logopedia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Logopeda en Valencia de adultos, niños y niñas con alteraciones del lenguaje, habla o voz.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2013 19:53:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>7 dificultades de ser logopeda a domicilio que nadie te había contado</title>
		<link>/2013/03/15/7-dificultades-logopeda-domocilio/</link>
					<comments>/2013/03/15/7-dificultades-logopeda-domocilio/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Mar 2013 09:57:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia a domicilio]]></category>
		<category><![CDATA[emprender en logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda autónomo]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia Valencia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1784</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hace unos días escribí un post donde se enumeraban las principales ventajas de ofrecer un servicio de logopedia a domicilio. Al final del artículo advertí que no todo son ventajas, de hecho en mi caso, he trabajado como logopeda en un hospital, en un gabinete y ahora de manera independiente a domicilio y no sabría [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/03/15/7-dificultades-logopeda-domocilio/">7 dificultades de ser logopeda a domicilio que nadie te había contado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hace unos días escribí un post donde se enumeraban las principales <a href="/2013/03/11/ventajas-logopedia-domicilio/" target="_blank">ventajas de ofrecer un servicio de logopedia a domicilio</a>. Al final del artículo advertí que no todo son ventajas, de hecho en mi caso, he trabajado como logopeda en un hospital, en un gabinete y ahora de manera independiente a domicilio y no sabría decir <strong>cuál de las 3 alternativas es la más beneficiosa para un logopeda</strong>. Lo que tengo muy claro es que <strong>emprender en logopedia</strong>, es un camino largo, difícil y que me encanta <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Sin querer desanimar a nadie, pero sí explicando un poco cuál es mi experiencia personal, aquí enumero algunas de las dificultades o inconvenientes que se puede encontrar un logopeda al montar un servicio a domicilio.</p>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>1. Te expones<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Si bien una de las ventajas para los familiares es la <strong>transparencia en la logopedia a domicilio</strong>, es decir, que pueden estar al tanto de cómo trabajas y cómo realizas el tratamiento. A determinados profesionales no les gustaría exponer su trabajo de esa manera. Es la diferencia entre trabajar en tu gabinete “<em>de puertas para dentro</em>” o trabajar a domicilio “<em>de cara al público</em>”</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>2. Te enfrentas a lo desconocido<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Habrá logopedas a los que se les haga un mundo enfrentarse a la <a href="/logopedia-primera-visita/" target="_blank">primera visita</a> por suerte no es mi caso. Es cuando conoces el caso, a los familiares, la casa que va a ser tu lugar de trabajo, etc. Es como enfrentarse a un primer día de trabajo una y otra vez.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>3. Controla tus gastos<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Hay quien piensa que ofrecer <strong>un servicio de logopedia a domicilio es más barato</strong> que montar un gabinete.</p>
<p>En un gabinete los gastos están muy controlados y se pueden predecir fácilmente: alquiler, impuestos, facturas (luz, teléfono, etc.).</p>
<p>En un servicio a domicilio hay unos gastos fijos parecidos a los de un gabinete: facturas, impuestos, etc. Pero además, inviertes más tiempo por paciente, hay que sumar el tiempo de desplazamiento y los gastos de transporte. Por ello es muy importante aplicar una buena planificación de sesiones para crear un servicio de logopedia con éxito.</p>
<p>En mi caso, estoy trabajando en una metodología que me permite optimizar la planificación diaria de sesiones, lo que sí me permite tener unos <strong>precios más competitivos</strong> que otros gabinetes de logopedia.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>4. Necesitas transporte<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Depende de la zona geográfica que quieras abarcar vas a necesitar un transporte. Si te mueves sólo por la ciudad quizás puedas utilizar transporte público o bici, pero si quieres llegar a pedanías o área metropolitana vas a necesitar un coche. Suma a tus gastos, gasolina, seguro, revisiones, tráfico, etc.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>5. No a todo el mundo le interesa tener un logopeda en casa<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>No a todos los pacientes y familiares les puede hacer gracia meter a un profesional en casa. Si bien, en mi opinión es <a href="/2013/03/11/ventajas-logopedia-domicilio/" target="_blank">una de las grandes ventajas de la logopedia a domicilio</a>, habrá familias que quieran preservar su intimidad.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>6. Condiciones meteorológicas<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Tengo la suerte de trabajar como <a href="/logopeda-en-valencia/" target="_blank">logopeda en Valencia</a>, donde el clima es bueno casi todo el año, pero la verdad es que cuando el tiempo no acompaña, tener que salir a trabajar puede hacerse muy complicado.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>7. No eres sólo un logopeda<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Como logopeda a domicilio, a no ser que trabajes para un empresa y tú trabajo sólo consista en hacer los tratamientos, prepárate para ser mucho más. Aprende de marketing, de ventas, aprende a gestionar tus gastos, informática y un largo etcétera.</div>
				</div>
<p>Ésta es la otra cara de la moneda de trabajar como logopeda autónomo. Nunca está de más saber qué tipo de dificultades te puedes encontrar aún así, me encanta lo que hago y poder cada día, seguir ayudando a las personas que me solicitan.</p>
<p><strong>¿Y tú, estás preparado o preparada para ser logopeda? Deja tu comentario <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/03/15/7-dificultades-logopeda-domocilio/">7 dificultades de ser logopeda a domicilio que nadie te había contado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/03/15/7-dificultades-logopeda-domocilio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 ventajas de un servicio de logopedia a domicilio</title>
		<link>/2013/03/11/ventajas-logopedia-domicilio/</link>
					<comments>/2013/03/11/ventajas-logopedia-domicilio/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2013 09:41:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Consultas de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[Ejercicios Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[ayuda familia logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[emprender en logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia 2.0]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia Valencia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1772</guid>

					<description><![CDATA[<p>Periódicamente recibo e-mails de logopedas que me piden consejo para montar un servicio a domicilio de logopedia. Aunque en la medida de lo posible intento contestar, se me ha ocurrido enumerar algunas ventajas que tiene ofrecer este tipo de servicio. Espero que después de este post se os resuelvan algunas de vuestras dudas. Bien, estas [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/03/11/ventajas-logopedia-domicilio/">7 ventajas de un servicio de logopedia a domicilio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Periódicamente recibo e-mails de <strong>logopedas</strong> que me piden consejo para montar un <a href="/logopedia-domicilio-valencia/" target="_blank">servicio a domicilio de logopedia</a>. Aunque en la medida de lo posible intento contestar, se me ha ocurrido enumerar algunas ventajas que tiene ofrecer este tipo de servicio. Espero que después de este post se os resuelvan algunas de vuestras dudas.</p>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>1. Comodidad<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>La principal ventaja para el paciente es el de la comodidad. No necesitar desplazarse a un gabinete de logopedia, sino que puede recibir el mismo servicio en tu propia casa, en el trabajo o en el colegio. Permite además aprovechar ese tiempo de desplazamiento para otras cosas. Por último, <strong>un servicio de logopedia a domicilio es la única opción posible</strong>, en determinados casos con pacientes de movilidad reducida.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>2. Transparencia<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Otra ventaja para los familiares del paciente es que ven cómo desarrollas tu actividad profesional. Son conscientes de tu trabajo y en ocasiones pueden valorarte más.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>3. Asesoramiento directo<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Poder trabajar en el entorno en el que se desenvuelve el paciente en ocasiones puede ayudar a adaptar y personalizar los tratamientos de logopedia. Así como también, introducir elementos o rutinas de la vida diaria en las sesiones.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>4. Seguimiento diario<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Visitar el domicilio del paciente, además del contacto directo con los familiares, permite conocer de primera mano la evolución en la vida diaria del paciente, así como informar con más asiduidad a los familiares de la evolución en el <a href="/tratamientos-de-logopedia/" target="_blank">tratamiento de logopedia</a>.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>5. Ubicuidad<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Un gabinete de logopedia está muy limitado en cuanto a la zona geográfica que abarca, mientras que un logopeda que se desplaza a domicilio, puede abarcar una zona mucho más amplia, llegando a pueblos o aldeas donde de otra manera sería imposible rehabilitar a las personas.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>6. Networking<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>El trato de un logopeda a domicilio con los familiares es mucho más directo, asiduo y cercano. En determinadas ocasiones esa relación puede evolucionar y se pueden compartir ideas, mejoras, planes que ayuden a <strong>mejorar el servicio de logopedia</strong>.</div>
				</div>
<div class='et-learn-more clearfix'>
					<h3 class='heading-more'>7. Colaboraciones<span class='et_learnmore_arrow'><span></span></span></h3>
					<div class='learn-more-content'><p>Por último, es más común que un <strong>logopeda a domicilio colabore con otros profesionales</strong> que también conocen al paciente. Por ejemplo, en el caso de niños, se puede establecer una colaboración con el equipos psicopedagógico de la guardería, en un paciente que vive en una residencia, con el equipo que lo cuida cada día, etc.</div>
				</div>
<p>Bien, estas son, en mi opinión, algunas de las ventajas, tanto para un logopeda como para los pacientes y familiares en un servicio de logopedia a domicilio. Pero ojo, algunas de estas ventajas, tienen su contrapartida que intentaré explicar más adelante en otro post.</p>
<p>¿Cómo lo veis? ¿Se os ocurren más ventajas?</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/2013/03/11/ventajas-logopedia-domicilio/">7 ventajas de un servicio de logopedia a domicilio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia en gabinete y a domicilio</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2013/03/11/ventajas-logopedia-domicilio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
